{"contributors":[],"created":"2025-05-16T20:27","description":"Gemeinsam wollen wir den Kanton Bern und deren Verwaltung digital vorw\u00e4rtsbringen mit einem einfacheren Zugang zu Daten und Informationen.","homepage":"","keywords":[["dribdat","hackathon","co-creation"]],"licenses":[{"name":"ODC-PDDL-1.0","path":"http://opendatacommons.org/licenses/pddl/","title":"Open Data Commons Public Domain Dedication & License 1.0"}],"name":"event-3","resources":[{"data":[{"aftersubmit":"","boilerplate":"","certificate_path":"","community_embed":"<div class=\"codeofconduct\">Alle Teilnehmer*innen, Sponsor, Partner, Freiwilligen und Mitarbeiter*innen unseres Hackathons sind verpflichtet, dem <a href=\"https://hackcodeofconduct.org/\" target=\"_blank\">Hack Code of Conduct</a> zuzustimmen. Die Organisatoren werden diesen Kodex w\u00e4hrend der gesamten Veranstaltung durchsetzen. Wir erwarten die Zusammenarbeit aller Teilnehmer*innen, um eine sichere Umgebung f\u00fcr alle zu gew\u00e4hrleisten. Weitere Einzelheiten zum Ablauf der Veranstaltung finden Sie unter <a href=\"http://make.opendata.ch/wiki/information:rules\" target=\"_blank\">Richtlinien</a> in unserem Wiki.</div>\r\n\r\n<br><p><a rel=\"license\" href=\"http://creativecommons.org/licenses/by/4.0/\" target=\"_blank\"><img align=\"left\" style=\"margin-right:1em\" alt=\"Creative Commons Licence\" style=\"border-width:0\" src=\"https://i.creativecommons.org/l/by/4.0/88x31.png\" /></a>Die Inhalte dieser Website stehen, sofern nicht anders angegeben, unter einer <a rel=\"license\" href=\"http://creativecommons.org/licenses/by/4.0/\" target=\"_blank\">Creative Commons Attribution 4.0 International License</a>.</p>\r\n\r\n<!-- translator widget -->\r\n<div class=\"translate\" style=\"position: absolute; top: 5px; right: 5px;\"><script>document.write('<a target=\"_top\" href=\"https://translate.google.com/translate?sl=de&tl=fr&u=' + location.href + '\">Fran\u00e7ais</a>' + ' | <a target=\"_top\" href=\"https://translate.google.com/translate?sl=de&tl=it&u=' + location.href + '\">Italiano</a>' + ' | <a target=\"_top\" href=\"https://translate.google.com/translate?sl=de&tl=en&u=' + location.href + '\">English</a>')</script></div>","community_url":"https://twitter.com/hashtag/DataHackdaysBE?src=hashtag_click","custom_css":".event-home .event-instruction center.mt-5 { display:none; }","description":"An den Hackdays BE dreht sich alles um den Kanton Bern. Gemeinsam wollen wir den Kanton und deren Verwaltung digital vorw\u00e4rtsbringen. Wir verfolgen das Ziel, die administrativen Prozesse effizienter zu gestalten und den Zugang zu Daten und Informationen, die der Kanton Bern besitzt, zu erleichtern. Dabei dreht sich alles um die Frage, ob wir mit einem einfacheren Zugang zu Daten und Informationen Ressourcen sparen, die Partizipation der B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrger erh\u00f6hen und mehr Nachhaltigkeit erzielen k\u00f6nnen. Nehmen Sie an den Hackday BE teil und l\u00f6sen Sie mit uns echte Herausforderungen im Umgang mit Daten und Informationen. Ver\u00e4ndern Sie mit uns den Kanton Bern nachhaltig.\r\n\r\n<a href=\"https://opendata.ch/projects/data-hackdays-be-2021_de/\" target=\"_blank\">(DE) Event Infos und Anmeldung</a> <br>\r\n<a href=\"https://opendata.ch/projects/data-hackdays-be-2021_fr\" target=\"_blank\">(FR) Informations et inscription</a> <br>\r\n<a href=\"https://opendata.ch/projects/data-hackdays-be-2021_en\" target=\"_blank\">(EN) Event info and registration</a> <br>\r\n","ends_at":"2021-11-13T14:30","gallery_url":"","has_finished":true,"has_started":false,"hashtags":"","hostname":"KAIO","id":3,"instruction":"# Offene Daten / Open Data\r\n\r\n<table><tr><td width=\"48%\" valign=\"top\">\r\nMit diesem <a href=\"https://airtable.com/shrIXDTNIMGC130NC\" target=\"_blank\">Formular </a> kannst du Datens\u00e4tze finden die Challenges f\u00fcr die Data Hackdays Bern beleuchten k\u00f6nnten. Auf Datenportale wie <a href=\"https://opendata.swiss\" target=\"_blank\">opendata.swiss</a> gibt es weitere offene Datens\u00e4tze zu entdecken. \r\nGoogle dataset search Werkzeug ist eine neue Erg\u00e4nzung zu Data Erreichbarkeit: Such zum Beispiel  <a href=\"https://datasetsearch.research.google.com/search?query=smart%20city&docid=VBlnSzY5Nb8niCsFAAAAAA%3D%3D\" target=\"_blank\">Smart City.</a>\r\nAchten Sie auf die Einhaltung der <a href=\"https://opendata.swiss/de/terms-of-use/\" target=\"_blank\">Nutzungsbedingungen</a> und die korrekte Angabe Ihrer offenen Datenquellen.\r\n\r\n</td><td>&nbsp;</td><td width=\"48%\" valign=\"top\">\r\nWith this <a href=\"https://airtable.com/shrIXDTNIMGC130NC\" target=\"_blank\">Form </a> you can help us gather links to datasets relevant to the Data Hackdays Bern. On data portals like <a href=\"https://opendata.swiss\" target=\"_blank\">opendata.swiss</a> you can discover more open datasets such as these. \r\nGoogle's dataset search tool is a new addition to data accessibility: for example search <a href=\"https://datasetsearch.research.google.com/search?query=smart%20city&docid=VBlnSzY5Nb8niCsFAAAAAA%3D%3D\" target=\"_blank\">Smart City.</a>\r\nMake sure to follow the <a href=\"https://opendata.swiss/en/terms-of-use/\" target=\"_blank\">Terms of Use</a> and correctly attribute your open data sources.\r\n\r\n</table><tr><td width=\"48%\" valign=\"top\">\r\n\r\n<center><a href=\"https://hack.opendata.ch/project/805\" class=\"btn btn-lg btn-info\"><i class=\"fa fa-search\"></i>&nbsp;Data Resources</a></center>","location":"Rathaus Bern","location_lat":0.0,"location_lon":0.0,"logo_url":"https://bucketeer-036aa605-c047-4623-8610-f1764b90cf98.s3.amazonaws.com/public/OH08WH90CFBV1PGXDFJURRJM.png","name":"Data Hackdays BE 2021","starts_at":"2021-11-12T09:00","summary":"Gemeinsam wollen wir den Kanton Bern und deren Verwaltung digital vorw\u00e4rtsbringen mit einem einfacheren Zugang zu Daten und Informationen.","webpage_url":""}],"name":"events"},{"data":[{"autotext":"# DataHackDayBern2021\n\nDataanalyse zur Impfwilligkeit im Kanton Bern\n\n<img src=\"https://raw.githubusercontent.com/TheCell/DataHackDayBern2021/main/media/distanz_wohngemeinde_impfgemeinde.gif\" height=\"300\" alt=\"timeline\" />\n\n## political party analysis\nFor the analysis with the political parties, run impfzentren.ipynb.\nIn cell 14, set independent_var and independent_pretty to the party you want to run the regression with.\nE.g. for SP set\n```\nindependent_var = 'wahl_sp'\nindependent_pretty = 'SP'\n```\nWhere independent_var is one of the values from column_list in cell 13.\n\nNB. Theoretically you can take any value from column_list and run a linear regression with it.\n\n## communities' progress vs. the canton's\nFor this analysis, just run all the cells in communities.ipynb. Create a folder called \"plots\" first.\nYou will receive an error message, but that is just because Jupyter can't open more than 20 figures by default. The images will still be created.\n\n\n## Grafana Dashboards\n\n**Create 'clean' csv files from the raw data**\n\nPut all raw csv files in the folter `Data_Private/raw` and run the pythonscript.\n```\npython datenaufbereitung.py\n```\nor use the Datenaufbereitung jupyter notebook.\n\n**Start grafana and Postgres Docker:**\n\n```\nsh start_postgres.sh\nsh start_grafana.sh\n\n```\nOr if you want the Map plugin:\n```\ncd grafana\ndocker-compose up\n```\n\n**Fill the Postgres DB with data**\n\nFind an example how to do it in `write_to_db_example.py`\nWe used a magic \"drag and drop\" tool to insert the csv data into the database. \nTo duplicate that, you need to transform the datatype of some columns (especially dates) before writing it into the DB.\n\n**Create the Dashboards in Grafana**\n\nLoad `Data_Public/grafana_dashboard_save.json` into grafana and adapt the queries to your database shema.\nOr just create a new one (is probably easier).\n\n\n","autotext_url":"https://github.com/TheCell/DataHackDayBern2021","category_id":"","category_name":"","contact_url":"https://github.com/TheCell/DataHackDayBern2021/issues","created_at":"2021-11-12T15:33","download_url":"https://github.com/TheCell/DataHackDayBern2021/releases","event_name":"Data Hackdays BE 2021","event_url":"https://hack.data-hackdays-be.ch/event/3","excerpt":"https://hack.opendata.ch/project/778\r\nhttps://hack.opendata.ch/project/780","hashtag":"","id":21,"ident":null,"image_url":"https://raw.githubusercontent.com/TheCell/DataHackDayBern2021/main/media/events_over_time.png","is_challenge":false,"is_webembed":true,"logo_color":"","logo_icon":"","longtext":"https://hack.opendata.ch/project/778\r\nhttps://hack.opendata.ch/project/780","maintainer":"","name":"C25, C31 Impfwilligkeit analysieren","phase":"Sketching","progress":20,"score":100,"source_url":"https://github.com/TheCell/DataHackDayBern2021","stats":{"commits":0,"during":0,"people":0,"sizepitch":74,"sizetotal":1920,"total":0,"updates":0},"summary":"","team":"","team_count":0,"updated_at":"2022-11-25T13:22","url":"https://hack.data-hackdays-be.ch/project/21","webpage_url":"https://drive.google.com/file/d/1Vn5YA-zYuI3LVuK--LwmWsZcIumOlDNx/preview"},{"autotext":"","autotext_url":"","category_id":"","category_name":"","contact_url":"https://datahackdaysbe.slack.com/archives/C02KY3DB0TE","created_at":"2021-11-12T12:17","download_url":"","event_name":"Data Hackdays BE 2021","event_url":"https://hack.data-hackdays-be.ch/event/3","excerpt":"<a class=\"btn btn-lg btn-danger\" target=\"_blank\" href=\"https://drive.google.com/file/d/1HCyXwnYkNDVSxDIvgRnDioe-rFxsD_P5/view\">\ud83c\udfa5 Pitch Video</a>\r\n\r\n## Idee\r\n\r\nEin niederschwelligen und personalisierten Zugang zu Open Government Data.\r\n\r\n- Die pers\u00f6nlichen Daten, wie Adresse, Alter, etc., die mit dem BE Login verbunden sind sollen dazu genutzt werden einen pers\u00f6nlichen Zugang zu den Open Data herzustellen.   \r\n- Relevante Daten sollen auf einem personalisierten Dashboard interaktiv visualisiert w...","hashtag":"","id":22,"ident":null,"image_url":"https://bucketeer-036aa605-c047-4623-8610-f1764b90cf98.s3.amazonaws.com/public/82RC5WPGA18715T0RTC509SG.png","is_challenge":false,"is_webembed":true,"logo_color":"","logo_icon":"","longtext":"<a class=\"btn btn-lg btn-danger\" target=\"_blank\" href=\"https://drive.google.com/file/d/1HCyXwnYkNDVSxDIvgRnDioe-rFxsD_P5/view\">\ud83c\udfa5 Pitch Video</a>\r\n\r\n## Idee\r\n\r\nEin niederschwelligen und personalisierten Zugang zu Open Government Data.\r\n\r\n- Die pers\u00f6nlichen Daten, wie Adresse, Alter, etc., die mit dem BE Login verbunden sind sollen dazu genutzt werden einen pers\u00f6nlichen Zugang zu den Open Data herzustellen.   \r\n- Relevante Daten sollen auf einem personalisierten Dashboard interaktiv visualisiert werden.   \r\n- Ein Fokus der Darastellung soll auf Vergleichen liegen z.B.: Vergleich von pers\u00f6nlichen Daten mit der Verteilung in der Gemeinde. Vergleich zwischen Gemeinden. etc.   \r\n- Ein Feature k\u00f6nnten Benachrichtigungen sein, zB falls sich die abbonierten Daten \u00e4ndern oder ein Schwellenwert \u00fcber/unterschritten wird.   \r\n- Es sollte auf Datenschutzrichtlinien geachtet werden (Anonymisierung der Abfragen)\r\n\r\nChallenge:\r\n\r\nhttps://hack.opendata.ch/project/775\r\n\r\n### Vorhandene Daten im BE Login:\r\n\r\n- Adresse, Email, Name und Vorname, Telefonnummer\r\n- weitere Daten, die angezogen werden k\u00f6nnten:\r\nGeburtsdatum, Religion, Zivilstand, Geschlecht, Fahrzeugzulassung\r\n\r\n### Probleme  \r\nDie Suche nach passenden Open Data gestaltete sich schwieriger als gedacht. Gefundene Daten haben oft nicht genug Details/Dimensionen, sind nicht aktuell, haben zu unterschiedliche Formate oder Formate die wir nicht verwenden k\u00f6nnen.\r\nDer gr\u00f6sste Teil der \"APIs\" ist PxWeb vom BFS, in einem Format das wir so nicht einfach anbinden k\u00f6nnen.\r\nZH geht hier z.B. in die \"richtige\" Richtung: https://data.stadt-zuerich.ch/dataset\r\n\r\nBeispiel: Wir haben Daten \u00fcber Bev\u00f6lkerung nach Geschlecht/Alter/etc gefunden, aber nur auf Schweizebene. Ein anderes Datenset hat Bef\u00f6lkerungsdaten auf Gemeindeebene, aber nicht mit den Deminsionen Geschlecht/Alter etc.  \r\nAusserdem ist das Open Data vom Kanton Bern ist leider noch sehr klein, vor allem im Vergleich zu Z\u00fcrich oder Basel. \r\n\r\n### Potentiell verkn\u00fcpfbare Open Data\r\nDas Ergebnis unserer Suche:\r\n\r\nEinkommensverteilung: https://www.atlas.bfs.admin.ch/maps/13/de/14071_9164_8282_8281/22565.html \r\nhttps://www.pxweb.bfs.admin.ch/api/v1/de/px-x-0304010000_111/px-x-0304010000_111.px\r\nhttps://www.pxweb.bfs.admin.ch/api/v1/fr/px-x-4004000000_101/px-x-4004000000_101.px \r\n\r\nWetter/Klima: https://opendata.swiss/de/dataset/homogene-monatsdaten   \r\n\r\n\u00dcberschwemmung je adresse: https://www.map.apps.be.ch/pub/synserver?project=a42pub_gk5&userprofile=geo&language=de \r\n\r\nWassermenge:   https://www.hydrodaten.admin.ch/de/2457.html\r\n\r\nWahlergebnisse: https://www.pxweb.bfs.admin.ch/api/v1/de/px-x-1703030000_101/px-x-1703030000_101.px  \r\n\r\nImobilien/Miet Preise: https://www.hev-schweiz.ch/vermieten/statistiken/mietpreise/durchschnittliche-mietpreise/   \r\n\r\nAltersstrucktur: https://www.atlas.bfs.admin.ch/maps/13/de/16227_3014_3005_70/25234.html#\r\nhttps://opendata.swiss/de/dataset/bevoelkerung-pro-plz\r\n\r\n### Mockup\r\nSchematisches Mockup f\u00fcr das Dashboard    \r\n![Title](https://bucketeer-036aa605-c047-4623-8610-f1764b90cf98.s3.amazonaws.com/public/6XWPUGN4WYCX4A2MQ6BJXFP0.png)\r\n\r\n\r\nSchematisches Mockup f\u00fcr eine Kachel   \r\n![Title](https://bucketeer-036aa605-c047-4623-8610-f1764b90cf98.s3.amazonaws.com/public/GLF3VY5IEHO1DX5IJTOPCFR1.png)","maintainer":"","name":"C28 My Open Data - Umsetzung","phase":"Launch","progress":40,"score":97,"source_url":"https://gitlab.haas-nicolas.ch/hackdays/open-data","stats":{"commits":0,"during":0,"people":0,"sizepitch":3269,"sizetotal":3310,"total":0,"updates":0},"summary":"Personalisierte OGD Anfragen und Hinweise ","team":"","team_count":0,"updated_at":"2021-11-14T10:38","url":"https://hack.data-hackdays-be.ch/project/22","webpage_url":"https://docs.google.com/presentation/d/e/2PACX-1vR12nSUJqGiCkPxvXXYxCEvtU9vXPEuYTEDd86GHa-XxQiS2luD-JLgJ6qVUsaVlWM0txSPWDFazHLm/embed?start=false&loop=false&delayms=3000"},{"autotext":"# C33/C34 Beatmungsger\u00e4te\r\n> Manuel Vazquez  \r\n> Christian Spiller  \r\n> Michael Wild\r\n\r\n[![Binder](https://mybinder.org/badge_logo.svg)](https://mybinder.org/v2/gh/DataHackDaysBE/C33_34_Ventilators.git/main)\r\n\r\nThis repo contains the code developed during the\r\n[Data Hackdays Bern](https://opendata.ch/events/data-hackdays-bern/) for the\r\nchallenges [C33 Beatmungs-ger\u00e4te Winter 21-22](https://hack.opendata.ch/project/771)\r\n and [C34 Beatmungs-ger\u00e4te Winter 22-23](https://hack.opendata.ch/project/781).\r\n\r\n## Data Sources\r\n\r\n* Ventilator occupancy data: https://github.com/openZH/covid_19/tree/master/fallzahlen_kanton_total_csv_v2\r\n* Incidence data: https://www.covid19.admin.ch/api/data/20211112-b5cqnmme/downloads/sources-csv.zip\r\n\r\n## Dependencies\r\n\r\n* [pandas](https://pandas.pydata.org/)\r\n* [requests](https://docs.python-requests.org/en/latest/)\r\n* [tqdm](https://github.com/tqdm/tqdm)\r\n* [plotly](https://plotly.com/python/)\r\n* [ipywidgets](https://ipywidgets.readthedocs.io/en/stable/)\r\n","autotext_url":"https://github.com/DataHackDaysBE/C33_34_Ventilators/blob/main/README.md","category_id":"","category_name":"","contact_url":"https://datahackdaysbe.slack.com/archives/C02KVSLRP42","created_at":"2021-09-14T12:56","download_url":"https://airtable.com/shrqXJNgQqrT0yy8e/tblKfs1nHgQb3Sg22?backgroundColor=gray&viewControls=on&filter_Challenge=33","event_name":"Data Hackdays BE 2021","event_url":"https://hack.data-hackdays-be.ch/event/3","excerpt":"<a class=\"btn btn-lg btn-danger\" target=\"_blank\" href=\"https://drive.google.com/file/d/1GyxMyQmJcWH23fJdbS9Zy3pvyX93Hvfw/view?usp=sharing\">\ud83c\udfa5 Pitch Video</a>\r\n\r\n&#x21B3; [Version fran\u00e7aise](#francais) | [Daten-Download](#team) | [Challenge Slides](https://docs.google.com/presentation/d/e/2PACX-1vTdFRitT-4fOt_xFYLfFsednE3El6TtZz8GtVhXk6Phva0wP8295qmuct724qVZjQ/embed?start=false&loop=false&delayms=3000&slide=id.g1012cf40ab9_0_0)\r\n\r\n---\r\n\r\n## Die Lage auf den Intensivstationen (IPS)\r\n\r\nViele Infizie...","hashtag":"","id":23,"ident":null,"image_url":"https://bucketeer-036aa605-c047-4623-8610-f1764b90cf98.s3.amazonaws.com/public/FWH5IOHA6HE3599U8G0Q0FFR.png","is_challenge":false,"is_webembed":true,"logo_color":"","logo_icon":"","longtext":"<a class=\"btn btn-lg btn-danger\" target=\"_blank\" href=\"https://drive.google.com/file/d/1GyxMyQmJcWH23fJdbS9Zy3pvyX93Hvfw/view?usp=sharing\">\ud83c\udfa5 Pitch Video</a>\r\n\r\n&#x21B3; [Version fran\u00e7aise](#francais) | [Daten-Download](#team) | [Challenge Slides](https://docs.google.com/presentation/d/e/2PACX-1vTdFRitT-4fOt_xFYLfFsednE3El6TtZz8GtVhXk6Phva0wP8295qmuct724qVZjQ/embed?start=false&loop=false&delayms=3000&slide=id.g1012cf40ab9_0_0)\r\n\r\n---\r\n\r\n## Die Lage auf den Intensivstationen (IPS)\r\n\r\nViele Infizierte erkranken so schwer an COVID-19, dass sie auf einer Intensivstation behandelt werden m\u00fcssen. Die fortschreitende Impfkampagne f\u00fchrt zwar dazu, dass es deutlich weniger Patienten mit schweren Verl\u00e4ufen gibt. Es zeigt sich aber weiterhin ein Zusammenhang zwischen steigenden Infektionszahlen und den Zahlen der Patienten, die intensivmedizinisch versorgt werden m\u00fcssen. Bei invasiver Beatmung werden Patienten narkotisiert. Ihnen wird ein Schlauch in die Luftr\u00f6hre eingef\u00fchrt, und eine Maschine \u00fcbernimmt das Atmen. Intensivbetten und sogenannte IPS Stationen mit der M\u00f6glichkeit invasiver Beatmung stehen schweizweit und im Kanton Bern gen\u00fcgend zur Verf\u00fcgung. Zusammen mit dem Fachpersonal bilden sie die notwendigen Ressourcen f\u00fcr die Behandlung schwerst erkrankter COVID-19-Patienten. \r\n\r\n## Im Fokus der Challenge stehen die Schl\u00fcsselressourcen\r\n\r\nDie Behandlung von COVID-Patienten auf den Intensivstationen, welche invasiv behandelt werden m\u00fcssen, kann nur durch geschultes Personal durchgef\u00fchrt werden. Die dazu zertifizierten Fachkr\u00e4fte sind nur limitiert verf\u00fcgbar und gelten daher als Schl\u00fcsselressource. Eine  Ausbildung dazu dauert zwei Jahre - entsprechend ist die Verf\u00fcgbarkeit von zus\u00e4tzlichem Personal schwierig.\r\n\r\n- Belastung IPS zwecks invasiver Beatmung COVID-19 Patienten\r\n\r\n-------------------\r\n\r\n<a name=\"francais\"></a>\r\n\r\n## La situation dans les unit\u00e9s de soins intensifs (USI)\r\n\r\nDe nombreuses personnes infect\u00e9es tombent si gravement malades avec le COVID-19 qu'elles doivent \u00eatre trait\u00e9es dans une unit\u00e9 de soins intensifs. La campagne de vaccination progressive a permis de r\u00e9duire consid\u00e9rablement le nombre de patients pr\u00e9sentant des formes graves de la maladie. Cependant, il existe toujours une corr\u00e9lation entre le nombre croissant d'infections et le nombre de patients n\u00e9cessitant des soins intensifs. Dans la ventilation invasive, les patients sont anesth\u00e9si\u00e9s. Un tube est ins\u00e9r\u00e9 dans leur trach\u00e9e et une machine prend en charge la respiration. Les lits de soins intensifs et les unit\u00e9s dites USI avec possibilit\u00e9 de ventilation invasive sont disponibles en nombre suffisant dans toute la Suisse et dans le canton de Berne. Avec le personnel sp\u00e9cialis\u00e9, ils constituent les ressources n\u00e9cessaires au traitement des patients COVID-19 gravement malades.\r\n\r\n## Le d\u00e9fi se concentre sur les ressources cl\u00e9s\r\n\r\nLe traitement des patients COVID dans les unit\u00e9s de soins intensifs qui n\u00e9cessitent un traitement invasif ne peut \u00eatre effectu\u00e9 que par un personnel qualifi\u00e9. Les professionnels certifi\u00e9s pour ce faire ne sont disponibles qu'en nombre limit\u00e9 et sont donc consid\u00e9r\u00e9s comme une ressource cl\u00e9. La formation \u00e0 cet effet prend deux ans - par cons\u00e9quent, la disponibilit\u00e9 de personnel suppl\u00e9mentaire est difficile.\r\n\r\nChargement de l'USI pour la ventilation invasive Patients COVID-19\r\n\r\n---\r\n\r\n\r\n![Datenanalyse](https://bucketeer-036aa605-c047-4623-8610-f1764b90cf98.s3.amazonaws.com/public/2PGQHVKS2OOUQ594TGOGB0OA.jpg)","maintainer":"","name":"C33 Beatmungs- ger\u00e4te Winter 21-22","phase":"Share","progress":50,"score":97,"source_url":"https://github.com/DataHackDaysBE/C33_34_Ventilators","stats":{"commits":0,"during":0,"people":0,"sizepitch":3460,"sizetotal":4504,"total":0,"updates":0},"summary":"Auslastung Beatmungsger\u00e4te Kt. BE Winter 21-22","team":"","team_count":0,"updated_at":"2021-11-14T10:45","url":"https://hack.data-hackdays-be.ch/project/23","webpage_url":"https://mybinder.org/v2/gh/DataHackDaysBE/C33_34_Ventilators.git/main"},{"autotext":"### Table of contents\n1. [About](#about)\n2. [Idea](#idea)\n3. [Meta Data Model](#meta)\n4. [Web Query Example](#query)\n5. [Presentation](https://docs.google.com/presentation/d/1LyUfQ0ICrwbDsKaeuCImbZjFHzkdGZdQersPbz-OEzo/edit#slide=id.g101a25998df_2_81)\n\n<br>\n\n### About <a name=\"about\"></a>\n\nThis repository represents and attempt to create easily available analytics from the diligent recording of the proceedings in the Grossrat of the Canton Berne.\nThe findings and software are provided 'as is' and show mostly how with very little effort great value, public accountability and transparency could be created by the council.\n\nThe data in this repository may not be used or distributed without the consent from the Grossrat of the Canton Berne.\n\nAll analytical results are to be taken as incomplete and unreliable due to the small sample size.\n\n<br>\n\n### Idea <a name=\"idea\"></a>\n\n![](https://raw.githubusercontent.com/papperlaparlament/DataHackdaysBE2021/master/./idee.jpg)\n\n<br>\n\n### Meta Data Model <a name=\"meta\"></a>\n\n![](https://raw.githubusercontent.com/papperlaparlament/DataHackdaysBE2021/master/./db-schema.drawio.png)\n\n<br>\n\n### Web Query Example <a name=\"query\"></a>\n\n![](https://raw.githubusercontent.com/papperlaparlament/DataHackdaysBE2021/master/./web-query.png)","autotext_url":"https://github.com/papperlaparlament/DataHackdaysBE2021/blob/master/README.md","category_id":"","category_name":"","contact_url":"https://github.com/papperlaparlament/DataHackdaysBE2021/issues","created_at":"2021-11-13T12:54","download_url":"https://github.com/papperlaparlament/DataHackdaysBE2021/releases","event_name":"Data Hackdays BE 2021","event_url":"https://hack.data-hackdays-be.ch/event/3","excerpt":"<iframe src=\"https://docs.google.com/presentation/d/e/2PACX-1vQtMlBvWpV2EnOYYEXLCPgicDmNdw0XAvOnHhDP1oTLwZxmWbGg8Thz3ChCB_CzNdxLhHVN4y-PxvWo/embed?start=false&loop=false&delayms=3000\" frameborder=\"0\" width=\"960\" height=\"569\" allowfullscreen=\"true\" mozallowfullscreen=\"true\" webkitallowfullscreen=\"true\"></iframe>\r\n\r\n#### Data Model\r\n\r\nLorem.\r\n\r\n#### PDF Parsing\r\n\r\nLorem.\r\n\r\n#### Webservice\r\n\r\nThe provided XML data can be imported into runtime and exposed in a Webservice through REST.\r\nThis serves ...","hashtag":"","id":24,"ident":null,"image_url":"https://bucketeer-036aa605-c047-4623-8610-f1764b90cf98.s3.amazonaws.com/public/DYI7FE5Q18Y55RYF46NR8QOI.jpg","is_challenge":false,"is_webembed":true,"logo_color":"","logo_icon":"","longtext":"<iframe src=\"https://docs.google.com/presentation/d/e/2PACX-1vQtMlBvWpV2EnOYYEXLCPgicDmNdw0XAvOnHhDP1oTLwZxmWbGg8Thz3ChCB_CzNdxLhHVN4y-PxvWo/embed?start=false&loop=false&delayms=3000\" frameborder=\"0\" width=\"960\" height=\"569\" allowfullscreen=\"true\" mozallowfullscreen=\"true\" webkitallowfullscreen=\"true\"></iframe>\r\n\r\n#### Data Model\r\n\r\nLorem.\r\n\r\n#### PDF Parsing\r\n\r\nLorem.\r\n\r\n#### Webservice\r\n\r\nThe provided XML data can be imported into runtime and exposed in a Webservice through REST.\r\nThis serves as an local example of how data can be published.\r\nFurthermore it provides an easy toolchain for future hacks through JAXB, Jackson, Jetty.\r\n\r\n![Title](https://bucketeer-036aa605-c047-4623-8610-f1764b90cf98.s3.amazonaws.com/public/GZ5LD0WJT9AJIUO26N1YOJF6.png)","maintainer":"","name":"Political challenges","phase":"Sketching","progress":20,"score":79,"source_url":"https://github.com/papperlaparlament/DataHackdaysBE2021","stats":{"commits":0,"during":0,"people":0,"sizepitch":760,"sizetotal":2039,"total":0,"updates":0},"summary":"","team":"","team_count":0,"updated_at":"2021-11-14T10:58","url":"https://hack.data-hackdays-be.ch/project/24","webpage_url":"https://drive.google.com/file/d/1Fwtdo9VrH9vQSowlWOL7rGFKo6Uosztm/preview"},{"autotext":"","autotext_url":"","category_id":"","category_name":"","contact_url":"https://datahackdaysbe.slack.com/archives/C02KF7AT631","created_at":"2021-10-27T07:14","download_url":"https://airtable.com/shrqXJNgQqrT0yy8e/tblKfs1nHgQb3Sg22?backgroundColor=gray&viewControls=on&filter_Challenge=13","event_name":"Data Hackdays BE 2021","event_url":"https://hack.data-hackdays-be.ch/event/3","excerpt":"<a class=\"btn btn-lg btn-danger\" target=\"_blank\" href=\"https://drive.google.com/file/d/1z_tWpz_ee-vbKpW9anicNwizTtkxsXy3/view?usp=sharing\">\ud83c\udfa5 Pitch Video</a>\r\n\r\n# Pitch\r\n\r\nJede Person kann von der verantwortlichen Beh\u00f6rde Auskunft verlangen, welche Daten \u00fcber sie in einer Datensammlung bearbeitet werden. Die Daten m\u00fcssen heute aufw\u00e4ndig aus verschiedenen Fachapplikationen zusammengetragen werden. Eine \u00dcbersicht der gesammelten Personen Daten besteht nicht. \r\n\r\n&#x21B3; [Version fran\u00e7aise](#franca...","hashtag":"","id":25,"ident":null,"image_url":"https://bucketeer-036aa605-c047-4623-8610-f1764b90cf98.s3.amazonaws.com/public/XF18G2GXEQJYDL188JOKAFIA.png","is_challenge":false,"is_webembed":true,"logo_color":"","logo_icon":"","longtext":"<a class=\"btn btn-lg btn-danger\" target=\"_blank\" href=\"https://drive.google.com/file/d/1z_tWpz_ee-vbKpW9anicNwizTtkxsXy3/view?usp=sharing\">\ud83c\udfa5 Pitch Video</a>\r\n\r\n# Pitch\r\n\r\nJede Person kann von der verantwortlichen Beh\u00f6rde Auskunft verlangen, welche Daten \u00fcber sie in einer Datensammlung bearbeitet werden. Die Daten m\u00fcssen heute aufw\u00e4ndig aus verschiedenen Fachapplikationen zusammengetragen werden. Eine \u00dcbersicht der gesammelten Personen Daten besteht nicht. \r\n\r\n&#x21B3; [Version fran\u00e7aise](#francais) | [Daten-Download](#team)\r\n\r\n---\r\n\r\nIn angemeldetem Zustand bei [BE-Login](http://www.be.ch/login) sollen B\u00fcrger*innen einen Zusammenzug aller \u00fcber sie vorhandenen Daten im Kanton Bern sowie der Datenfl\u00fcsse einsehen - und allenfalls f\u00fcr weitere Gesch\u00e4fte weiterverwenden (\"[Once-Only](https://de.wikipedia.org/wiki/Once-Only-Prinzip)\") k\u00f6nnen.\r\n\r\nDiese Daten sind Stand heute in diversen Datenbanken/Registern und mehr oder weniger digitalisierten Gesch\u00e4ftsprozessen sowie in Fachapplikationen aufbewahrt. Die Anforderungen aus BSG 152.04 - Datenschutzgesetz (KDSG) m\u00fcssen bei der Umsetzung ber\u00fccksichtigt werden. \r\n\r\nFinden eines innovativen, kreativen L\u00f6sungsansatzes f\u00fcr die Fach\u00e4mter und B\u00fcrger*innen im Rahmen von Data Hackdays BE.\r\n\r\n------------\r\n\r\n<a name=\"francais\"></a>\r\n\r\n### D\u00e9claration volontaire de donn\u00e9es personnelles.\r\n\r\nToute personne peut demander \u00e0 l'autorit\u00e9 responsable des informations sur les donn\u00e9es la concernant qui sont trait\u00e9es dans le cadre d'une collecte de donn\u00e9es. Aujourd'hui, les donn\u00e9es doivent \u00eatre compil\u00e9es \u00e0 partir de diverses applications sp\u00e9cialis\u00e9es, ce qui prend beaucoup de temps. Il n'y a pas de vue d'ensemble des donn\u00e9es personnelles collect\u00e9es.\r\n\r\nLorsqu'ils sont connect\u00e9s \u00e0 BE-Login, les citoyens doivent pouvoir consulter un r\u00e9sum\u00e9 de toutes les donn\u00e9es disponibles \u00e0 leur sujet dans le canton de Berne ainsi que les flux de donn\u00e9es - et si n\u00e9cessaire les utiliser pour d'autres transactions (\"Once-Only\").\r\n\r\nCes donn\u00e9es sont actuellement stock\u00e9es dans diverses bases de donn\u00e9es/registres et dans des processus commerciaux plus ou moins num\u00e9ris\u00e9s ainsi que dans des applications sp\u00e9cialis\u00e9es. Les exigences du BSG 152.04 - Loi sur la protection des donn\u00e9es (KDSG) doivent \u00eatre prises en compte lors de la mise en \u0153uvre.\r\n\r\nTrouver une approche innovante et cr\u00e9ative des solutions pour les services et les citoyens dans le cadre des Data Hackdays BE.\r\n\r\n# Team\r\n\r\n* [Wolfgang Haid](https://www.linkedin.com/in/haidw/)\r\n* [Armin Herzog](https://www.linkedin.com/in/armin-herzog-a9687810/)\r\n* [Peter Janes](https://www.linkedin.com/in/peterjanes/)\r\n* [Yves Reidy](https://www.linkedin.com/in/yves-reidy-51448074/)\r\n* [Thomas Sch\u00fcrch](https://www.linkedin.com/in/tschuerch/)\r\n* Sascha Tarli\r\n\r\n# Gesetz \u00fcber die zentralen Personendatensammlungen\r\n\r\n## Personendatensammlungsgesetz, PDSG\r\n\r\nDatenverantwortung, Informationssicherheit und Datenschutz\r\n\r\n### Art. 13\r\n\r\nDatenverantwortung\r\n\r\n* Die Beh\u00f6rde, die nach der besonderen Gesetzgebung f\u00fcr die Erfassung und Aktualisierung von Personendaten zust\u00e4ndig ist, verantwortet die Richtigkeit und die Vollst\u00e4ndigkeit der entsprechenden Merkmale in den zentralen Personendatensammlungen.\r\n* Der Regierungsrat kann vorsehen, dass das Einsichtsrecht nach Artikel 21 Absatz 4 KDSG in zentrale Personendatensammlungen durch die betroffene Person direkt und auf elektronischem Weg ausge\u00fcbt werden kann.\r\n\r\n# Erste Brainstorming Erkenntnisse\r\n\r\nWelche Applikationen sind \u00fcberhaupt betroffen?\r\n\r\n![Erste Brainstorming Erkenntnisse](https://bucketeer-036aa605-c047-4623-8610-f1764b90cf98.s3.amazonaws.com/public/3OYEA281OUJ2LA54MJQSXW9V.jpg)\r\n\r\nEher Applikationen oder besser Register bzw. Datenquellen? Es braucht wohl ein \"Register der Register\".\r\n\r\nWie soll die Benutzerschnittstelle aussehen? Ein Einstieg wie \u00fcber das Google Profil k\u00f6nnte als Vorlage dienen.\r\n\r\nN\u00e4chster Schritt: Erste Design Thinking Iteration f\u00fcr m\u00f6gliche Benutzerschnittstellen.\r\n\r\n# Ergebnisse Design Thinking Benutzerschnittstelle\r\n\r\n## Mindmap\r\n\r\n![Mindmap](https://bucketeer-036aa605-c047-4623-8610-f1764b90cf98.s3.amazonaws.com/public/8JCZD4DJLY9NRYG9V5K1V14O.png)\r\n\r\n##\u00a0Screen Mockups\r\n\r\n![Screen Mockup 1](https://bucketeer-036aa605-c047-4623-8610-f1764b90cf98.s3.amazonaws.com/public/SE95IHX45XJXDCT56SBA65CG.png)\r\n\r\n## Datenorientierte Sicht\r\n\r\nInklusiv Metadaten\r\n\r\n![Datenorientierte Sicht](https://bucketeer-036aa605-c047-4623-8610-f1764b90cf98.s3.amazonaws.com/public/CDB9DLN806EJ54F29UISYSNK.png)\r\n\r\n##\u00a0Screen Sketches\r\n\r\nMit coolen Visualisierungen\r\n\r\n![Screen Sketches](https://bucketeer-036aa605-c047-4623-8610-f1764b90cf98.s3.amazonaws.com/public/RH80PKEJ9J1VNJF3INY5JJKF.jpg)\r\n\r\n# Konzept\r\n\r\nDas Ergebnis der Findungsphase - wo wollen wir hin?\r\n\r\n![Konzept](https://bucketeer-036aa605-c047-4623-8610-f1764b90cf98.s3.amazonaws.com/public/G1ULXKGW1A28H7NQL7DVZVBI.png)\r\n\r\n# Benutzerzugang\r\n\r\nAusgearbeitete Zug\u00e4nge:\r\n\r\n![Screen Mockup V2](https://bucketeer-036aa605-c047-4623-8610-f1764b90cf98.s3.amazonaws.com/public/Z4J8Q5CFASENSZZZH96AUORH.png)\r\n\r\nKriterien:\r\n\r\n* Einfache Bedienung f\u00fcr die ganze Bev\u00f6lkerung\r\n* Gut verst\u00e4ndlich formulierte Texte - kurz und konzis\r\n\r\n# Prototyp\r\n\r\nDas Ergebnis einer Nachschicht - ein sehr spartanischer [Prototyp](http://abdagon.wwwnl1-ts2.a2hosted.com/dn/web/) (pure Funktionalit\u00e4t, ohne jegliche \"bells and whistles\"), erstellt mit [Drupal](https://www.drupal.org).\r\n\r\n![Prototyp Hauptbildschirm](https://bucketeer-036aa605-c047-4623-8610-f1764b90cf98.s3.amazonaws.com/public/O7TUUTM7B3J0T7YC1FD15680.png)\r\n\r\n# Verordnung\r\n\r\nEin erster Entwurf der [Verordnung](https://drive.google.com/file/d/1BzVUu8ILsvlDDXFeOjimFM3SLkQkwqLd/view?usp=sharing) f\u00fcr den B\u00fcrger:innen Daten Navigator.\r\n\r\n![Verordnung](https://bucketeer-036aa605-c047-4623-8610-f1764b90cf98.s3.amazonaws.com/public/2RGWZKTGFYP2XK5TCF9Z18BE.png)\r\n\r\n# N\u00e4chste Schritte\r\n\r\nRasche Umsetzung mit schrittweiser Anbindung zus\u00e4tzlicher Datenquellen. Fokus auf rasche erste Ergebnisse.\r\n\r\n![Projektplan](https://bucketeer-036aa605-c047-4623-8610-f1764b90cf98.s3.amazonaws.com/public/E6BXVKSY653RLC8HSHXCO9OB.png)","maintainer":"","name":"C13 Once Only","phase":"Research","progress":10,"score":73,"source_url":"","stats":{"commits":0,"during":0,"people":0,"sizepitch":6090,"sizetotal":6122,"total":0,"updates":0},"summary":"Selbstauskunft pers\u00f6nliche Daten","team":"","team_count":0,"updated_at":"2021-11-14T10:31","url":"https://hack.data-hackdays-be.ch/project/25","webpage_url":"https://docs.google.com/presentation/d/e/2PACX-1vRxm4GXXu5QQXZPqu3v0mN_ZCvZieK4M83jrGMhoq7pRKHLI1Z1cOEPG1uOryB1WUAjoNfr6fPTvDzS/embed?start=false&loop=false&delayms=3000"},{"autotext":"","autotext_url":"","category_id":"","category_name":"","contact_url":"https://datahackdaysbe.slack.com/archives/C02KY43NSS0","created_at":"2021-11-12T16:20","download_url":"","event_name":"Data Hackdays BE 2021","event_url":"https://hack.data-hackdays-be.ch/event/3","excerpt":"https://hack.opendata.ch/project/773\r\n\r\n![Title](https://bucketeer-036aa605-c047-4623-8610-f1764b90cf98.s3.amazonaws.com/public/Y3F6GH5EE7PHGMAUAAB4DTIG.jpg)\r\n\r\nDie Vorstellungen zum Endprodukt werden sichtbar gemacht.\r\n\r\n![Title](https://bucketeer-036aa605-c047-4623-8610-f1764b90cf98.s3.amazonaws.com/public/30EVPSEGN5CUCQ7VB0POX5DV.png)\r\n\r\nAnsatz zum Strukturieren der Fahrplandaten (gew\u00e4ltes Format GTFS static zum Zeitpunkt der Fahrplanwechsels = Jahresfahrplan)\r\n\r\n![Title](https://bucketeer-03...","hashtag":"","id":26,"ident":null,"image_url":"https://bucketeer-036aa605-c047-4623-8610-f1764b90cf98.s3.amazonaws.com/public/Q5XAQ2QIMXYQUH32RW0D80N8.jpg","is_challenge":false,"is_webembed":true,"logo_color":"","logo_icon":"","longtext":"https://hack.opendata.ch/project/773\r\n\r\n![Title](https://bucketeer-036aa605-c047-4623-8610-f1764b90cf98.s3.amazonaws.com/public/Y3F6GH5EE7PHGMAUAAB4DTIG.jpg)\r\n\r\nDie Vorstellungen zum Endprodukt werden sichtbar gemacht.\r\n\r\n![Title](https://bucketeer-036aa605-c047-4623-8610-f1764b90cf98.s3.amazonaws.com/public/30EVPSEGN5CUCQ7VB0POX5DV.png)\r\n\r\nAnsatz zum Strukturieren der Fahrplandaten (gew\u00e4ltes Format GTFS static zum Zeitpunkt der Fahrplanwechsels = Jahresfahrplan)\r\n\r\n![Title](https://bucketeer-036aa605-c047-4623-8610-f1764b90cf98.s3.amazonaws.com/public/9KBJ1N30UZPOYDXOJOBFLZCS.jpg)\r\n\r\nImmerhin ergibt sich ab Schluss der 2 Tage eine Struktur, wie die Challenge weiter getrieben werden kann.\r\n\r\nDANKE allen Unterst\u00fctzern!","maintainer":"","name":"Fahrplandaten","phase":"Sketching","progress":20,"score":61,"source_url":"","stats":{"commits":0,"during":0,"people":0,"sizepitch":727,"sizetotal":786,"total":0,"updates":0},"summary":"Analyse des Jahresfahrplanes nach Abfahrten pro Haltestelle","team":"","team_count":0,"updated_at":"2021-11-16T07:46","url":"https://hack.data-hackdays-be.ch/project/26","webpage_url":"https://drive.google.com/file/d/1M9J1xNNMKADsbpx1dR4-HPZCkDYaCVQD/preview"},{"autotext":"","autotext_url":"","category_id":"","category_name":"","contact_url":"https://datahackdaysbe.slack.com/archives/C02KSTBRBC5","created_at":"2021-10-09T11:42","download_url":"https://airtable.com/shrqXJNgQqrT0yy8e/tblKfs1nHgQb3Sg22?backgroundColor=gray&viewControls=on&filter_Challenge=39","event_name":"Data Hackdays BE 2021","event_url":"https://hack.data-hackdays-be.ch/event/3","excerpt":"Der Naturpark Gantrisch liegt eingebettet in eine wundersch\u00f6ne Landschaft zwischen Thun, Bern und Fribourg und umfasst 19 Gemeinden. Hier ist es auch nachts besonders sch\u00f6n, da das Gebiet mit wenig Lichtverschmutzung belastet ist. Doch auch hier verschwindet die nat\u00fcrliche Dunkelheit immer mehr, ausgel\u00f6st durch Beleuchtung, die zu intensiv oder zu schlecht ausgerichtet ist oder ausserhalb der Nutzung leuchtet. Der Naturpark hat sich als einzige Region der Schweiz dem internationalen Netzwerk der...","hashtag":"","id":27,"ident":null,"image_url":"https://www.sternenpark-gantrisch.ch/app/uploads/2019/08/Karte-Kernzone.png","is_challenge":false,"is_webembed":true,"logo_color":"","logo_icon":"","longtext":"Der Naturpark Gantrisch liegt eingebettet in eine wundersch\u00f6ne Landschaft zwischen Thun, Bern und Fribourg und umfasst 19 Gemeinden. Hier ist es auch nachts besonders sch\u00f6n, da das Gebiet mit wenig Lichtverschmutzung belastet ist. Doch auch hier verschwindet die nat\u00fcrliche Dunkelheit immer mehr, ausgel\u00f6st durch Beleuchtung, die zu intensiv oder zu schlecht ausgerichtet ist oder ausserhalb der Nutzung leuchtet. Der Naturpark hat sich als einzige Region der Schweiz dem internationalen Netzwerk der Sternenparks und Dark-Sky-Initiativen angeschlossen, wo Lichtverschmutzung aktiv gemessen wird und innerhalb der M\u00f6glichkeiten vermieden wird. \r\n\r\n&#x21B3; [Version fran\u00e7aise](#francais) | [Daten-Download](#team) | [Challenge Slides](https://docs.google.com/presentation/d/e/2PACX-1vTdFRitT-4fOt_xFYLfFsednE3El6TtZz8GtVhXk6Phva0wP8295qmuct724qVZjQ/embed?start=false&loop=false&delayms=3000&slide=id.gfd0a7cb11f_0_180)\r\n\r\n---\r\n\r\n![Title](https://bucketeer-036aa605-c047-4623-8610-f1764b90cf98.s3.amazonaws.com/public/HVEUDEONAKWDBX2CEGOLGLVS.jpg)\r\n\r\n## Lichtverschmutzung messen \r\n\r\nMit dem \u00abSky Quality Meter\u00bb der Firma unihedron wird die Himmelshintergrundhelligkeit gemessen und als ein Wert zwischen normalerweise 7-22 Magnituden pro Bogensekunde (mag/arcsec2) ausgegeben. Via USB-Verbindung wird das Ger\u00e4t an einen Laptop oder ein Handy angeschlossen. Dort kann ein Intervall (z.B. alle 5 Sekunden) festgelegt werden, in dem der Wert gemessen wird. Das Programm verkn\u00fcpft die Daten (SQM-Wert, interne Temp., Seriennummer) aus dem Ger\u00e4t mit Zeit und Datum und den GPS-Daten vom Handy (Koordinaten x,y,z (H\u00f6he), Geschwindigkeit etc.). Resultat sind georeferenzierte Datenpunkte, ausgegeben als CSV-Datei. Mit dem Ger\u00e4t k\u00f6nnen nun Messfahrten gemacht werden, um die Nachthimmelsqualit\u00e4t an verschiedenen Orten und zu verschiedenen Zeitpunkten zu vergleichen. \r\n\r\nIn den Sternenparks weltweit wird die gleiche Messmethode angewandt, allerdings funktioniert die App dazu nicht stabil und es ist ein grosser Zeitaufwand n\u00f6tig, die Resultate pr\u00e4sentabel zu machen (Bericht oder Webseite).\r\n \r\nAbbildung 2: Anzeige der Daten im GIS\r\n\r\n## Ziel\r\n\r\nZiel w\u00e4re die Verbesserung der App plus eine anwendergerechte Nutzungsm\u00f6glichkeit der Daten. Die App k\u00f6nnte dann wieder zur\u00fcck ins Netzwerk gegeben werden. Die App sollte auf Tablet und Handy sicher laufen, evt. sogar eine L\u00f6sung mit Bluetooth (da momentan die Daten \u00fcber ein USB-Kabel ins Handy kommen, was das Aufladen w\u00e4hrend des Fahrens unm\u00f6glich macht). Eine Anwendung f\u00fcr den Laptop w\u00e4re auch gut. \r\n\r\nDie CSV-Ausgabe-Datei musste bis anhin auf Fehler korrigiert werden und f\u00fcr die Darstellung im ArcGIS oder GoogleMap aufw\u00e4ndig bearbeitet werden (da die Formatierung oft nicht stimmte). Interessant und mit weniger Aufwand verbunden w\u00e4re eine LIVE-Darstellung in einer WebMap mit Ein- und Ausschaltem\u00f6glichkeit der letzten Messungen sowie der aktuellen Lichtverschmutzungskarte. Die Formatierung der Daten m\u00fcsste sinnvoll und immer gleich sein (z.B. wie in Abb. 2, ohne Sterne). Der Hintergrund k\u00f6nnte die lightpollutionmap sein.\r\n\r\nWir haben eine Webseite (sternenpark.ch), wo die Resultate pr\u00e4sentiert werden k\u00f6nnten (wenn die Live-Ansicht dort verf\u00fcgbar gemacht werden k\u00f6nnte, w\u00e4re das spannend). Es gibt auch eine interaktive Karte der P\u00e4rke (siehe gantrisch.ch), die aber eher f\u00fcr touristische Angebote konzipiert ist. Auf der unihedron-Seite gibt es Apps zum Herunterladen, dort befindet sich eine neue, die ich bisher nicht kannte, sie scheint aber sehr \u00e4hnlich wie jene, die ich von Herrn H\u00e4nel erhalten habe. Interessant w\u00e4re auch, die Nachthimmelfotos (standardisierte und ausgewertete 180\u00b0-/Fischauge-Fotos) und weitere Daten (z.B. Messungen mit Handger\u00e4t) in diese entstehende Karte hineinzuladen und gleiche Standorte vergleichen zu k\u00f6nnen. \r\n\r\n## Dringlichkeit\r\n\r\n- Die Forschung bezeichnet die \u00f6kologischen Auswirkungen von k\u00fcnstlichem Licht in der Nacht als besorgniserregend. Um den Handlungsbedarf zu zeigen, braucht es dringend M\u00f6glichkeiten zur Sichtbarmachung des Problems.\r\n- Der Naturpark Gantrisch ist gem\u00e4ss seinen Zielsetzungen eine Modellregion f\u00fcr die nachhaltige Entwicklung. Zur nachhaltigen Entwicklung geh\u00f6rt auch ein nachhaltiger Umgang mit Energie und k\u00fcnstlichem Licht. Eine digitale Unterst\u00fctzung (z.B. Webmap) k\u00f6nnte deren Sichtbarkeit massiv steigern. \r\n- Die Erstellung eines Jahresberichts zur Lichtverschmutzung ist ein Indikator gegen\u00fcber Bund und Kanton. In den letzten Jahren konnten die Resultate der Messfahrten aufgrund der Ausf\u00e4lle der App nicht integriert werden. Es fehlen also aktuelle Vergleichswerte.\r\n- Auf der ganzen Welt finden sich Initiativen zur Verminderung der Lichtverschmutzung. Auch weitere Berner und Schweizer Naturp\u00e4rke m\u00f6chten die Thematik verfolgen, es w\u00e4re daher gut, wenn einfache Messauswertungen m\u00f6glich w\u00e4ren. Ein manuelles Korrigieren und Kenntnisse im GIS sollten nicht Voraussetzung sein m\u00fcssen. Da solche Messfahrten eher selten als h\u00e4ufig gemacht werden, sollten die Ger\u00e4te ausgeliehen werden k\u00f6nnen.\r\n- Der Entwickler hat der Verbesserung der App zugestimmt und ist selber daran interessiert.\r\n\r\n## Ressourcen\r\n\r\n- Hersteller der Messger\u00e4te: http://www.unihedron.com/projects/sqm-lu/\r\n- Unsere Nacht-Webseite: www.sternenpark.ch\r\n- Unsere allgemeine Webseite: www.gantrisch.ch \r\n- Webkarte Lichtverschmutzung (Satellitendaten): www.Lightpollutionmap.info   \r\n- Hintergrundinfos Lichtemissionen:  Bundesamt f\u00fcr Umwelt BAFU\r\n- Indikator Lichtverschmutzung LABES: shorturl.at/qtJ68  \r\n- Programm & App, Messgr\u00f6ssen f\u00fcr Nachthimmelmonitoring: https://drive.google.com/drive/folders/1NPWCGroTz1pt_7MczrQ3jod2w_1_h41Q?usp=sharing \r\n\r\nKontakt\r\nNicole Dahinden, Projektleiterin Nachtlandschaft\r\n\r\n--------------------------------------------\r\n\r\n<a name=\"francais\"></a>\r\n\r\n![Title](https://bucketeer-036aa605-c047-4623-8610-f1764b90cf98.s3.amazonaws.com/public/HVEUDEONAKWDBX2CEGOLGLVS.jpg)\r\n\r\nSituation initiale : Le parc naturel du Gantrisch est nich\u00e9 dans un paysage magnifique entre Thoune, Berne et Fribourg et comprend 19 communes. L'endroit est \u00e9galement particuli\u00e8rement beau la nuit, car la zone pr\u00e9sente peu de pollution lumineuse.\r\n\r\nMais m\u00eame ici, l'obscurit\u00e9 naturelle dispara\u00eet de plus en plus, sous l'effet d'un \u00e9clairage trop intense, mal dirig\u00e9 ou hors d'usage.\r\n\r\nLe parc naturel est la seule r\u00e9gion de Suisse \u00e0 avoir rejoint le r\u00e9seau international des parcs d'\u00e9toiles et des initiatives de ciel noir, o\u00f9 la pollution lumineuse est activement mesur\u00e9e et \u00e9vit\u00e9e dans la mesure du raisonnable.\r\n\r\n## Mesurer la pollution lumineuse\r\n\r\nLe \"Sky Quality Meter\" de la soci\u00e9t\u00e9 unihedron mesure la luminosit\u00e9 du fond du ciel et la restitue sous la forme d'une valeur comprise normalement entre 7 et 22 magnitudes par seconde d'arc (mag/arcsec2). Gr\u00e2ce \u00e0 une connexion USB, l'appareil est reli\u00e9 \u00e0 un ordinateur portable ou \u00e0 un t\u00e9l\u00e9phone mobile. Il est possible de d\u00e9finir un intervalle (par exemple, toutes les 5 secondes) auquel la valeur est mesur\u00e9e. Le programme associe les donn\u00e9es (valeur SQM, temp\u00e9rature interne, num\u00e9ro de s\u00e9rie) de l'appareil avec l'heure et la date et les donn\u00e9es GPS du t\u00e9l\u00e9phone portable (coordonn\u00e9es x, y, z (altitude), vitesse, etc.). Le r\u00e9sultat est des points de donn\u00e9es g\u00e9or\u00e9f\u00e9renc\u00e9s, sortis sous forme de fichier CSV. L'appareil peut maintenant \u00eatre utilis\u00e9 pour effectuer des voyages de mesure afin de comparer la qualit\u00e9 du ciel nocturne \u00e0 diff\u00e9rents endroits et \u00e0 diff\u00e9rents moments.\r\n\r\nLa m\u00eame m\u00e9thode de mesure est utilis\u00e9e dans les parcs \u00e0 \u00e9toiles du monde entier, mais l'application ne fonctionne pas de mani\u00e8re stable et il faut beaucoup de temps pour rendre les r\u00e9sultats pr\u00e9sentables (rapport ou site web).\r\n\r\nFigure 2 : Affichage des donn\u00e9es dans le SIG\r\n\r\nObjectif L'objectif serait d'am\u00e9liorer l'application ainsi qu'une mani\u00e8re conviviale d'utiliser les donn\u00e9es. L'application peut alors \u00eatre renvoy\u00e9e sur le r\u00e9seau. L'application devrait fonctionner en toute s\u00e9curit\u00e9 sur une tablette et un t\u00e9l\u00e9phone portable, voire une solution avec Bluetooth (car actuellement les donn\u00e9es arrivent dans le t\u00e9l\u00e9phone portable via un c\u00e2ble USB, ce qui rend impossible la recharge en conduisant). Une application pour l'ordinateur portable serait \u00e9galement int\u00e9ressante.\r\n\r\nJusqu'\u00e0 pr\u00e9sent, le fichier de sortie CSV devait \u00eatre corrig\u00e9 des erreurs et \u00e9dit\u00e9 laborieusement pour \u00eatre affich\u00e9 dans ArcGIS ou GoogleMap (car le formatage \u00e9tait souvent incorrect). Il serait int\u00e9ressant et moins fastidieux d'avoir un affichage EN DIRECT dans une carte web avec la possibilit\u00e9 d'activer et de d\u00e9sactiver les derni\u00e8res mesures et la carte de pollution lumineuse actuelle. Le formatage des donn\u00e9es devrait \u00eatre logique et toujours le m\u00eame (par exemple, comme dans la figure 2, sans les \u00e9toiles). L'arri\u00e8re-plan pourrait \u00eatre la carte de la pollution lumineuse.\r\n\r\nNous avons un site web (sternenpark.ch) o\u00f9 les r\u00e9sultats pourraient \u00eatre pr\u00e9sent\u00e9s (si la vue en direct pouvait y \u00eatre disponible, ce serait passionnant). Il existe \u00e9galement une carte interactive des parcs (voir gantrisch.ch), mais elle est plut\u00f4t destin\u00e9e aux offres touristiques. Il y a des applications \u00e0 t\u00e9l\u00e9charger sur le site d'unihedron, il y en a une nouvelle que je ne connaissais pas encore, mais elle semble tr\u00e8s similaire \u00e0 celle que j'ai obtenue de M. H\u00e4nel. Il serait \u00e9galement int\u00e9ressant de pouvoir charger les photos du ciel nocturne (photos standardis\u00e9es et \u00e9valu\u00e9es \u00e0 180\u00b0/yeux de poisson) et d'autres donn\u00e9es (par exemple, des mesures avec des appareils portatifs) dans cette carte \u00e9mergente et de comparer des emplacements identiques.\r\n\r\n## Urgence \r\n\r\n- Les recherches montrent que les impacts \u00e9cologiques de la lumi\u00e8re artificielle la nuit sont pr\u00e9occupants. Pour d\u00e9montrer la n\u00e9cessit\u00e9 d'agir, il est urgent de trouver des moyens de rendre le probl\u00e8me visible. \r\n- Conform\u00e9ment \u00e0 ses objectifs, le parc naturel du Gantrisch est une r\u00e9gion mod\u00e8le en mati\u00e8re de d\u00e9veloppement durable. Le d\u00e9veloppement durable comprend \u00e9galement l'utilisation durable de l'\u00e9nergie et de la lumi\u00e8re artificielle. Un support num\u00e9rique (par exemple une carte web) pourrait augmenter massivement leur visibilit\u00e9. \r\n- L'\u00e9laboration d'un rapport annuel sur la pollution lumineuse est un indicateur vis-\u00e0-vis du gouvernement f\u00e9d\u00e9ral et du canton. Ces derni\u00e8res ann\u00e9es, les r\u00e9sultats des voyages de mesure n'ont pas pu \u00eatre int\u00e9gr\u00e9s en raison des d\u00e9faillances de l'application. Il y a donc un manque de valeurs comparatives actuelles. \r\n- On trouve des initiatives visant \u00e0 r\u00e9duire la pollution lumineuse dans le monde entier. D'autres parcs naturels bernois et suisses aimeraient \u00e9galement approfondir la question. Il serait donc bon que des \u00e9valuations de mesures simples soient possibles. La correction manuelle et la connaissance des SIG ne devraient pas \u00eatre un pr\u00e9requis. Comme ces voyages de mesure sont plus rares que fr\u00e9quents, il devrait \u00eatre possible d'emprunter les appareils. - Le d\u00e9veloppeur a accept\u00e9 d'am\u00e9liorer l'application et souhaite le faire lui-m\u00eame.\r\n\r\n## Ressources \r\n\r\n- Fabricant d'instruments : http://www.unihedron.com/projects/sqm-lu/ \r\n- Notre site web sur la nuit : www.sternenpark.ch \r\n- Notre site web g\u00e9n\u00e9ral : www.gantrisch.ch \r\n- Carte web sur la pollution lumineuse (donn\u00e9es satellite) : www.Lightpollutionmap.info\r\n- Informations g\u00e9n\u00e9rales sur les \u00e9missions lumineuses : Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement OFEV \r\n- Indicateur de pollution lumineuse LABES : shorturl.at/qtJ68\r\n- Programme et application, param\u00e8tres de mesure pour la surveillance du ciel nocturne : https://drive.google.com/drive/folders/1NPWCGroTz1pt_7MczrQ3jod2w_1_h41Q?usp=sharing\r\n\r\n## Contact\r\n\r\nNicole Dahinden, chef de projet paysage de nuit\r\n","maintainer":"","name":"C39 Gantrisch Nachthimmel","phase":"Prototype","progress":30,"score":59,"source_url":"https://play.google.com/store/apps/details?id=borland.sqmroid","stats":{"commits":0,"during":0,"people":0,"sizepitch":11668,"sizetotal":11722,"total":0,"updates":0},"summary":"Nachthimmelsqualit\u00e4t im Naturpark messen und auswerten ","team":"","team_count":0,"updated_at":"2021-11-14T11:00","url":"https://hack.data-hackdays-be.ch/project/27","webpage_url":"https://drive.google.com/file/d/1qpEPZHlY7V1pzPHg0mg3fEkK_mepWA9A/preview"},{"autotext":"# Data Hackdays BE 2021\r\n\r\n\r\n[Challenge C26: Uebertrittsquote Schulen](https://hack.opendata.ch/project/774)\r\n\r\n[Vorlage Dashboard](https://tricktracktriu.github.io/dashboard_BE/)\r\n\r\n(https://github.com/brodrigues12345/Uebertrittsquoten_Schule)\r\n\r\nDie CSV-Datei zeigt im ersten Sheet das bevorzugte Format der Daten. K\u00f6nnte\r\nauch mit einem R-Skript gemacht werden.\r\n","autotext_url":"https://github.com/tricktracktriu/dashboard_BE","category_id":"","category_name":"","contact_url":"https://datahackdaysbe.slack.com/archives/C02KF6H97PH","created_at":"2021-09-14T13:04","download_url":"https://airtable.com/shrqXJNgQqrT0yy8e/tblKfs1nHgQb3Sg22?backgroundColor=gray&viewControls=on&filter_Challenge=26","event_name":"Data Hackdays BE 2021","event_url":"https://hack.data-hackdays-be.ch/event/3","excerpt":"<a class=\"btn btn-lg btn-danger\" target=\"_blank\" href=\"https://drive.google.com/file/d/12C76EkkOOZQY8TMtA4Ef_ItIkHtct-cL/view\">\ud83c\udfa5 Pitch Video</a>\r\n\r\n## Prozess Projekt:\r\n\r\n####  Idee\r\n(Interaktive) kartografische Darstellung von \u00dcbertrittsquoten auf Sekundarschulniveau und Gymnasium pro Verwaltungskreis nach Geschlecht, Unterrichtssprache und im Total Kanton Bern.\r\nGew\u00fcnscht: Einbettung in die Internetseiten des Kantons Bern und Erzeugung Grafik f\u00fcr Printpublikation.\r\n\r\n#### Relevanz\r\nDie Bildung...","hashtag":"","id":28,"ident":null,"image_url":"https://bucketeer-036aa605-c047-4623-8610-f1764b90cf98.s3.amazonaws.com/public/UVES27Q2NSY8FB8X7EY4HCP5.png","is_challenge":false,"is_webembed":false,"logo_color":"#b21515","logo_icon":"","longtext":"<a class=\"btn btn-lg btn-danger\" target=\"_blank\" href=\"https://drive.google.com/file/d/12C76EkkOOZQY8TMtA4Ef_ItIkHtct-cL/view\">\ud83c\udfa5 Pitch Video</a>\r\n\r\n## Prozess Projekt:\r\n\r\n####  Idee\r\n(Interaktive) kartografische Darstellung von \u00dcbertrittsquoten auf Sekundarschulniveau und Gymnasium pro Verwaltungskreis nach Geschlecht, Unterrichtssprache und im Total Kanton Bern.\r\nGew\u00fcnscht: Einbettung in die Internetseiten des Kantons Bern und Erzeugung Grafik f\u00fcr Printpublikation.\r\n\r\n#### Relevanz\r\nDie Bildungsstatistik dient als Grundlage f\u00fcr bildungspolitische Entscheide, f\u00fcr die Rechenschaftslegung und die \u00f6ffentliche Diskussion des Bildungswesens. Die \u00dcbertrittsquoten sind Indikatoren zum Thema Chancengerechtigkeit: Wie unterscheiden sich die Chancen in die Sekundarschule oder ins Gymnasium zu kommen je nach Verwaltungskreis oder Wohngemeinde im Kanton Bern?\r\n\r\n#### Verf\u00fcgbare Daten\r\n-\tStatistikdaten zu den \u00dcbertrittsquoten pro Verwaltungskreis, Geschlecht, Unterrichtssprache so-wie Daten zum Tagesschulangebot (2. Prio) von der Bildungs- und Kulturdirektion\r\n-\tGeodaten\r\n\r\n#### Start/Researching\r\n-\tSammeln erste Ideen.\r\n-\tErste Tests auf Tableau, PowerBI und RMarkdown und html-Dashboards \u2013 versch. M\u00f6glichkeiten der Datenvisualisierung\r\n-\tBildung zweier Gruppen: Versuche in R bzw. PowerBI\r\n\r\n#### Sketching/Prototyping\r\n-\tBereinigung der Daten f\u00fcr Nutzbarkeit PowerBI bzw. R\r\n-\tZusammenf\u00fchren der Geodaten und der statistischen Daten (1. Prio: \u00dcbertrittsquoten)\r\n-\tGrafische Darstellung der Indikatoren\r\n-       [1. Entwurf Dashboard mit R](https://tricktracktriu.github.io/dashboard_BE/) -> Link [GitHub](https://github.com/tricktracktriu/dashboard_BE)\r\n-       Visualisierung mit PowerBI\r\n\r\n![Title](https://bucketeer-036aa605-c047-4623-8610-f1764b90cf98.s3.amazonaws.com/public/S001NSLXLYIKRT5OACXXYC9C.png)\r\n\r\n#### Hindernisse/Probleme\r\nIndikatoren m\u00fcssen mit richtigen Daten verkn\u00fcpft werden. Die kartografische Darstellung der Indikatoren stellt sich als aufw\u00e4ndiger heraus, als angenommen. Schnell kann man sich in der Optimierung der Darstellung verlieren (\u00dcbersichtlichkeit, Informationsgehalt\u2026) oder in der Anwendung der verschiedenen Tools und Packages.\r\nOffene Frage: Ver\u00f6ffentlichung der Daten \u2013 auch f\u00fcr Publikation im Web.\r\n\r\n#### Wie weiter?\r\n-\tGew\u00fcnscht w\u00e4re die Integration der Grafiken in die Webseite des Kantons Bern\r\n-       Datenaufbereitung optimieren, Geodatenbezug optimieren\r\n-\tBer\u00fccksichtigung Zweisprachigkeit\r\n-       Daten Export der statistischen Daten \u00fcberdenken bzw. Skript f\u00fcr die Datenaufbereitung verbessern\r\n-      Vorlage des Dashboards weiter anpassen und f\u00fcllen mit Inhalt\r\n\r\n\r\n\r\n**************************************************************************************************************\r\n\r\n## Challenge:\r\n\r\n## Visualisierung der \u00dcbertrittsquoten des Kantons Bern\r\n\r\n&#x21B3; [Version fran\u00e7aise](#francais) | [Daten-Download](#team)\r\n\r\n---\r\n\r\n#### Ziel\r\n\r\nInteraktive kartografische Darstellung von \u00dcbertrittsquoten nach Geschlecht, Unterrichtssprache und im Total Kanton Bern, die in die Internetseiten des Kantons Bern eingebettet werden kann. Optional: Erzeugung Grafik f\u00fcr die Publikation \u00abBildungsstatistik Kanton Bern: Basisdaten\u00bb\r\n\r\n#### Relevanz\r\n\r\nDie Bildungsstatistik dient als Grundlage f\u00fcr bildungspolitische Entscheide, f\u00fcr die Rechenschaftslegung und die \u00f6ffentliche Diskussion des Bildungswesens. Sie berechnet dazu ein Indikatorenset. Die \u00dcbertrittsquoten sind Indikatoren zum Thema Chancengerechtigkeit: Wie unterscheiden sich die Chancen in die Sekundarschule oder ins Gymnasium zu kommen je nach Verwaltungskreis oder Wohngemeinde im Kanton Bern? F\u00fcr diese Indikatoren hat die Bildungststatistik BE optimierte grafische Darstellungen entwickelt.\r\n\r\n#### Wer profitiert?\r\n\r\n- Verwaltung: ein Fachamt (Bildungsstatistik Kanton Bern)\r\n- B\u00fcrger/-innen, Gesellschaft, \u00d6ffentlichkeit\r\n- Eltern, Lehrpersonen\r\n\r\n------------\r\n\r\n<a name=\"francais\"></a>\r\n\r\n## Visualisation des taux de transfert du canton de Berne\r\n\r\n#### Objectif\r\n\r\nRepr\u00e9sentation cartographique interactive des taux de transfert par sexe, langue d'enseignement et dans l'ensemble du canton de Berne, qui peut \u00eatre int\u00e9gr\u00e9e dans les pages Internet du canton de Berne. Facultatif : G\u00e9n\u00e9ration de graphiques pour la publication \"Statistique de l'\u00e9ducation du canton de Berne : Donn\u00e9es de base\".\r\n\r\n#### Pertinence\r\n\r\nLes statistiques sur l'\u00e9ducation servent de base aux d\u00e9cisions en mati\u00e8re de politique \u00e9ducative, \u00e0 la responsabilisation et au d\u00e9bat public sur le syst\u00e8me \u00e9ducatif. Elle calcule une s\u00e9rie d'indicateurs \u00e0 cette fin. Les taux de transfert sont des indicateurs sur le th\u00e8me de l'\u00e9galit\u00e9 des chances : comment les chances d'acc\u00e9der \u00e0 l'\u00e9cole secondaire ou au gymnase diff\u00e8rent-elles selon la circonscription administrative ou la commune de r\u00e9sidence dans le canton de Berne ? Le BE Statistiques de l'\u00e9ducation a d\u00e9velopp\u00e9 des repr\u00e9sentations graphiques optimis\u00e9es pour ces indicateurs.\r\n\r\n#### Qui en profite ? \r\n\r\n- Administration : un bureau sp\u00e9cialis\u00e9 (Statistique de l'\u00e9ducation du canton de Berne) \r\n- Citoyens, soci\u00e9t\u00e9, public \r\n- Parents, enseignants\r\n","maintainer":"","name":"C26 \u00dcbertrittsquoten Schulen","phase":"Research","progress":10,"score":54,"source_url":"https://github.com/tricktracktriu/dashboard_BE","stats":{"commits":0,"during":0,"people":0,"sizepitch":5101,"sizetotal":5491,"total":0,"updates":0},"summary":"\u00dcbertrittsquoten Schulen","team":"","team_count":0,"updated_at":"2021-11-14T13:50","url":"https://hack.data-hackdays-be.ch/project/28","webpage_url":""},{"autotext":"","autotext_url":"","category_id":"","category_name":"","contact_url":"https://datahackdaysbe.slack.com/archives/C02KSTFS27P","created_at":"2021-10-29T11:57","download_url":"https://airtable.com/shrqXJNgQqrT0yy8e/tblKfs1nHgQb3Sg22?backgroundColor=gray&viewControls=on&filter_Challenge=42","event_name":"Data Hackdays BE 2021","event_url":"https://hack.data-hackdays-be.ch/event/3","excerpt":"In this project, we used the cantonal geoportal to collect data about buildings, and combine this with an extract of anonymized and randomized residential data from the financial office representing the population of Bern. We built a proof of concept in the form of a map on the [dufour platform](https://www.dfour.space/en/) that presents this information in a way that is accessible for political decisions and to the wider citizenry. For current status check the log, and feel free to leave us a c...","hashtag":"","id":29,"ident":null,"image_url":"https://bucketeer-036aa605-c047-4623-8610-f1764b90cf98.s3.amazonaws.com/public/CLRNLMBRQD3U9CSQHTD9WGVZ.jpg","is_challenge":false,"is_webembed":true,"logo_color":"#813d9c","logo_icon":"","longtext":"In this project, we used the cantonal geoportal to collect data about buildings, and combine this with an extract of anonymized and randomized residential data from the financial office representing the population of Bern. We built a proof of concept in the form of a map on the [dufour platform](https://www.dfour.space/en/) that presents this information in a way that is accessible for political decisions and to the wider citizenry. For current status check the log, and feel free to leave us a comment.\r\n\r\n<a class=\"btn btn-lg btn-danger\" target=\"_blank\" href=\"https://youtu.be/VuhzgKIWnZw?t=1687\">\ud83c\udfa5 Pitch Video</a>\r\n<a class=\"btn btn-lg btn-info\" target=\"_blank\" href=\"#challenge\">\ud83d\udca1 Challenge</a>\r\n\r\n# Process\r\n\r\nThe following steps outline the process of data aggregation and publication.\r\n\r\n### (1) Data extraction from the portal\r\n\r\n![Geoportal](https://bucketeer-036aa605-c047-4623-8610-f1764b90cf98.s3.amazonaws.com/public/DNCCA4R9BHSX3PG7HG7JGPZE.jpg)\r\n\r\n- Export is limited to 1000 buildings\r\n- With no interactive hint it makes it a trial-and-error\r\n- Export only in proprietary format (Excel), no CSV option\r\n- No geocoordinates in the exported data, hence ...\r\n\r\n### (2) Geocoding\r\n\r\n![Google](https://bucketeer-036aa605-c047-4623-8610-f1764b90cf98.s3.amazonaws.com/public/8PPEGCQDWVZ5QYYOH57QOSDH.png)\r\n\r\n- Alternatives to our worst favourite [spreadsheet thing](https://developers.google.com/maps/documentation/geocoding/overview) ([$$](https://developers.google.com/maps/documentation/geocoding/usage-and-billing)) include [Swisstopo](https://api3.geo.admin.ch/services/sdiservices.html#search) and [Nominatim](https://nominatim.org/) (e.g. via [LibreOffice](https://digital-geography.com/geocoding-addresses-directly-in-libreoffice-calc/))\r\n- Use `=CONCATENATE(C4,\" \",D4,\", \",A4,\" \",B4)` to collect the address into one column\r\n- Use `=LEFT(F2,FIND(\",\",F2)-1)` and `=RIGHT(F2,LEN(F2)-FIND(\",\",F2)-1)` to split the geocoordinates into two columns\r\n\r\n### (3) Data aggregation\r\n\r\n![Console](https://bucketeer-036aa605-c047-4623-8610-f1764b90cf98.s3.amazonaws.com/public/UH88BO1PNEX3VOJSSURXI8NX.png)\r\n\r\n- You can find the [script here](https://gist.github.com/loleg/23c6f63670ded8a8a1e778830c5027c5)\r\n- Configure the input and output filenames directly in the code\r\n- No special libraries required, just Python 3\r\n\r\n### (4) Geodata import\r\n\r\n![QGIS-import](https://bucketeer-036aa605-c047-4623-8610-f1764b90cf98.s3.amazonaws.com/public/MOBGCTKCGNC7XJ1G85OHW9YK.png)\r\n\r\n- Add a \"Delimited Text\" layer, specify the CSV file, make sure it's being properly loaded below and to specify **WGS 84** in Geometry CRS as in the screenshot below\r\n\r\n### (5) GIS visualisation\r\n\r\n![QGIS](https://bucketeer-036aa605-c047-4623-8610-f1764b90cf98.s3.amazonaws.com/public/CLRNLMBRQD3U9CSQHTD9WGVZ.jpg)\r\n\r\n- To load Swisstopo layers into QGIS, there's [this guide](https://dribdat.cividi.space/project/15)\r\n\r\n### (6) Web publication\r\n\r\n- Use the [Spatial Export](https://plugins.qgis.org/plugins/SpatialDataPackageExport/) plugin in QGIS to generate a Data Package.\r\n- Upload to [dufour sandbox](https://sandbox.dfour.space/de/) to create a map with annotation features.\r\n- Share the link, embed it on your website as shown above, and invite collaborators or the citizens to participate.\r\n\r\n![dufour screenshot](https://bucketeer-036aa605-c047-4623-8610-f1764b90cf98.s3.amazonaws.com/public/D50Y5ITZPIA86V6ZUG8IJ7NM.jpg)\r\n\r\n### (7) Rinse\r\n\r\n- .. And repeat the data aggregation (step 1) another 281 times (due to mentioned 1000 building limitation) to cover the entire range of the dataset provided.\r\n- It would be easier to contact the Geoportal office to request a complete data export.\r\n- Run a focus group with parliamentarians, journalists, .. to build on this solution.\r\n\r\nThe original challenge text follows below.\r\n\r\n---\r\n\r\n<a name=\"challenge\"></a>\r\n\r\n# Challenge\r\n\r\nDen Gemeinden fehlen f\u00fcr diverse Fragestellungen die Entscheidgrundlagen, da die notwendigen Daten in unterschiedlichen Direktionen/\u00c4mtern bewirtschaftet werden und somit nicht verkn\u00fcpft werden k\u00f6nnen. Dies f\u00fchrt im Einzelfall dazu, dass Grundlagen aus verschiedenen Datenquellen mit grossem manuellen Aufwand erstellt werden m\u00fcssen. Die Ergebnisse sind dann aufgrund der Medienbr\u00fcche und der fehlenden Verkn\u00fcpfungsm\u00f6glichkeit mit Unsch\u00e4rfen behaftet. Die Informationen k\u00f6nnen dabei im regionalen Kontext gleichzeitig als Entscheidgrundlage f\u00fcr das Parlament genutzt werden.\r\n\r\n&#x21B3; [Version fran\u00e7aise](#francais) | [Daten-Download](#team) | [Challenge slides](https://docs.google.com/presentation/d/e/2PACX-1vTdFRitT-4fOt_xFYLfFsednE3El6TtZz8GtVhXk6Phva0wP8295qmuct724qVZjQ/embed?start=false&loop=false&delayms=3000&slide=id.gfd0a7cb11f_0_144)\r\n\r\n---\r\n\r\nIm [Geoportal des Kantons Bern](https://www.map.apps.be.ch/pub/synserver?project=a42pub_basis&userprofile=geo&client=core&language=de) (`Selektionsschema = \"Geb\u00e4udeadressen\") k\u00f6nnen Zonen freih\u00e4ndig oder mittels Werkzeugen (Kreis, Polygon, Strassen, ...) ausgew\u00e4hlt werden. \r\nBeim Klick auf die geografischen Fl\u00e4chen k\u00f6nnen Informationen zur Fl\u00e4che (m2), zum Einwohnerregister und zu steuerlichen Information (statistische Werte der Personen, die mit den gew\u00e4hlten Geb\u00e4uden (EGID) verkn\u00fcpft sind).\r\n\r\nDabei sind folgende Informationen denkbar:\r\n\r\n- Quartierentwicklung: Monitoring der (finanziellen / bev\u00f6lkerungsstrukturellen) Entwicklung von Quartieren, z.B. bei Bauvorhaben (\u00dcberbauung)\r\n- Anzahl Einwohner pro Fl\u00e4che (Quadratmeter/Hektare) -> Siedelungsdichte\r\n- Alterstruktur der gew\u00e4hlten Fl\u00e4che/Region\r\n- Anzahl schulpflichitge und vorschulpflichitge Kinder pro Fl\u00e4che -> Planung Schulhausstandort (Schliessung, Neubau)\r\n- Steuertrag pro Fl\u00e4che (getrennt nach Institution Bund, Kanton, Gemeinde) -> Controlling geplanter Ertrag zu effektivem Ertrag bei der Raumplanung / \u00dcberbauungsordnung / Quartierentwicklung\r\n- Steuerertrag nach Unterabteilung der Kirchgemeinden (Ermittlung des Verteilschl\u00fcssels, da pro Gemeinde nur eine Kirchgemeinde hinterlegt ist -> Problematik JP mit mehreren Gesch\u00e4ftssitzen!)\r\n\r\nNoch zu l\u00f6sende Probleme sind:\r\n\r\n- Mindestanzahl Personen pro Fl\u00e4che definieren, die ausgew\u00e4hlt werden d\u00fcrfen (Datenschutz)\r\n- wird eine Geheimhaltungsvereinbarung f\u00fcr die Teilnehmer ben\u00f6tigt\r\n- Berechtigungssteuerung auf Stufe Gemeinde, Kirchgemeinde\r\n\r\nFolgende Erweiterungen sind ebenfalls denkbar:\r\n\r\n- mit dem EWID kann die Wohnungsstruktur ermittelt werden\r\n- mit Grundbuchdaten kann die Alterstruktur, sowie die Hand\u00e4nderungen der Liegenschaften ermittelt werden\r\n- mit Steuerdaten auf Stufe Grundst\u00fcck k\u00f6nnen die Unterhaltskosten ermittelt werden\r\n- Verh\u00e4ltnis Miet- zu Eigentumswohnungen\r\n- Bev\u00f6lkerungsentwickulung / Wanderungssaldo \r\n- ...\r\n\r\n## Grundsatz\r\n\r\n1. Regionale Register- und Steuerauswertungen, welche \u00fcber Gemeindegrenzen hinausgehen k\u00f6nnen (frei w\u00e4hlbar)\r\n2. Verkn\u00fcpfung von Register- und Steuerdaten mit GERES (EGID) und GIS\r\n3. In einer ersten Phase stehen die Daten auf Stufe EGID zur Verf\u00fcgung (enth\u00e4lt keine Personendaten)\r\n\r\nHigh-level \"Datenmodell\":\r\n\r\nFl\u00e4che -> Geb\u00e4ude -> Person (im GERES ist jede Person ist einem Geb\u00e4ude zugeordnet) -> Steuerregister- und Einwohnerregisterdaten\r\n\r\nNutzniesser: \r\n\r\nEntscheidungstr\u00e4ger in Gemeinden / GR\r\n\r\n## L\u00f6sungsidee\r\n\r\nBasis bildet eine ausgew\u00e4hlte Fl\u00e4che im Geoportal. Mit den darin enthaltenen Geb\u00e4udeidentifikatoren (EGID) werden \u00fcber einen Service die auf die Fl\u00e4che konsolidierten Informationen zur\u00fcckgegeben (Bsp. Register / Steuern).\r\nBei den Data Hackdays steht dieser Service nicht zur Verf\u00fcgung. Als Alternative wird ein CSV zur Verf\u00fcgung gestellt, wo auf Stufe EGID alle Informationen zur Verf\u00fcgung gestellt werden. Dabei handelt es sich um generierte Daten, damit das Datenschutzproblem umgangen werden kann (keine Geheimhaltungsvereinbarung notwendig).\r\n\r\n## Datengrundlagen\r\n\r\n- GIS (EGID Koordinaten)\r\n- Einwohnerkontrolle (Registerdaten)\r\n- GERES (Mapping EGID Steuersubjekt)\r\n- Steuerdaten (Einkommen, Verm\u00f6gen, Steuerertr\u00e4ge)\r\n\r\n## Challenge Owner\r\n\r\nHans Frauchiger\t-\r\nLeiter Steuerung und Controlling bei Steuerverwaltung des Kantons Bern, FIN-SV\r\n\r\nCarolin Baumgartner\t-\r\nSicherheitsbeauftragte SV, FIN-SV\t\t\r\n\r\n---------------------\r\n\r\n<a name=\"francais\"></a>\r\n\r\n### [Traduction en fran\u00e7ais](https://docs.google.com/presentation/d/e/2PACX-1vTdFRitT-4fOt_xFYLfFsednE3El6TtZz8GtVhXk6Phva0wP8295qmuct724qVZjQ/embed?start=false&loop=false&delayms=3000&slide=id.gfd0a7cb11f_0_144)\r\n\r\nLes municipalit\u00e9s ne disposent pas de la base de d\u00e9cision pour diverses questions, car les donn\u00e9es n\u00e9cessaires sont g\u00e9r\u00e9es par diff\u00e9rentes directions/bureaux et ne peuvent donc pas \u00eatre reli\u00e9es entre elles. Dans certains cas, cela conduit \u00e0 ce que des bases provenant de diff\u00e9rentes sources de donn\u00e9es doivent \u00eatre cr\u00e9\u00e9es avec beaucoup d'efforts manuels. Les r\u00e9sultats sont alors sujets \u00e0 des inexactitudes en raison des perturbations m\u00e9diatiques et du manque de possibilit\u00e9s de liaison. En m\u00eame temps, les informations peuvent \u00eatre utilis\u00e9es dans un contexte r\u00e9gional comme base de d\u00e9cision pour le parlement.\r\n\r\nSur le [Geoportal du Canton](https://www.map.apps.be.ch/pub/synserver?project=a42pub_basis&userprofile=geo&client=core&language=fr) (Sch\u00e9ma de s\u00e9lection = \"Adresses de b\u00e2timents\"), les zones peuvent \u00eatre s\u00e9lectionn\u00e9es \u00e0 main lev\u00e9e ou \u00e0 l'aide d'outils (cercle, polygone, routes, ...). En cliquant sur les zones g\u00e9ographiques, on peut afficher des informations sur la superficie (m2), le registre de la population et des informations fiscales (valeurs statistiques des personnes li\u00e9es aux b\u00e2timents s\u00e9lectionn\u00e9s (EGID)).\r\n\r\nLes informations suivantes sont envisageables : - D\u00e9veloppement des quartiers : suivi du d\u00e9veloppement (financier / structure de la population) des quartiers, par ex. nombre d'habitants par zone (m\u00e8tres carr\u00e9s/hectare) -> densit\u00e9 de peuplement - structure d'\u00e2ge de la zone/r\u00e9gion s\u00e9lectionn\u00e9e - nombre d'enfants en \u00e2ge de scolarit\u00e9 obligatoire et en \u00e2ge pr\u00e9scolaire par zone -> planification de l'emplacement des b\u00e2timents scolaires (fermeture, nouvelle construction) - recettes fiscales par zone (s\u00e9par\u00e9es par institution, Conf\u00e9d\u00e9ration, canton, commune) -> contr\u00f4le du d\u00e9veloppement pr\u00e9vu, Canton, commune) -> contr\u00f4le des recettes pr\u00e9vues par rapport aux recettes effectives dans l'am\u00e9nagement du territoire / les r\u00e8glements de construction / le d\u00e9veloppement du quartier - recettes fiscales selon la subdivision des paroisses (d\u00e9termination de la cl\u00e9 de r\u00e9partition, car une seule paroisse est enregistr\u00e9e par commune -> probl\u00e8me JP avec plusieurs si\u00e8ges d'exploitation ! )\r\n\r\nLes probl\u00e8mes qui doivent encore \u00eatre r\u00e9solus sont les suivants : - d\u00e9finir le nombre minimum de personnes par zone qui peuvent \u00eatre s\u00e9lectionn\u00e9es (protection des donn\u00e9es) - un accord de confidentialit\u00e9 est n\u00e9cessaire pour les participants - contr\u00f4le d'autorisation au niveau de la congr\u00e9gation, de la paroisse\r\n\r\nLes extensions suivantes sont \u00e9galement envisageables : - la structure des logements peut \u00eatre d\u00e9termin\u00e9e \u00e0 l'aide de l'EWID - la structure d'\u00e2ge et les changements de propri\u00e9taire des biens peuvent \u00eatre d\u00e9termin\u00e9s \u00e0 l'aide des donn\u00e9es du registre foncier - les co\u00fbts d'entretien peuvent \u00eatre d\u00e9termin\u00e9s \u00e0 l'aide des donn\u00e9es fiscales au niveau des biens - le rapport entre les appartements lou\u00e9s et les appartements occup\u00e9s par leur propri\u00e9taire - l'\u00e9volution de la population / la migration nette - ...\r\n\r\n## Principes\r\n\r\n1. \u00e9valuations r\u00e9gionales des registres et des taxes, qui peuvent s'\u00e9tendre au-del\u00e0 des limites communales (s\u00e9lection libre) \r\n2. liaison des donn\u00e9es des registres et des taxes avec GERES (EGID) et GIS \r\n3. dans une premi\u00e8re phase, les donn\u00e9es sont disponibles au niveau EGID (ne contient pas de donn\u00e9es personnelles)\r\n\r\nMod\u00e8le de donn\u00e9es de haut niveau : zone -> b\u00e2timent -> personne (dans le GERES, chaque personne est affect\u00e9e \u00e0 un b\u00e2timent) -> donn\u00e9es du registre fiscal et du registre de la population.\r\n\r\nB\u00e9n\u00e9ficiaires : \r\n\r\nD\u00e9cideurs dans les municipalit\u00e9s / GR\r\n\r\n## Id\u00e9e de solution\r\n\r\nLa base est une zone s\u00e9lectionn\u00e9e dans le g\u00e9oportail. Avec les identifiants des b\u00e2timents (EGID) qu'ils contiennent, les informations consolid\u00e9es sur la zone sont renvoy\u00e9es via un service (par exemple, registre / taxes). Ce service n'est pas disponible pour les Data Hackdays. Comme alternative, un CSV est fourni o\u00f9 toutes les informations sont disponibles au niveau de l'EGID. Il s'agit de donn\u00e9es g\u00e9n\u00e9r\u00e9es afin de contourner le probl\u00e8me de la protection des donn\u00e9es (aucun accord de confidentialit\u00e9 n'est n\u00e9cessaire).\r\n\r\n## Base de donn\u00e9es\r\n\r\n- SIG (coordonn\u00e9es EGID) \r\n- Bureau du contr\u00f4le des habitants (donn\u00e9es du registre) \r\n- GERES (cartographie du sujet fiscal EGID)\r\n- Donn\u00e9es fiscales (revenus, patrimoine, rendements fiscaux)\r\n\r\n## Responsable du d\u00e9fi \r\n\r\nHans Frauchiger - Chef de la direction et du contr\u00f4le de gestion \u00e0 l'Administration fiscale du canton de Berne, FIN-SV\r\n\r\nCarolin Baumgartner  - Responsable de la s\u00e9curit\u00e9 SV, FIN-SV\r\n","maintainer":"","name":"C42 Quartier Monitor","phase":"Research","progress":10,"score":33,"source_url":"","stats":{"commits":0,"during":0,"people":0,"sizepitch":12922,"sizetotal":12959,"total":0,"updates":0},"summary":"Entscheidgrundlagen f\u00fcr das Parlament","team":"","team_count":0,"updated_at":"2021-11-16T08:15","url":"https://hack.data-hackdays-be.ch/project/29","webpage_url":"https://sandbox.dfour.space/de/OBEG0/PLU57T/"},{"autotext":"<p align=\"center\">\n  <a href=\"http://nestjs.com/\" target=\"blank\"><img src=\"https://nestjs.com/img/logo_text.svg\" width=\"320\" alt=\"Nest Logo\" /></a>\n</p>\n\n[circleci-image]: https://img.shields.io/circleci/build/github/nestjs/nest/master?token=abc123def456\n[circleci-url]: https://circleci.com/gh/nestjs/nest\n\n  <p align=\"center\">A progressive <a href=\"http://nodejs.org\" target=\"_blank\">Node.js</a> framework for building efficient and scalable server-side applications.</p>\n    <p align=\"center\">\n<a href=\"https://www.npmjs.com/~nestjscore\" target=\"_blank\"><img src=\"https://img.shields.io/npm/v/@nestjs/core.svg\" alt=\"NPM Version\" /></a>\n<a href=\"https://www.npmjs.com/~nestjscore\" target=\"_blank\"><img src=\"https://img.shields.io/npm/l/@nestjs/core.svg\" alt=\"Package License\" /></a>\n<a href=\"https://www.npmjs.com/~nestjscore\" target=\"_blank\"><img src=\"https://img.shields.io/npm/dm/@nestjs/common.svg\" alt=\"NPM Downloads\" /></a>\n<a href=\"https://circleci.com/gh/nestjs/nest\" target=\"_blank\"><img src=\"https://img.shields.io/circleci/build/github/nestjs/nest/master\" alt=\"CircleCI\" /></a>\n<a href=\"https://coveralls.io/github/nestjs/nest?branch=master\" target=\"_blank\"><img src=\"https://coveralls.io/repos/github/nestjs/nest/badge.svg?branch=master#9\" alt=\"Coverage\" /></a>\n<a href=\"https://discord.gg/G7Qnnhy\" target=\"_blank\"><img src=\"https://img.shields.io/badge/discord-online-brightgreen.svg\" alt=\"Discord\"/></a>\n<a href=\"https://opencollective.com/nest#backer\" target=\"_blank\"><img src=\"https://opencollective.com/nest/backers/badge.svg\" alt=\"Backers on Open Collective\" /></a>\n<a href=\"https://opencollective.com/nest#sponsor\" target=\"_blank\"><img src=\"https://opencollective.com/nest/sponsors/badge.svg\" alt=\"Sponsors on Open Collective\" /></a>\n  <a href=\"https://paypal.me/kamilmysliwiec\" target=\"_blank\"><img src=\"https://img.shields.io/badge/Donate-PayPal-ff3f59.svg\"/></a>\n    <a href=\"https://opencollective.com/nest#sponsor\"  target=\"_blank\"><img src=\"https://img.shields.io/badge/Support%20us-Open%20Collective-41B883.svg\" alt=\"Support us\"></a>\n  <a href=\"https://twitter.com/nestframework\" target=\"_blank\"><img src=\"https://img.shields.io/twitter/follow/nestframework.svg?style=social&label=Follow\"></a>\n</p>\n  <!--[![Backers on Open Collective](https://opencollective.com/nest/backers/badge.svg)](https://opencollective.com/nest#backer)\n  [![Sponsors on Open Collective](https://opencollective.com/nest/sponsors/badge.svg)](https://opencollective.com/nest#sponsor)-->\n\n## Description\n\n[Nest](https://github.com/nestjs/nest) framework TypeScript starter repository.\n\n## Installation\n\n```bash\n$ npm install\n```\n\n## Running the app\n\n```bash\n# development\n$ npm run start\n\n# watch mode\n$ npm run start:dev\n\n# production mode\n$ npm run start:prod\n```\n\n## Test\n\n```bash\n# unit tests\n$ npm run test\n\n# e2e tests\n$ npm run test:e2e\n\n# test coverage\n$ npm run test:cov\n```\n\n## Support\n\nNest is an MIT-licensed open source project. It can grow thanks to the sponsors and support by the amazing backers. If you'd like to join them, please [read more here](https://docs.nestjs.com/support).\n\n## Stay in touch\n\n- Author - [Kamil My\u015bliwiec](https://kamilmysliwiec.com)\n- Website - [https://nestjs.com](https://nestjs.com/)\n- Twitter - [@nestframework](https://twitter.com/nestframework)\n\n## License\n\nNest is [MIT licensed](LICENSE).\nc41-datahackdaysBE\n","autotext_url":"https://github.com/mauriziopiu/c41-datahackdaysBE","category_id":"","category_name":"","contact_url":"https://datahackdaysbe.slack.com/archives/C02KSTEEQUD","created_at":"2021-10-09T11:33","download_url":"https://airtable.com/shrqXJNgQqrT0yy8e/tblKfs1nHgQb3Sg22?backgroundColor=gray&viewControls=on&filter_Challenge=41","event_name":"Data Hackdays BE 2021","event_url":"https://hack.data-hackdays-be.ch/event/3","excerpt":"Der Naturpark Gantrisch liegt eingebettet in eine wundersch\u00f6ne Landschaft zwischen Thun, Bern und Fribourg und umfasst 19 Gemeinden. Wir haben den Auftrag, die Landschaft zu erhalten, wozu es auch Wissen zur Landschaftsentwicklung braucht. Es gibt bereits ein sehr aufw\u00e4ndiges Foto-Monitoring der Landschaftswerte, welches sich aber aufgrund der Datenmenge nicht f\u00fcr die Sensibilisierung oder f\u00fcr die regelm\u00e4ssigere Anwendung bew\u00e4hrt. Wir m\u00f6chten die Bev\u00f6lkerung Teil der Erhebung werden lassen.\r\n\r\n&...","hashtag":"","id":30,"ident":null,"image_url":"https://avatars.githubusercontent.com/u/71320041?v=4","is_challenge":false,"is_webembed":true,"logo_color":"","logo_icon":"","longtext":"Der Naturpark Gantrisch liegt eingebettet in eine wundersch\u00f6ne Landschaft zwischen Thun, Bern und Fribourg und umfasst 19 Gemeinden. Wir haben den Auftrag, die Landschaft zu erhalten, wozu es auch Wissen zur Landschaftsentwicklung braucht. Es gibt bereits ein sehr aufw\u00e4ndiges Foto-Monitoring der Landschaftswerte, welches sich aber aufgrund der Datenmenge nicht f\u00fcr die Sensibilisierung oder f\u00fcr die regelm\u00e4ssigere Anwendung bew\u00e4hrt. Wir m\u00f6chten die Bev\u00f6lkerung Teil der Erhebung werden lassen.\r\n\r\n&#x21B3; [Version fran\u00e7aise](#francais) | [Daten-Download](#team) | [Challenge Slides](https://docs.google.com/presentation/d/e/2PACX-1vTdFRitT-4fOt_xFYLfFsednE3El6TtZz8GtVhXk6Phva0wP8295qmuct724qVZjQ/embed?start=false&loop=false&delayms=3000&slide=id.gfd0a7cb11f_0_156)\r\n\r\n---\r\n\r\n![](https://bucketeer-036aa605-c047-4623-8610-f1764b90cf98.s3.amazonaws.com/public/9HRJFV4DCPK8B2WX27C0BMMA.png)\r\n\r\n## Ziel\r\n\r\nBesucher oder Einwohner eines Ortes k\u00f6nnen am PhotoPoint ein Foto machen und dieses via QR-Code uploaden. Mit der Best\u00e4tigung, dass es geklappt hat, erhalten sie einen Link zu einem \u00abZeitraffer\u00bb-Video, das alle bisherigen Fotos (evt. inkl. des eigenen) abspielt. So kann sich die Besucherin ein Bild von der Entwicklung der Landschaft machen. Auf dem jeweiligen Bild soll der Monat und das Jahr eingeblendet sein.\r\n\r\nVor dem Aufnehmen des Fotos k\u00f6nnte eingeblendet werden, welche Fixpunkte zu beachten sind. K\u00f6nnte man Aufnahmen mit Personen herausfiltern? \r\n\r\nDie Halterung f\u00fcr das Handy k\u00f6nnte auch f\u00fcr Nachtaufnahmen mit Langzeitbelichtung genutzt werden und mit den Tagaufnahmen f\u00fcr die Orientierung genutzt werden. \r\n\r\n### Dringlichkeit\r\n\r\n- Der Naturpark Gantrisch ist gem\u00e4ss seinen Zielsetzungen eine Modellregion f\u00fcr die nachhaltige Entwicklung. Zur nachhaltigen Entwicklung geh\u00f6rt auch ein nachhaltiger Umgang mit der Landschaft.\r\n- Landschaftsentwicklung ist ein schleichender Prozess, der nur l\u00e4ngerfristig beobachtet werden kann. Wir brauchen die Hilfe der Bev\u00f6lkerung.\r\n- Im gleichen Zug, wie die Bev\u00f6lkerung mithilft, wird sie auch auf die Bedeutung der Landschaft sensibilisiert. \r\n\r\n## Ressourcen\r\n\r\n- Unsere allgemeine Webseite: https://www.gantrisch.ch \r\n- Gibt es bereits hier: https://www.nps.gov/bith/learn/nature/citizen-science.htm\r\n\r\n## Kontakt\r\n\r\nNicole Dahinden, Projektleiterin Baukultur und Landschaftsbilder\r\n\r\n--------------------------------\r\n\r\n<a name=\"francais\"></a>\r\n\r\nLe parc naturel du Gantrisch est situ\u00e9 dans un paysage magnifique entre Thoune, Berne et Fribourg et comprend 19 communes. Nous avons pour mission de pr\u00e9server le paysage, ce qui n\u00e9cessite \u00e9galement des connaissances en mati\u00e8re d'am\u00e9nagement paysager. Il existe d\u00e9j\u00e0 un syst\u00e8me tr\u00e8s \u00e9labor\u00e9 de suivi photographique des valeurs paysag\u00e8res, mais en raison de la quantit\u00e9 de donn\u00e9es, il n'est pas adapt\u00e9 \u00e0 une sensibilisation ou \u00e0 une utilisation plus r\u00e9guli\u00e8re. Nous souhaitons que la population fasse partie de l'enqu\u00eate.\r\n\r\n![](https://bucketeer-036aa605-c047-4623-8610-f1764b90cf98.s3.amazonaws.com/public/9HRJFV4DCPK8B2WX27C0BMMA.png)\r\n\r\n## Objectif\r\n\r\nLes visiteurs ou les r\u00e9sidents d'un lieu peuvent prendre une photo au PhotoPoint et la t\u00e9l\u00e9charger via un code QR. Lorsqu'ils confirment que l'op\u00e9ration a fonctionn\u00e9, ils re\u00e7oivent un lien vers une vid\u00e9o \"time-lapse\" qui reproduit toutes les photos prises jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent (y compris \u00e9ventuellement les leurs). Ainsi, le visiteur peut se faire une id\u00e9e de l'\u00e9volution du paysage. Le mois et l'ann\u00e9e doivent \u00eatre superpos\u00e9s sur chaque photo.\r\n\r\nAvant la prise de la photo, on pourrait montrer quels sont les points fixes \u00e0 observer. Les photos avec des personnes pourraient-elles \u00eatre filtr\u00e9es ?\r\n\r\nLe support pour le t\u00e9l\u00e9phone portable pourrait \u00e9galement \u00eatre utilis\u00e9 pour les photos de nuit avec une longue exposition et utilis\u00e9 avec les photos de jour pour l'orientation.\r\n\r\n## Urgence \r\n\r\n- Selon ses objectifs, le parc naturel du Gantrisch est une r\u00e9gion mod\u00e8le en mati\u00e8re de d\u00e9veloppement durable. Le d\u00e9veloppement durable comprend \u00e9galement une approche durable du paysage. \r\n- Le d\u00e9veloppement du paysage est un processus graduel qui ne peut \u00eatre observ\u00e9 qu'\u00e0 long terme. Nous avons besoin de l'aide de la population. \r\n- En m\u00eame temps que la population est aid\u00e9e, elle est \u00e9galement sensibilis\u00e9e \u00e0 l'importance du paysage.\r\n\r\n## Ressources \r\n\r\n- Notre site web g\u00e9n\u00e9ral : https://www.gantrisch.ch \r\n- D\u00e9j\u00e0 disponible ici : https://www.nps.gov/bith/learn/nature/citizen-science.htm\r\n\r\n## Contact\r\n\r\nNicole Dahinden, chef de projet Culture du b\u00e2timent et Images du paysage","maintainer":"","name":"C41 Gantrisch Citizen Science","phase":"Project","progress":5,"score":33,"source_url":"https://github.com/mauriziopiu/c41-datahackdaysBE","stats":{"commits":0,"during":0,"people":0,"sizepitch":4541,"sizetotal":7947,"total":0,"updates":0},"summary":"Citizen Science Landschafts- und Biotopmonitoring","team":"","team_count":0,"updated_at":"2021-11-16T07:49","url":"https://hack.data-hackdays-be.ch/project/30","webpage_url":"https://drive.google.com/file/d/1OW1bCJimjEL_OYsWVe2y6Ny99y-AXJg9/preview"},{"autotext":"","autotext_url":"","category_id":"","category_name":"","contact_url":"https://datahackdaysbe.slack.com/archives/C02L8EKQRFB","created_at":"2021-09-14T12:58","download_url":"https://airtable.com/shrqXJNgQqrT0yy8e/tblKfs1nHgQb3Sg22?backgroundColor=gray&viewControls=on&filter_Challenge=06","event_name":"Data Hackdays BE 2021","event_url":"https://hack.data-hackdays-be.ch/event/3","excerpt":"## Effizientere Nutzung bestehender Schutzplatz-Infrastruktur \r\n\r\nNach wie vor gilt der Grundsatz: \"Pro Einwohner/in ein Schutzplatz\". F\u00fcr die Steuerung des Schutzraumbaus ist als Kennzahl die Schutzplatzbilanz, also das Verh\u00e4ltnis zwischen Schutzpl\u00e4tzen und st\u00e4ndiger Wohnbev\u00f6lkerung in einem \"Beurteilungsgebiet\",  relevant. Von dieser Kennzahl h\u00e4ngt bis zu einem gewissen Grad auch ab, wie Schutzraumbefreiungsgesuche (im Rahmen von Neu- oder Umbauten), Gesuche zur Aufhebung von Schutzr\u00e4umen, etc...","hashtag":"","id":31,"ident":null,"image_url":"https://bucketeer-036aa605-c047-4623-8610-f1764b90cf98.s3.amazonaws.com/public/PVJ168WIQ53C2JH35DC41ORO.jpg","is_challenge":false,"is_webembed":true,"logo_color":"#1a5fb4","logo_icon":"","longtext":"## Effizientere Nutzung bestehender Schutzplatz-Infrastruktur \r\n\r\nNach wie vor gilt der Grundsatz: \"Pro Einwohner/in ein Schutzplatz\". F\u00fcr die Steuerung des Schutzraumbaus ist als Kennzahl die Schutzplatzbilanz, also das Verh\u00e4ltnis zwischen Schutzpl\u00e4tzen und st\u00e4ndiger Wohnbev\u00f6lkerung in einem \"Beurteilungsgebiet\",  relevant. Von dieser Kennzahl h\u00e4ngt bis zu einem gewissen Grad auch ab, wie Schutzraumbefreiungsgesuche (im Rahmen von Neu- oder Umbauten), Gesuche zur Aufhebung von Schutzr\u00e4umen, etc. beurteilt werden.\r\n\r\n&#x21B3; [Version fran\u00e7aise](#francais) | [Daten-Download](#team) | [Challenge Slides](https://docs.google.com/presentation/d/e/2PACX-1vTdFRitT-4fOt_xFYLfFsednE3El6TtZz8GtVhXk6Phva0wP8295qmuct724qVZjQ/embed?start=false&loop=false&delayms=3000&slide=id.g100ed370c48_0_0)\r\n\r\n---\r\n\r\nAktuell bilden im Kanton Bern die Gemeinden die Beurteilungsgebiete. \r\n\r\nGrunds\u00e4tzlich w\u00fcrde jedoch auch die M\u00f6glichkeit bestehen, f\u00fcr die Bev\u00f6lkerung einer Gemeinde Schutzpl\u00e4tze in einer Nachbargemeinde zu beanspruchen, wenn dort mehr als gen\u00fcgend Schutzpl\u00e4tze zur Verf\u00fcgung stehen. Der Bund gibt lediglich vor, dass die Schutzpl\u00e4tze f\u00fcr die Bev\u00f6lkerung in der Regel innert 30min zu Fuss erreichbar sein m\u00fcssen (bei topographisch schwierigen Verh\u00e4ltnissen in 60min), nicht in besonders gef\u00e4hrdeten Gebieten (z.B. in Bezug auf Naturgefahren) liegen d\u00fcrfen, und topographische Gegebenheiten wie z.B. Flussl\u00e4ufe und \u00fcberbaubare Gebiete ber\u00fccksichtigt werden sollen. Eine Zuweisung \u00fcber die Gemeindegrenzen hinweg bzw. eine Anpassung der Beurteilungsgebiete w\u00fcrde zu einem besseren Ausgleich der heute sehr unterschiedlichen Schutzplatzbilanzen f\u00fchren sowie die Gemeinden mit Schutzplatzdefiziten entlasten, die heute eigentlich \u00f6ffentliche Schutzr\u00e4ume zur Deckung des Defizites bauen m\u00fcssten.\r\n\r\nDie heutigen Beurteilungsgebiete passen zum Teil nicht mehr zur heutigen Besiedelung, respektive geografischen Verteilung der Bev\u00f6lkerung und der Schutzr\u00e4ume resp. -pl\u00e4tze im Kanton Bern.\r\nMit einer Anpassung der Beurteilungsgebiete sollen die grossen Unterschiede bei der Schutzplatzbilanz ausgeglichen werden, um schlussendlich die gebaute Schutzinfrastruktur m\u00f6glichst effizient nutzen zu k\u00f6nnen. \r\n\r\n#### Aufgabenstellung\r\n\r\nDurch eine Optimierung der Beurteilungsgebiete und eine bessere Verteilung der Wohnbev\u00f6lkerung auf die verf\u00fcgbaren Schutzpl\u00e4tze sollen eine effizientere Nutzung der bestehenden Infrastruktur erm\u00f6glicht und Fehlanreize in Bezug auf zuk\u00fcnftige Investitionen vermieden werden.\r\n\r\n-----------\r\n\r\n<a name=\"francais\"></a>\r\n\r\n## Utilisation plus efficace des infrastructures d'h\u00e9bergement existantes \r\n\r\nLe principe d'\"un abri par habitant\" reste d'actualit\u00e9. Pour le contr\u00f4le de la construction des abris, le chiffre cl\u00e9 pertinent est le solde des abris, c'est-\u00e0-dire le rapport entre les abris et la population r\u00e9sidente permanente dans une \"zone d'\u00e9valuation\". Dans une certaine mesure, cet indicateur d\u00e9termine \u00e9galement la mani\u00e8re dont sont \u00e9valu\u00e9es les demandes d'exemption de refuge (dans le cadre de nouveaux b\u00e2timents ou de conversions), les demandes de suppression de refuge, etc.\r\n\r\nActuellement, les communes du canton de Berne constituent les zones d'\u00e9valuation. \r\n\r\nEn principe, cependant, il serait \u00e9galement possible pour la population d'une commune de demander des abris dans une commune voisine si les abris y sont plus que suffisants. La Conf\u00e9d\u00e9ration pr\u00e9cise seulement que les abris doivent \u00eatre accessibles \u00e0 pied \u00e0 la population en 30 minutes (60 minutes en cas de conditions topographiques difficiles), qu'ils ne doivent pas \u00eatre situ\u00e9s dans des zones particuli\u00e8rement menac\u00e9es (par exemple en ce qui concerne les dangers naturels) et qu'il faut tenir compte des conditions topographiques telles que le cours des rivi\u00e8res et les zones constructibles. Une allocation \u00e0 travers les fronti\u00e8res municipales ou un ajustement des zones d'\u00e9valuation conduirait \u00e0 un meilleur \u00e9quilibre des soldes des abris actuellement tr\u00e8s diff\u00e9rents et soulagerait les municipalit\u00e9s ayant un d\u00e9ficit d'abris, qui devraient aujourd'hui construire des abris publics pour couvrir ce d\u00e9ficit.\r\n\r\nCertaines des zones d'\u00e9valuation actuelles ne correspondent plus \u00e0 l'implantation et \u00e0 la r\u00e9partition g\u00e9ographique actuelles de la population et des foyers ou abris dans le canton de Berne.\r\nL'ajustement des zones d'\u00e9valuation doit permettre d'\u00e9quilibrer les grandes diff\u00e9rences dans le bilan des abris afin de pouvoir, \u00e0 terme, utiliser le plus efficacement possible l'infrastructure d'abris construite. \r\n\r\n#### T\u00e2che\r\n\r\nL'optimisation des zones d'\u00e9valuation et une meilleure r\u00e9partition de la population r\u00e9sidentielle entre les sites de protection disponibles devraient permettre une utilisation plus efficace des infrastructures existantes et \u00e9viter les fausses incitations en mati\u00e8re d'investissements futurs.","maintainer":"","name":"C06 Schutzplatz-Infrastruktur ","phase":"Research","progress":10,"score":33,"source_url":"","stats":{"commits":0,"during":0,"people":0,"sizepitch":4826,"sizetotal":4870,"total":0,"updates":0},"summary":"Optimierung Beurteilungsgebiete Schutzpl\u00e4tze","team":"","team_count":0,"updated_at":"2021-11-16T08:03","url":"https://hack.data-hackdays-be.ch/project/31","webpage_url":"https://drive.google.com/file/d/1kiqCMnrwa_kTrb3l8dmT08PSQyB_my5L/preview"},{"autotext":"","autotext_url":"","category_id":"","category_name":"","contact_url":"https://datahackdaysbe.slack.com/archives/C02LKGTH1UG","created_at":"2021-09-17T07:40","download_url":"https://airtable.com/shrqXJNgQqrT0yy8e/tblKfs1nHgQb3Sg22?backgroundColor=gray&viewControls=on&filter_Challenge=25","event_name":"Data Hackdays BE 2021","event_url":"https://hack.data-hackdays-be.ch/event/3","excerpt":"### Weshalb sind die Leute unterschiedlich impfwillig? \r\n\r\n&#x21B3; [Version fran\u00e7aise](#francais) | [Daten-Download](#team)\r\n\r\n---\r\n\r\nEine Analyse der Impfdaten in Bezug auf die Bev\u00f6lkerung (Gemeinde, Alter) ist mit den VacMe Daten schnell gemacht. Aber weshalb fallen die Resultate so unterschiedlich aus und was sind die Schl\u00fcsseleinfl\u00fcsse?\r\nDiese Informationen w\u00fcrden helfen die regionale Verteilung durch eine Anpassung der Impfkan\u00e4le und einem gezielterem Impfangebot zu optimieren. Zus\u00e4tzlich ...","hashtag":"","id":32,"ident":null,"image_url":"","is_challenge":true,"is_webembed":true,"logo_color":"","logo_icon":"","longtext":"### Weshalb sind die Leute unterschiedlich impfwillig? \r\n\r\n&#x21B3; [Version fran\u00e7aise](#francais) | [Daten-Download](#team)\r\n\r\n---\r\n\r\nEine Analyse der Impfdaten in Bezug auf die Bev\u00f6lkerung (Gemeinde, Alter) ist mit den VacMe Daten schnell gemacht. Aber weshalb fallen die Resultate so unterschiedlich aus und was sind die Schl\u00fcsseleinfl\u00fcsse?\r\nDiese Informationen w\u00fcrden helfen die regionale Verteilung durch eine Anpassung der Impfkan\u00e4le und einem gezielterem Impfangebot zu optimieren. Zus\u00e4tzlich w\u00e4re diese Analy-se nat\u00fcrlich auch aus sozialpolitischer Sicht interessant.\r\n\r\nZur Verf\u00fcgung stehen Ihnen die anonymisierten Impfdaten (Personendaten inkl. Impfort) aus dem VacMe sowie diverse Angaben zu den Gemeinden wie Altersverteilung, Urbanit\u00e4t, Durchschnittseinkommen, Raumtypologie, Bev\u00f6lkerungszusammensetzung und Sozialhilfequote. \r\nDie erfolgte Beeinflussung der Impfkan\u00e4le durch die vorgegebenen Impfstoffkontingente m\u00fcsste sicher ber\u00fccksichtigt werden. \r\n\r\nSowohl eine quantitative wie auch graphische Evaluierung w\u00e4re gew\u00fcnscht. \r\n\r\n------------------\r\n\r\n<a name=\"francais\"></a>\r\n\r\n### Pourquoi la volont\u00e9 de se faire vacciner varie-t-elle d'une personne \u00e0 l'autre ?\r\n\r\nUne analyse des donn\u00e9es de vaccination par rapport \u00e0 la population (commune, \u00e2ge) est rapidement r\u00e9alis\u00e9e avec les donn\u00e9es VacMe. Mais pourquoi les r\u00e9sultats varient-ils autant et quelles sont les principales influences ? Ces informations permettraient d'optimiser la distribution r\u00e9gionale en ajustant les canaux de vaccination et une offre de vaccination plus cibl\u00e9e. En outre, cette analyse serait bien s\u00fbr \u00e9galement int\u00e9ressante d'un point de vue socio-politique.\r\n\r\nLes donn\u00e9es de vaccination anonymis\u00e9es (donn\u00e9es personnelles y compris le lieu de vaccination) du VacMe ainsi que diverses donn\u00e9es sur les communes telles que la r\u00e9partition par \u00e2ge, l'urbanit\u00e9, le revenu moyen, la typologie spatiale, la composition de la population et le quota d'aide sociale sont disponibles. L'influence des quotas de vaccins donn\u00e9s sur les canaux de vaccination devrait certainement \u00eatre prise en compte.\r\n\r\nUne \u00e9valuation quantitative et graphique serait souhaitable.\r\n","maintainer":"","name":"C25 Impfwilligkeit analysieren","phase":"Challenge","progress":-100,"score":2,"source_url":"","stats":{"commits":0,"during":0,"people":0,"sizepitch":2143,"sizetotal":2169,"total":0,"updates":0},"summary":"Impfwilligkeit analysieren","team":"","team_count":0,"updated_at":"2021-11-12T08:44","url":"https://hack.data-hackdays-be.ch/project/32","webpage_url":"https://docs.google.com/presentation/d/e/2PACX-1vTdFRitT-4fOt_xFYLfFsednE3El6TtZz8GtVhXk6Phva0wP8295qmuct724qVZjQ/embed?start=false&loop=false&delayms=3000&slide=id.gfd0a7cb11f_0_312"},{"autotext":"","autotext_url":"","category_id":"","category_name":"","contact_url":"https://datahackdaysbe.slack.com/archives/C02KVSW06UA","created_at":"2021-09-27T15:38","download_url":"https://airtable.com/shrqXJNgQqrT0yy8e/tblKfs1nHgQb3Sg22?backgroundColor=gray&viewControls=on&filter_Challenge=36","event_name":"Data Hackdays BE 2021","event_url":"https://hack.data-hackdays-be.ch/event/3","excerpt":"Die Mitglieder des Grossen Rates k\u00f6nnen mit parlamentarischen Vorst\u00f6ssen gesellschaftliche Fragen und Problemstellungen auf die politische Agenda setzen und Gesetze und Massnahmen vorschlagen. \u00dcber die Jahre kommt eine Menge solcher Vorst\u00f6sse zusammen und es ist nicht leicht, die \u00dcbersicht zu behalten. \r\n\r\n&#x21B3; [Version fran\u00e7aise](#francais) | [Daten-Download](#team)\r\n\r\n---\r\n\r\n![Title](https://bucketeer-036aa605-c047-4623-8610-f1764b90cf98.s3.amazonaws.com/public/H11VFMY6HOK2FJ6NF2FFR2L4.jpg...","hashtag":"","id":33,"ident":null,"image_url":"","is_challenge":true,"is_webembed":true,"logo_color":"","logo_icon":"","longtext":"Die Mitglieder des Grossen Rates k\u00f6nnen mit parlamentarischen Vorst\u00f6ssen gesellschaftliche Fragen und Problemstellungen auf die politische Agenda setzen und Gesetze und Massnahmen vorschlagen. \u00dcber die Jahre kommt eine Menge solcher Vorst\u00f6sse zusammen und es ist nicht leicht, die \u00dcbersicht zu behalten. \r\n\r\n&#x21B3; [Version fran\u00e7aise](#francais) | [Daten-Download](#team)\r\n\r\n---\r\n\r\n![Title](https://bucketeer-036aa605-c047-4623-8610-f1764b90cf98.s3.amazonaws.com/public/H11VFMY6HOK2FJ6NF2FFR2L4.jpg)\r\n\r\n## Ged\u00e4chtnisst\u00fctze f\u00fcr Parlamentarierinnen und Parlamentarier\r\n\r\nGesucht: Themen-Recherche-Tool mit intelligenter Resultatdarstellung\r\nZielpublikum: Grossr\u00e4tinnen und Grossr\u00e4te, Verwaltung\r\n\r\nMit einer Suchabfrage sollen Grossr\u00e4tinnen und Grossr\u00e4te abkl\u00e4ren k\u00f6nnen, mit welchen parlamentari-schen Vorst\u00f6ssen und anderen Gesch\u00e4ften des Grossen Rates ein bestimmtes Thema bzw. Stichwort in der Vergangenheit bereits behandelt wurde, von welchen Personen/Gremien (z.B. Regierungsrat, GR-Mitglied, Fraktion) dieses Gesch\u00e4ft angestossen wurde und mit welchem Resultat es endete (Annah-me/Ablehnung/R\u00fcckzug des betr. Vorstosses/Gesch\u00e4fts). \r\n\r\nF\u00fcr die Parlamentarierinnen und Parlamentarier ist entscheidend, dass die Suche jene Resultate zuerst ausliefert, die f\u00fcr sie am relevantesten sind, und sich die Resultate je nach Interesse flexibel und intuitiv verst\u00e4ndlich darstellen lassen. \r\n\r\nDaten: Daten der Grossrats-Gesch\u00e4fte (ab 2010) und der Regierungsrats-Gesch\u00e4fte (ab 2003) / publiziert auf der Webseite des Grossen Rates und des Regierungsrates / k\u00f6nnen \u00fcber die heute bestehende Gesch\u00e4ftssuche GR und Gesch\u00e4ftssuche RR abgefragt werden / verf\u00fcgbar als XML-Dateien\r\n\r\nChallenge Owner:\r\n\r\n- Karin Berger-Sturm, Grossr\u00e4tin SP\r\n- Thomas Gerber, Grossrat Gr\u00fcne\r\n- Samuel Kullmann, Grossrat EDU\r\n- Mathias M\u00fcller, Grossrat SVP\r\n- Andr\u00e9 Roggli, Grossrat Die Mitte\r\n- Corinne Schmidhauser, Grossr\u00e4tin FDP\r\n- Hanspeter Steiner, Grossrat EVP\r\n- Casimir von Arx, Grossrat GLP\r\n\r\n-----------------------\r\n\r\n![Title](https://bucketeer-036aa605-c047-4623-8610-f1764b90cf98.s3.amazonaws.com/public/H11VFMY6HOK2FJ6NF2FFR2L4.jpg)\r\n\r\n## Aide-m\u00e9moire pour les parlementaires\r\n\r\nRecherch\u00e9 : Outil de recherche th\u00e9matique avec pr\u00e9sentation intelligente des r\u00e9sultats Public cible : Membres du Grand Conseil, administration\r\n\r\nLes membres du Grand Conseil peuvent utiliser les motions parlementaires pour inscrire les questions et les probl\u00e8mes sociaux \u00e0 l'ordre du jour politique et proposer des lois et des mesures. Au fil des ans, un grand nombre de motions de ce type sont soumises, et il n'est pas facile d'en garder la trace.\r\n\r\nEn effectuant une recherche, les grands conseillers devraient pouvoir trouver quelles motions parlementaires et autres affaires du Grand Conseil ont d\u00e9j\u00e0 trait\u00e9 d'un th\u00e8me ou d'un mot-cl\u00e9 particulier dans le pass\u00e9, par quelles personnes/organes (p. ex. conseiller, membre du Grand Conseil, groupe parlementaire) ces affaires ont \u00e9t\u00e9 initi\u00e9es et avec quel r\u00e9sultat elles se sont termin\u00e9es (acceptation/rejet/retrait de la motion/affaire en question). Pour les parlementaires, il est crucial que la recherche fournisse d'abord les r\u00e9sultats les plus pertinents pour eux, et que les r\u00e9sultats puissent \u00eatre affich\u00e9s de mani\u00e8re flexible et intuitive en fonction de l'int\u00e9r\u00eat.\r\n\r\nDonn\u00e9es : Les donn\u00e9es sur les entreprises du GR et du RR / publi\u00e9es sur le site web du Grand Conseil (ex.) et du Conseil de gouvernement (ex.) / peuvent \u00eatre r\u00e9cup\u00e9r\u00e9es via la recherche d'entreprises du GR et la recherche d'entreprises du RR / g\u00e9r\u00e9es par Axioma, le client du RRGR.\r\n\r\nChallenge Owner:\r\n\r\n- Karin Berger-Sturm, Grand Conseiller SP\r\n- Thomas Gerber, Grand Conseiller Verts \r\n- Samuel Kullmann, Grand Conseiller EDU \r\n- Mathias M\u00fcller, Grand Conseiller UDC \r\n- Andr\u00e9 Roggli, Grand Conseiller Die Mitte \r\n- Corinne Schmidhauser, Grand Conseiller FDP \r\n- Hanspeter Steiner, Grand Conseiller EVP \r\n- Casimir von Arx, Grand Conseiller GLP","maintainer":"","name":"C36 Grossrat Wissen","phase":"Challenge","progress":-100,"score":1,"source_url":"","stats":{"commits":0,"during":0,"people":0,"sizepitch":3946,"sizetotal":3997,"total":0,"updates":0},"summary":"(II) Was wollen Grossr\u00e4tinnen und Grossr\u00e4te wissen?","team":"","team_count":0,"updated_at":"2021-11-12T08:45","url":"https://hack.data-hackdays-be.ch/project/33","webpage_url":"https://docs.google.com/presentation/d/e/2PACX-1vTdFRitT-4fOt_xFYLfFsednE3El6TtZz8GtVhXk6Phva0wP8295qmuct724qVZjQ/embed?start=false&loop=false&delayms=3000&slide=id.gfd0a7cb11f_0_216"},{"autotext":"","autotext_url":"","category_id":"","category_name":"","contact_url":"https://datahackdaysbe.slack.com/archives/C02KY3W0TRS","created_at":"2021-09-27T15:53","download_url":"https://airtable.com/shrqXJNgQqrT0yy8e/tblKfs1nHgQb3Sg22?backgroundColor=gray&viewControls=on&filter_Challenge=38","event_name":"Data Hackdays BE 2021","event_url":"https://hack.data-hackdays-be.ch/event/3","excerpt":"Wer wann und wie lange sprechen darf, ist im Grossen Rat klar geregelt. Doch wer macht von den gege-benen M\u00f6glichkeiten wie Gebrauch? Wer spricht und wer schweigt zu welchen Themen? Wer zeichnet sich durch eine besondere Wortwahl aus oder l\u00f6st mit seinen Voten besonderes Echo aus? Welche Quali-t\u00e4ten am Rednerpult sind dazu geeignet, um die Ratsmitglieder auch zum gew\u00fcnschten Entscheid zu be-wegen? Ist alle Rhetorik vergebens, weil die Meinung in den Hinterzimmern l\u00e4ngst gemacht ist? Oder zielen ...","hashtag":"","id":34,"ident":null,"image_url":"","is_challenge":true,"is_webembed":true,"logo_color":"","logo_icon":"","longtext":"Wer wann und wie lange sprechen darf, ist im Grossen Rat klar geregelt. Doch wer macht von den gege-benen M\u00f6glichkeiten wie Gebrauch? Wer spricht und wer schweigt zu welchen Themen? Wer zeichnet sich durch eine besondere Wortwahl aus oder l\u00f6st mit seinen Voten besonderes Echo aus? Welche Quali-t\u00e4ten am Rednerpult sind dazu geeignet, um die Ratsmitglieder auch zum gew\u00fcnschten Entscheid zu be-wegen? Ist alle Rhetorik vergebens, weil die Meinung in den Hinterzimmern l\u00e4ngst gemacht ist? Oder zielen die Voten am Ende gar nicht auf das Abstimmungsergebnis? Gesucht ist ein Analyseinstrument, mit dessen Hilfe Eigenschaften und Besonderheiten der Voten im Grossen Rat erfasst, Zusammenh\u00e4nge aufgezeigt und die Ergebnisse gewinnbringend dargestellt werden k\u00f6nnen. \r\n\r\n&#x21B3; [Version fran\u00e7aise](#francais) | [Daten-Download](#team)\r\n\r\n---\r\n\r\n![Title](https://bucketeer-036aa605-c047-4623-8610-f1764b90cf98.s3.amazonaws.com/public/MIEIXJFRO85LM7KPK8B4NCI4.jpg)\r\n\r\n_Flammende Reden oder warme Luft? Form und Inhalte der Voten im Grossen Rat_\r\n\r\n- Gesucht: Tool zur Textanalyse und -darstellung f\u00fcr die Beratungen im Parlament\r\n- Zielpublikum: Wissenschaft, Medien, \u00d6ffentlichkeit\r\n- Daten: Tagbl\u00e4tter des Grossen Rates der Legislatur 2018-2022 / publiziert auf der Webseite des Grossen Rates (pro Gesch\u00e4ft; \u00abWortlautdokument\u00bb; pro Session: \u00abTagblatt\u00bb) / verf\u00fcgbar als PDF\r\nzudem evtl. Verkn\u00fcpfung mit Strukturdaten der Grossrats-Mitglieder ab 2010 / publiziert auf der Webseite des Grossen Rates / verf\u00fcgbar als XML-Dateien (f\u00fcr Verkn\u00fcpfung mit Beschl\u00fcssen) sowie mit Daten der Grossrats-Gesch\u00e4fte (ab 2010) und der Regierungsrats-Gesch\u00e4fte (ab 2003) / publiziert auf der Webseite des Grossen Rates und des Regierungsrates / verf\u00fcgbar als XML-Dateien (f\u00fcr Verkn\u00fcpfung mit Fraktion, Wohnort, Geschlecht, Alter etc.)\r\n\r\nChallenge Owner:\r\n\r\n- Karin Berger-Sturm, Grossr\u00e4tin SP\r\n- Thomas Gerber, Grossrat Gr\u00fcne\r\n- Samuel Kullmann, Grossrat EDU\r\n- Mathias M\u00fcller, Grossrat SVP\r\n- Andr\u00e9 Roggli, Grossrat Die Mitte\r\n- Corinne Schmidhauser, Grossr\u00e4tin FDP\r\n- Hanspeter Steiner, Grossrat EVP\r\n- Casimir von Arx, Grossrat GLP\r\n\r\n-----------------------------------\r\n\r\n<a name=\"francais\"></a>\r\n\r\n![Title](https://bucketeer-036aa605-c047-4623-8610-f1764b90cf98.s3.amazonaws.com/public/MIEIXJFRO85LM7KPK8B4NCI4.jpg)\r\n\r\n_Discours enflamm\u00e9s ou air chaud ? Forme et contenu des discours au Grand Conseil._\r\n\r\nQui peut prendre la parole, quand et pour combien de temps, est clairement r\u00e9glement\u00e9 au Grand Conseil. Mais qui utilise les possibilit\u00e9s offertes et comment ? Qui parle et qui se tait sur quels sujets ? Qui se distingue par un choix particulier de mots ou qui suscite une r\u00e9ponse particuli\u00e8re avec ses discours ? Quelles sont les qualit\u00e9s du pupitre qui permettent de persuader les conseillers de prendre la d\u00e9cision souhait\u00e9e ? Toute cette rh\u00e9torique est-elle vaine car l'opinion est depuis longtemps faite dans les coulisses ? Ou bien les votes ne visent-ils finalement pas le r\u00e9sultat du scrutin ? Ce qu'il faut, c'est un outil d'analyse permettant d'enregistrer les caract\u00e9ristiques et les particularit\u00e9s des votes au Grand Conseil, de mettre en \u00e9vidence des corr\u00e9lations et de pr\u00e9senter les r\u00e9sultats de mani\u00e8re profitable.\r\n\r\n- Recherch\u00e9 : Outil d'analyse et de pr\u00e9sentation de textes pour les d\u00e9lib\u00e9rations parlementaires \r\n- Public cible : universitaires, m\u00e9dias, grand public\r\n- Donn\u00e9es : Documents quotidiens du Grand Conseil (PDF) / publi\u00e9s sur le site web du Grand Conseil (par affaire ; \"document de r\u00e9daction\" ; par session : \"document quotidien\") / g\u00e9r\u00e9s via le client RRGR Axioma.\r\n\r\nChallenge Owner:\r\n\r\n- Karin Berger-Sturm, Grand Conseiller SP\r\n- Thomas Gerber, Grand Conseiller Verts \r\n- Samuel Kullmann, Grand Conseiller EDU \r\n- Mathias M\u00fcller, Grand Conseiller UDC \r\n- Andr\u00e9 Roggli, Grand Conseiller Die Mitte \r\n- Corinne Schmidhauser, Grand Conseiller FDP \r\n- Hanspeter Steiner, Grand Conseiller EVP \r\n- Casimir von Arx, Grand Conseiller GLP","maintainer":"","name":"C38 Grossrat Reden","phase":"Challenge","progress":-100,"score":1,"source_url":"","stats":{"commits":0,"during":0,"people":0,"sizepitch":3955,"sizetotal":3997,"total":0,"updates":0},"summary":"Was sagen die Grossr\u00e4tinnen und Grossr\u00e4te? ","team":"","team_count":0,"updated_at":"2021-11-12T08:45","url":"https://hack.data-hackdays-be.ch/project/34","webpage_url":"https://docs.google.com/presentation/d/e/2PACX-1vTdFRitT-4fOt_xFYLfFsednE3El6TtZz8GtVhXk6Phva0wP8295qmuct724qVZjQ/embed?start=false&loop=false&delayms=3000&slide=id.gfd0a7cb11f_0_192"},{"autotext":"","autotext_url":"","category_id":"","category_name":"","contact_url":"https://datahackdaysbe.slack.com/archives/C02M4B0H1B5","created_at":"2021-09-27T15:43","download_url":"https://airtable.com/shrqXJNgQqrT0yy8e/tblKfs1nHgQb3Sg22?backgroundColor=gray&viewControls=on&filter_Challenge=37","event_name":"Data Hackdays BE 2021","event_url":"https://hack.data-hackdays-be.ch/event/3","excerpt":"Es geh\u00f6rt zum Alltag von Parlamentarierinnen und Parlamentariern, Schwerpunktthemen zu setzen und Verb\u00fcndete zu suchen, um den betreffenden Anliegen zum Erfolg zu verhelfen. F\u00fcr Themenwahl, Allian-zen und Ergebnisse spielen nebst der Partei- und Fraktionszugeh\u00f6rigkeit je nach Thema auch regionale Interessen, beruflicher Hintergrund, Alter, Geschlecht oder externe Mandate eine Rolle. \r\n\r\nMit einem Analyse-Tool soll sichtbar gemacht werden, welche Grossr\u00e4tinnen/Grossr\u00e4te (z.B. kategorisiert nach F...","hashtag":"","id":35,"ident":null,"image_url":"","is_challenge":true,"is_webembed":true,"logo_color":"#135332","logo_icon":"","longtext":"Es geh\u00f6rt zum Alltag von Parlamentarierinnen und Parlamentariern, Schwerpunktthemen zu setzen und Verb\u00fcndete zu suchen, um den betreffenden Anliegen zum Erfolg zu verhelfen. F\u00fcr Themenwahl, Allian-zen und Ergebnisse spielen nebst der Partei- und Fraktionszugeh\u00f6rigkeit je nach Thema auch regionale Interessen, beruflicher Hintergrund, Alter, Geschlecht oder externe Mandate eine Rolle. \r\n\r\nMit einem Analyse-Tool soll sichtbar gemacht werden, welche Grossr\u00e4tinnen/Grossr\u00e4te (z.B. kategorisiert nach Fraktion/Partei, Wahlkreis, Interessenbindung) sich zu welchen Themen einbringen, mit wem sie Allianzen eingehen, welche Instrumente sie daf\u00fcr einsetzen (Einreichen eines Vorstosses, Antrag zu ei-nem Grossratsgesch\u00e4ft, Stimmverhalten) und mit welchem Resultat (Annahme/Ablehnung/R\u00fcckzug des betr. Vorstosses/Antrags, evtl. Umsetzung des Vorstosses).\r\n\r\nDaten: Abstimmungsdaten Grosser Rat der Legislatur 2018-2022 / verf\u00fcgbar als PDF oder CSV f\u00fcr jede einzelne Abstimmung, zudem Strukturdaten der Grossrats-Mitglieder ab 2010 und Daten der Grossrats-Gesch\u00e4fte (ab 2010) und der Regierungsrats-Gesch\u00e4fte (ab 2003) / publiziert auf der Webseite des Grossen Rates und des Regierungsrates / verf\u00fcgbar als XML-Dateien\r\n\r\n&#x21B3; [Version fran\u00e7aise](#francais) | [Daten-Download](#team)\r\n\r\n---\r\n\r\n## Seilschaften und Steckenpferde: Wer vertritt im Parlament welche Anliegen und mit welchem Ergebnis?\r\n\r\n[![Die Grossr\u00e4te verlassen das Rathaus - Collection Gugelmann](https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/ab/CH-NB_-_Bern%2C_Rathaus_%28die_Grossr%C3%A4te_verlassen_das_Rathaus%29_-_Collection_Gugelmann_-_GS-GUGE-SCHMID-F-C-10.tif/lossy-page1-640px-CH-NB_-_Bern%2C_Rathaus_%28die_Grossr%C3%A4te_verlassen_das_Rathaus%29_-_Collection_Gugelmann_-_GS-GUGE-SCHMID-F-C-10.tif.jpg)](https://en.wikipedia.org/wiki/File:CH-NB_-_Bern,_Rathaus_(die_Grossr%C3%A4te_verlassen_das_Rathaus)_-_Collection_Gugelmann_-_GS-GUGE-SCHMID-F-C-10.tif)\r\n\r\nGesucht: \r\n\r\nAnalyse-Tool zu Themen, Allianzen, Mitteln und Resultaten\r\n\r\nZielpublikum: \r\n\r\nWissenschaft, Medien, \u00d6ffentlichkeit\r\n\r\nDaten: \r\n\r\nAbstimmungsdaten GR / lieferbar als PDF oder CSV f\u00fcr jede einzelne Abstimmung\r\n\r\nChallenge Owner:\r\n\r\n- Karin Berger-Sturm, Grossr\u00e4tin SP\r\n- Thomas Gerber, Grossrat Gr\u00fcne\r\n- Samuel Kullmann, Grossrat EDU\r\n- Mathias M\u00fcller, Grossrat SVP\r\n- Andr\u00e9 Roggli, Grossrat Die Mitte\r\n- Corinne Schmidhauser, Grossr\u00e4tin FDP\r\n- Hanspeter Steiner, Grossrat EVP\r\n- Casimir von Arx, Grossrat GLP\r\n\r\n---------------\r\n\r\n<a name=\"francais\"></a>\r\n\r\n## Cordes et chevaux de trait : Qui repr\u00e9sente quelles pr\u00e9occupations au Parlement et avec quels r\u00e9sultats ?\r\n\r\nIl fait partie de la vie quotidienne des parlementaires de fixer les questions cl\u00e9s et de chercher des alli\u00e9s pour faire aboutir les dossiers en question. Outre l'affiliation \u00e0 un parti ou \u00e0 un groupe parlementaire, les int\u00e9r\u00eats r\u00e9gionaux, le parcours professionnel, l'\u00e2ge, le sexe ou les mandats ext\u00e9rieurs jouent \u00e9galement un r\u00f4le dans le choix des th\u00e8mes, des alliances et des r\u00e9sultats. Un outil d'analyse doit \u00eatre utilis\u00e9 pour rendre visible quels grands conseillers (par exemple class\u00e9s par groupe/parti parlementaire, circonscription, liens d'int\u00e9r\u00eats) s'impliquent dans quels sujets, avec qui ils forment des alliances, quels instruments ils utilisent \u00e0 cette fin (soumission d'une motion, motion sur une affaire du grand conseil, comportement de vote) et avec quel r\u00e9sultat (acceptation/rejet/retrait de la motion en question, mise en \u0153uvre \u00e9ventuelle de la motion).\r\n\r\n[![Die Grossr\u00e4te verlassen das Rathaus - Collection Gugelmann](https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/ab/CH-NB_-_Bern%2C_Rathaus_%28die_Grossr%C3%A4te_verlassen_das_Rathaus%29_-_Collection_Gugelmann_-_GS-GUGE-SCHMID-F-C-10.tif/lossy-page1-640px-CH-NB_-_Bern%2C_Rathaus_%28die_Grossr%C3%A4te_verlassen_das_Rathaus%29_-_Collection_Gugelmann_-_GS-GUGE-SCHMID-F-C-10.tif.jpg)](https://en.wikipedia.org/wiki/File:CH-NB_-_Bern,_Rathaus_(die_Grossr%C3%A4te_verlassen_das_Rathaus)_-_Collection_Gugelmann_-_GS-GUGE-SCHMID-F-C-10.tif)\r\n\r\n- Recherch\u00e9 : Outil d'analyse sur les questions, les alliances, les moyens et les r\u00e9sultats Public cible : universitaires, m\u00e9dias, public.\r\n- Donn\u00e9es : Donn\u00e9es de vote GR / livrable en PDF ou CSV pour chaque vote individuel.\r\n\r\nChallenge Owner:\r\n\r\n- Karin Berger-Sturm, Grand Conseiller SP\r\n- Thomas Gerber, Grand Conseiller Verts \r\n- Samuel Kullmann, Grand Conseiller EDU \r\n- Mathias M\u00fcller, Grand Conseiller UDC \r\n- Andr\u00e9 Roggli, Grand Conseiller Die Mitte \r\n- Corinne Schmidhauser, Grand Conseiller FDP \r\n- Hanspeter Steiner, Grand Conseiller EVP \r\n- Casimir von Arx, Grand Conseiller GLP","maintainer":"","name":"C37 Grossrat Allianzen","phase":"Challenge","progress":0,"score":1,"source_url":"https://github.com/papperlaparlament/DataHackdaysBE2021","stats":{"commits":0,"during":0,"people":0,"sizepitch":4639,"sizetotal":4696,"total":0,"updates":0},"summary":"(I) Was wollen die Grossr\u00e4tinnen und Grossr\u00e4te erreichen?","team":"","team_count":0,"updated_at":"2021-11-14T09:50","url":"https://hack.data-hackdays-be.ch/project/35","webpage_url":"https://docs.google.com/presentation/d/e/2PACX-1vTdFRitT-4fOt_xFYLfFsednE3El6TtZz8GtVhXk6Phva0wP8295qmuct724qVZjQ/embed?start=false&loop=false&delayms=3000&slide=id.gfd0a7cb11f_0_204"},{"autotext":"","autotext_url":"","category_id":"","category_name":"","contact_url":"https://datahackdaysbe.slack.com/archives/C02KP5L3078","created_at":"2021-10-09T11:35","download_url":"https://airtable.com/shrqXJNgQqrT0yy8e/tblKfs1nHgQb3Sg22?backgroundColor=gray&viewControls=on&filter_Challenge=40","event_name":"Data Hackdays BE 2021","event_url":"https://hack.data-hackdays-be.ch/event/3","excerpt":"Der Naturpark Gantrisch liegt eingebettet in eine wundersch\u00f6ne Landschaft zwischen Thun, Bern und Fribourg und umfasst 19 Gemeinden. Leider ist die Region mit dem \u00f6ffentlichen Verkehr schlecht erschlossen; insbesondere dort, wo sich die touristischen Hauptattraktionspunkte befinden (Gurnigel-Gebiet). Dies f\u00fchrt dazu, dass viele Menschen die Region mit dem Auto besuchen. Dies verursacht hohe Treibhausgasemissionen sowie L\u00e4rm. Eine St\u00e4rkung des \u00f6ffentlichen Verkehrs (mehr Verbindungen) ist immer m...","hashtag":"","id":36,"ident":null,"image_url":"","is_challenge":true,"is_webembed":true,"logo_color":"","logo_icon":"","longtext":"Der Naturpark Gantrisch liegt eingebettet in eine wundersch\u00f6ne Landschaft zwischen Thun, Bern und Fribourg und umfasst 19 Gemeinden. Leider ist die Region mit dem \u00f6ffentlichen Verkehr schlecht erschlossen; insbesondere dort, wo sich die touristischen Hauptattraktionspunkte befinden (Gurnigel-Gebiet). Dies f\u00fchrt dazu, dass viele Menschen die Region mit dem Auto besuchen. Dies verursacht hohe Treibhausgasemissionen sowie L\u00e4rm. Eine St\u00e4rkung des \u00f6ffentlichen Verkehrs (mehr Verbindungen) ist immer mit hohen Kosten verbunden, da diese Linien eine sehr unterschiedliche, wetterabh\u00e4ngige Auslastung haben und fast nie kostendeckend betrieben werden k\u00f6nnen. Im Kanton Bern kommt erschwerend hinzu, dass der Kanton keine Buslinien mit touristischer Nutzung finanziert (Gesetz \u00fcber den \u00f6ffentlichen Verkehr). Um dennoch den Anteil der BesucherInnen zu erh\u00f6hen, die ohne eigenes Auto in die Region kommen, sollen auch erg\u00e4nzende Angebote wie Ride-Sharing / Mitfahrpunkte gef\u00f6rdert werden. Der Naturpark Gantrisch hat deshalb das Projekt \u00abMitfahrpunkte\u00bb lanciert. Im Moment handelt es sich dabei aber lediglich um ein Netz an physischen Haltestellen (sogenannte Mitfahrpunkte), an welchen G\u00e4ste sich hinstellen k\u00f6nnen, wenn sie eine Mitfahrgelegenheit suchen. Autofahrende hingegen erkennen durch die Beschilderung, dass an dieser Stelle potenziell Menschen auf eine Mitfahrgelegenheit warten. \r\n\r\n&#x21B3; [Version fran\u00e7aise](#francais) | [Daten-Download](#team)\r\n\r\n![Title](https://bucketeer-036aa605-c047-4623-8610-f1764b90cf98.s3.amazonaws.com/public/S1PMXV84FFANLOV1797ZTAB4.png)\r\n\r\n## Dringlichkeit\r\n\r\n- Der Naturpark Gantrisch ist gem\u00e4ss seinen Zielsetzungen eine Modellregion f\u00fcr die nachhaltige Entwicklung. Der Anteil des motorisierten Individualverkehrs (MIV) ist allerdings \u00fcberdurchschnittlich hoch; an sch\u00f6nen Wochenenden im Sommer wie im Winter kommt es zu Parkplatzproblemen. \r\n- Dies f\u00fchrt zu einer hohen L\u00e4rmbelastung sowie hohen Treibhausgasemissionen. \r\n- Eine digitale Unterst\u00fctzung (z.B. App) zu den Mitfahrpunkten k\u00f6nnte deren Attraktivit\u00e4t massiv steigern. \r\n\r\n## Ressourcen\r\n\r\n- Buslinien (gibt es da eine \u00f6ffentliche Nutzerstatistik? evt. organisierbar via Reto Staub von Postauto)\r\n- Dokument Mitfahrpunkte\r\n- www.gantrisch.ch \r\n- Webseite Bundesamt f\u00fcr Umwelt BAFU\r\n- Geodaten z.B. \u00fcber https://s.geo.admin.ch/937abc223f \r\n- Evt. Mobilit\u00e4tsdaten von Swisscom\r\n\r\n## Kontakt\r\n\r\nDr. Katharina Conradin, Bereichsleiterin Wirtschaft\r\n\r\n---------------------------------\r\n\r\n<a name=\"francais\"></a>\r\n\r\nLe parc naturel du Gantrisch est situ\u00e9 dans un paysage magnifique entre Thoune, Berne et Fribourg et comprend 19 communes. Malheureusement, la r\u00e9gion est mal desservie par les transports publics, en particulier l\u00e0 o\u00f9 se trouvent les principales attractions touristiques (r\u00e9gion de Gurnigel). De ce fait, de nombreuses personnes visitent la r\u00e9gion en voiture. Cela entra\u00eene des \u00e9missions \u00e9lev\u00e9es de gaz \u00e0 effet de serre ainsi que du bruit. Le renforcement des transports publics (davantage de connexions) est toujours associ\u00e9 \u00e0 des co\u00fbts \u00e9lev\u00e9s, car ces lignes ont un facteur de charge tr\u00e8s variable, d\u00e9pendant de la m\u00e9t\u00e9o, et ne peuvent presque jamais \u00eatre exploit\u00e9es pour couvrir les co\u00fbts. Dans le canton de Berne, la situation est aggrav\u00e9e par le fait que le canton ne finance pas les lignes de bus \u00e0 usage touristique (loi sur les transports publics). Afin d'augmenter n\u00e9anmoins la proportion de visiteurs qui viennent dans la r\u00e9gion sans leur propre voiture, il convient \u00e9galement de promouvoir des offres compl\u00e9mentaires telles que les points de covoiturage / ride sharing. Le parc naturel de Gantrisch a donc lanc\u00e9 le projet \"Points de partage de v\u00e9los\". Pour l'instant, cependant, il ne s'agit que d'un r\u00e9seau d'arr\u00eats physiques (appel\u00e9s points de covoiturage) o\u00f9 les clients peuvent se tenir lorsqu'ils cherchent \u00e0 faire un tour. Les conducteurs, quant \u00e0 eux, savent, gr\u00e2ce \u00e0 la signalisation, qu'il y a potentiellement des personnes qui attendent un transport \u00e0 cet endroit.\r\n\r\n![Title](https://bucketeer-036aa605-c047-4623-8610-f1764b90cf98.s3.amazonaws.com/public/S1PMXV84FFANLOV1797ZTAB4.png)\r\n\r\n## Urgence \r\n\r\n- Selon ses objectifs, le parc naturel du Gantrisch est une r\u00e9gion mod\u00e8le en mati\u00e8re de d\u00e9veloppement durable. Cependant, la part du transport priv\u00e9 motoris\u00e9 (TPM) est sup\u00e9rieure \u00e0 la moyenne ; lors des week-ends agr\u00e9ables en \u00e9t\u00e9 comme en hiver, des probl\u00e8mes de stationnement se posent. - Cela entra\u00eene une forte pollution sonore ainsi que des \u00e9missions \u00e9lev\u00e9es de gaz \u00e0 effet de serre. - Un support num\u00e9rique (par exemple une application) aux points de covoiturage pourrait massivement augmenter leur attractivit\u00e9.\r\n\r\n## Ressources \r\n\r\n- Itin\u00e9raires de bus (existe-t-il une statistique publique des usagers ? \u00e9ventuellement organisable via Reto Staub de Postauto) - Document sur les points de covoiturage - www.gantrisch.ch - Site de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement OFEV - G\u00e9odonn\u00e9es p. ex. via https://s.geo.admin.ch/937abc223f - Donn\u00e9es de mobilit\u00e9 possibles de Swisscom\r\n\r\n## Contact \r\n\r\nDr. Katharina Conradin, responsable des affaires \u00e9conomiques","maintainer":"","name":"C40 Gantrisch Mobilit\u00e4t","phase":"Challenge","progress":-100,"score":1,"source_url":"","stats":{"commits":0,"during":0,"people":0,"sizepitch":5098,"sizetotal":5149,"total":0,"updates":0},"summary":"Freizeitmobilit\u00e4t im Naturpark Gantrisch verbessern ","team":"","team_count":0,"updated_at":"2021-11-12T08:59","url":"https://hack.data-hackdays-be.ch/project/36","webpage_url":"https://docs.google.com/presentation/d/e/2PACX-1vTdFRitT-4fOt_xFYLfFsednE3El6TtZz8GtVhXk6Phva0wP8295qmuct724qVZjQ/embed?start=false&loop=false&delayms=3000&slide=id.gfd0a7cb11f_0_168"},{"autotext":"","autotext_url":"","category_id":"","category_name":"","contact_url":"https://datahackdaysbe.slack.com/archives/C02KY3DB0TE","created_at":"2021-09-14T13:09","download_url":"https://airtable.com/shrqXJNgQqrT0yy8e/tblKfs1nHgQb3Sg22?backgroundColor=gray&viewControls=on&filter_Challenge=28","event_name":"Data Hackdays BE 2021","event_url":"https://hack.data-hackdays-be.ch/event/3","excerpt":"### Erhalte alle bekannte \u00f6ffentliche Daten \u00fcber deine Location aus der Kanton \r\n\r\n&#x21B3; [Version fran\u00e7aise](#francais) | [Daten-Download](#team)\r\n\r\n---\r\n\r\nAngemeldete Benutzende k\u00f6nnen Suchabfragen aus dem OpenGovernment-Data-Bestand des Kantons Bern (API \u00fcber Opendata.swiss) kombinieren, mit Geo- und pers\u00f6nlichen Daten kombinieren und die personalisierte Abfrage speichern, z.B. monatliche Auswertung der Gew\u00e4sserst\u00e4nde nach Wohnort, Abstimmungsergebnisse pro Wahlkreis, oder eine Notifikation...","hashtag":"","id":38,"ident":null,"image_url":"","is_challenge":true,"is_webembed":true,"logo_color":"","logo_icon":"","longtext":"### Erhalte alle bekannte \u00f6ffentliche Daten \u00fcber deine Location aus der Kanton \r\n\r\n&#x21B3; [Version fran\u00e7aise](#francais) | [Daten-Download](#team)\r\n\r\n---\r\n\r\nAngemeldete Benutzende k\u00f6nnen Suchabfragen aus dem OpenGovernment-Data-Bestand des Kantons Bern (API \u00fcber Opendata.swiss) kombinieren, mit Geo- und pers\u00f6nlichen Daten kombinieren und die personalisierte Abfrage speichern, z.B. monatliche Auswertung der Gew\u00e4sserst\u00e4nde nach Wohnort, Abstimmungsergebnisse pro Wahlkreis, oder eine Notifikation (\u00fcber Dashboard oder ePost) falls pers\u00f6nlich definierte Schwellenwerte \u00fcberschritten werden.\r\n\r\nDer Zugriff auf OpenGovernment-Daten wird damit vereinfacht. Die Daten werden dem Abonnenten proaktiv zur Verf\u00fcgung gestellt und m\u00fcssen nicht von Hand aufbereitet werden.\r\n\r\nDie bestehenden Applikationen k\u00f6nnen hier besucht werden:\r\n\r\n- https://opendata.swiss/de/\r\n- https://www.be.ch/portal/de/veroeffentlichungen/statistiken.html\r\n- https://www.bfs.admin.ch/bfs/de/home/dienstleistungen/ogd.html\r\n\r\nAls Inspiration kann, zum Beispiel, den Projekt [statbot](https://www.cnd.philnat.unibe.ch/ueber_uns/aktivitaeten/nlp_hackathon/statbotch) (unibe.ch) aus einem vorherigen Hackathon dienen.\r\n\r\nFindet eines innovativen, kreativen L\u00f6sungsansatzes an den Data Hackdays BE!\r\n\r\n-------------\r\n\r\n<a name=\"francais\"></a>\r\n\r\n### Obtenez toutes les donn\u00e9es publiques connues sur votre emplacement aupr\u00e8s du canton. \r\n\r\nLes utilisateurs enregistr\u00e9s peuvent combiner des requ\u00eates de recherche provenant de l'inventaire de donn\u00e9es OpenGovernment du canton de Berne (API via Opendata.swiss), les combiner avec des donn\u00e9es g\u00e9ographiques et personnelles et enregistrer la requ\u00eate personnalis\u00e9e, par exemple l'\u00e9valuation mensuelle des niveaux d'eau par lieu de r\u00e9sidence, les r\u00e9sultats de vote par circonscription \u00e9lectorale, ou une notification (via le tableau de bord ou la poste \u00e9lectronique) si des seuils d\u00e9finis personnellement sont d\u00e9pass\u00e9s.\r\n\r\nL'acc\u00e8s aux donn\u00e9es de l'OpenGovernment est ainsi simplifi\u00e9. Les donn\u00e9es sont mises \u00e0 la disposition de l'abonn\u00e9 de mani\u00e8re proactive et ne doivent pas \u00eatre pr\u00e9par\u00e9es manuellement.\r\n\r\nLes applications existantes peuvent \u00eatre consult\u00e9es ici :\r\n\r\n- https://opendata.swiss/de/\r\n- https://www.be.ch/portal/de/veroeffentlichungen/statistiken.html\r\n- https://www.bfs.admin.ch/bfs/de/home/dienstleistungen/ogd.html\r\n\r\nPar exemple, le projet [statbot](https://www.cnd.philnat.unibe.ch/ueber_uns/aktivitaeten/nlp_hackathon/statbotch) (unibe.ch) d'un pr\u00e9c\u00e9dent hackathon peut servir d'inspiration.\r\n\r\nTrouvez une approche innovante et cr\u00e9ative d'une solution lors des Data Hackdays BE !","maintainer":"","name":"C28 My Open Data - Pitch","phase":"Challenge","progress":0,"score":1,"source_url":"","stats":{"commits":0,"during":0,"people":0,"sizepitch":2609,"sizetotal":2650,"total":0,"updates":0},"summary":"Personalisierte OGD Anfragen und Hinweise","team":"","team_count":0,"updated_at":"2021-11-12T12:15","url":"https://hack.data-hackdays-be.ch/project/38","webpage_url":"https://docs.google.com/presentation/d/e/2PACX-1vTdFRitT-4fOt_xFYLfFsednE3El6TtZz8GtVhXk6Phva0wP8295qmuct724qVZjQ/embed?start=false&loop=false&delayms=3000&slide=id.gfd0a7cb11f_0_288"},{"autotext":"","autotext_url":"","category_id":"","category_name":"","contact_url":"https://datahackdaysbe.slack.com/archives/C02L8FKQFJM","created_at":"2021-09-14T13:10","download_url":"https://airtable.com/shrqXJNgQqrT0yy8e/tblKfs1nHgQb3Sg22?backgroundColor=gray&viewControls=on&filter_Challenge=29","event_name":"Data Hackdays BE 2021","event_url":"https://hack.data-hackdays-be.ch/event/3","excerpt":"### Kreiere eine Timeline f\u00fcr alle Termine und Gesch\u00e4fte, die du aktuell mit dem Kanton Bern hast.\r\n\r\nAktuell ist der Status und Termine f\u00fcr die laufenden und zuk\u00fcnftigen Gesch\u00e4fte mit dem Kanton Bern f\u00fcr die B\u00fcrger*innen nicht online einsehbar.\r\n\r\nAngemeldete Benutzende sollen eine \u00dcbersicht \u00fcber den Status und die n\u00e4chsten Schritte, voraussichtliche Erledigungsdauer ihrer mit dem Kanton laufenden Gesch\u00e4fte und vorzumerkender Termine (z.B. Einreichung Steuererkl\u00e4rung, n\u00e4chste Vorf\u00fchrung PKw) in...","hashtag":"","id":39,"ident":null,"image_url":"","is_challenge":true,"is_webembed":true,"logo_color":"","logo_icon":"","longtext":"### Kreiere eine Timeline f\u00fcr alle Termine und Gesch\u00e4fte, die du aktuell mit dem Kanton Bern hast.\r\n\r\nAktuell ist der Status und Termine f\u00fcr die laufenden und zuk\u00fcnftigen Gesch\u00e4fte mit dem Kanton Bern f\u00fcr die B\u00fcrger*innen nicht online einsehbar.\r\n\r\nAngemeldete Benutzende sollen eine \u00dcbersicht \u00fcber den Status und die n\u00e4chsten Schritte, voraussichtliche Erledigungsdauer ihrer mit dem Kanton laufenden Gesch\u00e4fte und vorzumerkender Termine (z.B. Einreichung Steuererkl\u00e4rung, n\u00e4chste Vorf\u00fchrung PKw) in einem Dashboard erhalten. Diese Gesch\u00e4fte m\u00fcssten teilweise aus der GEVER-Umgebung, teilweise aus den Fachapplikationen bezogen werden.\r\n\r\nEs geht hier um eine Weiterentwicklung eines bestehenden Prozesses und Applikation, in einem Benutzer-Zentriertem Umfeld wo eure innovativen und kreativen L\u00f6sungsans\u00e4tze sind gesucht.\r\n\r\n&#x21B3; [Version fran\u00e7aise](#francais) | [Daten-Download](#team)\r\n\r\n-----------------------------------\r\n\r\n<a name=\"francais\"></a>\r\n\r\n### Cr\u00e9ez une chronologie de tous les rendez-vous et relations que vous avez actuellement avec le canton de Berne.\r\n\r\nActuellement, les citoyens ne peuvent pas consulter en ligne l'\u00e9tat et les d\u00e9lais des affaires en cours et futures avec le canton de Berne.\r\n\r\nLes utilisateurs enregistr\u00e9s doivent recevoir une vue d'ensemble de l'\u00e9tat d'avancement et des prochaines \u00e9tapes, du d\u00e9lai d'ach\u00e8vement pr\u00e9vu de leurs affaires en cours avec le canton et des dates \u00e0 noter (par exemple, soumission de la d\u00e9claration d'imp\u00f4t, prochaine pr\u00e9sentation de PKw) dans un tableau de bord. Ces transactions devraient \u00eatre obtenues en partie \u00e0 partir de l'environnement GEVER et en partie \u00e0 partir des applications sp\u00e9cialis\u00e9es.\r\n\r\nIl s'agit de poursuivre le d\u00e9veloppement d'un processus et d'une application existants dans un environnement centr\u00e9 sur l'utilisateur, o\u00f9 vos approches innovantes et cr\u00e9atives des solutions sont recherch\u00e9es.","maintainer":"","name":"C29 Meine Timeline","phase":"Challenge","progress":0,"score":0,"source_url":"","stats":{"commits":0,"during":0,"people":0,"sizepitch":1884,"sizetotal":1924,"total":0,"updates":0},"summary":"\u00dcbersicht laufende Gesch\u00e4fte und Termine","team":"","team_count":0,"updated_at":"2021-11-12T08:53","url":"https://hack.data-hackdays-be.ch/project/39","webpage_url":"https://docs.google.com/presentation/d/e/2PACX-1vTdFRitT-4fOt_xFYLfFsednE3El6TtZz8GtVhXk6Phva0wP8295qmuct724qVZjQ/embed?start=false&loop=false&delayms=3000&slide=id.gfd0a7cb11f_0_132"},{"autotext":"","autotext_url":"","category_id":"","category_name":"","contact_url":"https://datahackdaysbe.slack.com/archives/C02KY3KBVPE","created_at":"2021-09-17T07:52","download_url":"https://airtable.com/shrqXJNgQqrT0yy8e/tblKfs1nHgQb3Sg22?backgroundColor=gray&viewControls=on&filter_Challenge=34","event_name":"Data Hackdays BE 2021","event_url":"https://hack.data-hackdays-be.ch/event/3","excerpt":"# Prognose Auslastung Beatmungsger\u00e4te Kt. BE Winter 22-23\r\n\r\n&#x21B3; [Version fran\u00e7aise](#francais) | [Daten-Download](#team)\r\n\r\n---\r\n\r\n## Die Lage auf den Intensivstationen (IPS)\r\n\r\nEs ist anzunehmen, dass der Verlauf der COVID-19 Pandemie die Rahmenbedingung und Lage auf den Intensivstationen im Jahr 2022 deutlich beeinflussen wird. Wie stark die vorhandene und zeitlich bedingt abnehmende Herdenimmunit\u00e4t die Pandemie abschw\u00e4chen wird, ist noch ein unbekannter Parameter. Es muss neben den wohl...","hashtag":"","id":41,"ident":null,"image_url":"","is_challenge":true,"is_webembed":true,"logo_color":"","logo_icon":"","longtext":"# Prognose Auslastung Beatmungsger\u00e4te Kt. BE Winter 22-23\r\n\r\n&#x21B3; [Version fran\u00e7aise](#francais) | [Daten-Download](#team)\r\n\r\n---\r\n\r\n## Die Lage auf den Intensivstationen (IPS)\r\n\r\nEs ist anzunehmen, dass der Verlauf der COVID-19 Pandemie die Rahmenbedingung und Lage auf den Intensivstationen im Jahr 2022 deutlich beeinflussen wird. Wie stark die vorhandene und zeitlich bedingt abnehmende Herdenimmunit\u00e4t die Pandemie abschw\u00e4chen wird, ist noch ein unbekannter Parameter. Es muss neben den wohl im Winter 22/23 immer noch vorkommenden COVID-19 F\u00e4llen auch wieder vermehrt mit den alt bekannten Einweisungen auf die Intensivstationen gerechnet werden. \r\n\r\nDazu geh\u00f6ren die aus der Statitisk bekannten Behandlungen aus Notf\u00e4llen (Sport, Unf\u00e4lle, etc .), durchgef\u00fchrten Operationen im Spital sowie F\u00e4lle aus den Grippenwellen (Influenca), welche im Winter 22/23 erstmals wieder auftreten d\u00fcrfte. Bei invasiver Beatmung werden Patienten narkotisiert. Ihnen wird ein Schlauch in die Luftr\u00f6hre eingef\u00fchrt, und eine Maschine \u00fcbernimmt das Atmen. Intensivbetten und sogenannte IPS Stationen mit der M\u00f6glichkeit invasiver Beatmung stehen schweizweit und im Kanton Bern gen\u00fcgend zur Verf\u00fcgung. Zusammen mit dem Fachpersonal bilden sie die notwendigen Ressourcen f\u00fcr die Behandlung von Patienten. \r\n\r\n## Im Fokus der Challenge stehen die Schl\u00fcsselressourcen\r\n\r\nDie Behandlung von Patienten auf den Intensivstationen, welche invasiv behandelt werden m\u00fcssen, kann nur durch geschultes Personal durchgef\u00fchrt werden. Die dazu zertifizierten Fachkr\u00e4fte sind nur limitiert verf\u00fcgbar und gelten daher als Schl\u00fcsselressource. Eine  Ausbildung dazu dauert zwei Jahre - entsprechend ist die Verf\u00fcgbarkeit von zus\u00e4tzlichem Personal schwierig.\r\n\r\n- Belastung IPS zwecks invasiver Beatmung COVID-19 Patienten\r\n\r\n## Daten:\r\n\r\nBasis bildet die historische Datengrundlage verf\u00fcgbarerer Pandemie-Zahlen www.covid19.admin.ch sowie ein eigens zur Verf\u00fcgung gestelltes Python-Modell (integrierte Programmierparadigmen) von Fabian Rudolf (BAG, ETH), zwecks Datenmodellierung und Simulation. Allf\u00e4llige Prognosen werden auf Basis der historischer Daten sowie aktuellen Daten 2021 erfolgen.\r\n\r\n- Daten epidemiologischen Lage https://www.covid19.admin.ch\r\n- Python-Modell Skrypt inkl. Paradigmen\r\n\r\n---------------\r\n\r\n<a name=\"francais\"></a>\r\n\r\n# Pr\u00e9vision de l'utilisation des ventilateurs Ct. BE hiver 22-23\r\n\r\n## La situation dans les unit\u00e9s de soins intensifs (USI)\r\n\r\nOn peut supposer que l'\u00e9volution de la pand\u00e9mie de COVID-19 influencera consid\u00e9rablement le cadre et la situation des unit\u00e9s de soins intensifs en 2022. La mesure dans laquelle l'immunit\u00e9 collective existante, qui diminuera avec le temps, att\u00e9nuera la pand\u00e9mie est encore un param\u00e8tre inconnu. En plus des cas de COVID-19 qui se produiront probablement encore au cours de l'hiver 22/23, nous devons \u00e9galement compter avec une augmentation des admissions famili\u00e8res dans les unit\u00e9s de soins intensifs. \r\n\r\nIl s'agit des traitements des urgences (sports, accidents, etc.) connus de la statistique, des op\u00e9rations r\u00e9alis\u00e9es \u00e0 l'h\u00f4pital ainsi que des cas des vagues de grippe (Influenca), qui risquent de se reproduire pour la premi\u00e8re fois durant l'hiver 22/23. Dans la ventilation invasive, les patients sont anesth\u00e9si\u00e9s. Un tube est ins\u00e9r\u00e9 dans leur trach\u00e9e et une machine prend en charge la respiration. Les lits de soins intensifs et les unit\u00e9s dites USI avec possibilit\u00e9 de ventilation invasive sont disponibles en nombre suffisant dans toute la Suisse et dans le canton de Berne. Avec le personnel sp\u00e9cialis\u00e9, ils constituent les ressources n\u00e9cessaires au traitement des patients.\r\n\r\nLe d\u00e9fi se concentre sur les ressources cl\u00e9s Le traitement des patients dans les unit\u00e9s de soins intensifs qui n\u00e9cessitent un traitement invasif ne peut \u00eatre effectu\u00e9 que par un personnel qualifi\u00e9. Les professionnels certifi\u00e9s pour ce faire ne sont disponibles qu'en nombre limit\u00e9 et sont donc consid\u00e9r\u00e9s comme une ressource cl\u00e9. La formation \u00e0 cet effet prend deux ans - par cons\u00e9quent, la disponibilit\u00e9 de personnel suppl\u00e9mentaire est difficile.\r\n\r\nChargement de l'IPS dans le but d'une ventilation invasive des patients COVID-19.\r\n\r\n## Donn\u00e9es \r\n\r\nLa base est la base de donn\u00e9es historique des chiffres disponibles sur les pand\u00e9mies www.covid19.admin.ch ainsi qu'un mod\u00e8le Python (paradigmes de programmation int\u00e9gr\u00e9e) sp\u00e9cialement fourni par Fabian Rudolf (BAG, ETH) aux fins de mod\u00e9lisation et de simulation des donn\u00e9es. Toute pr\u00e9vision sera faite sur la base des donn\u00e9es historiques et des donn\u00e9es actuelles pour 2021.\r\n\r\n- Donn\u00e9es situation \u00e9pid\u00e9miologique www.covid19.admin.ch\r\n- Mod\u00e8le Python Skrypt y compris les paradigmes","maintainer":"","name":"C34 Beatmungs- ger\u00e4te Winter 22-23","phase":"Challenge","progress":-100,"score":0,"source_url":"","stats":{"commits":0,"during":0,"people":0,"sizepitch":4664,"sizetotal":4710,"total":0,"updates":0},"summary":"Auslastung Beatmungsger\u00e4te Kt. BE Winter 22-23","team":"","team_count":0,"updated_at":"2021-11-12T08:46","url":"https://hack.data-hackdays-be.ch/project/41","webpage_url":"https://docs.google.com/presentation/d/e/2PACX-1vTdFRitT-4fOt_xFYLfFsednE3El6TtZz8GtVhXk6Phva0wP8295qmuct724qVZjQ/embed?start=false&loop=false&delayms=3000&slide=id.g1012cf40ab9_0_5"},{"autotext":"","autotext_url":"","category_id":"","category_name":"","contact_url":"","created_at":"2021-11-01T13:18","download_url":"","event_name":"Data Hackdays BE 2021","event_url":"https://hack.data-hackdays-be.ch/event/3","excerpt":"<a href=\"/event/45\" class=\"btn btn-light\"><i class=\"fa fa-arrow-left\" aria-hidden=\"true\"></i>&nbsp;Challenges</a>\r\n\r\n# Offene Daten / Open Data\r\n\r\n<table><tr><td width=\"48%\" valign=\"top\">\r\nMit diesem <a href=\"https://airtable.com/shrIXDTNIMGC130NC\" target=\"_blank\">Formular </a> kannst du Datens\u00e4tze finden die Challenges f\u00fcr die Data Hackdays Bern beleuchten k\u00f6nnten. Auf Datenportale wie <a href=\"https://opendata.swiss\" target=\"_blank\">opendata.swiss</a> gibt es weitere offene Datens\u00e4tze zu entde...","hashtag":"","id":42,"ident":null,"image_url":"","is_challenge":true,"is_webembed":false,"logo_color":"","logo_icon":"","longtext":"<a href=\"/event/45\" class=\"btn btn-light\"><i class=\"fa fa-arrow-left\" aria-hidden=\"true\"></i>&nbsp;Challenges</a>\r\n\r\n# Offene Daten / Open Data\r\n\r\n<table><tr><td width=\"48%\" valign=\"top\">\r\nMit diesem <a href=\"https://airtable.com/shrIXDTNIMGC130NC\" target=\"_blank\">Formular </a> kannst du Datens\u00e4tze finden die Challenges f\u00fcr die Data Hackdays Bern beleuchten k\u00f6nnten. Auf Datenportale wie <a href=\"https://opendata.swiss\" target=\"_blank\">opendata.swiss</a> gibt es weitere offene Datens\u00e4tze zu entdecken. \r\nGoogle dataset search Werkzeug ist eine neue Erg\u00e4nzung zu Data Erreichbarkeit: Such zum Beispiel  <a href=\"https://datasetsearch.research.google.com/search?query=smart%20city&docid=VBlnSzY5Nb8niCsFAAAAAA%3D%3D\" target=\"_blank\">Smart City.</a>\r\nAchten Sie auf die Einhaltung der <a href=\"https://opendata.swiss/de/terms-of-use/\" target=\"_blank\">Nutzungsbedingungen</a> und die korrekte Angabe Ihrer offenen Datenquellen.\r\n\r\n</td><td>&nbsp;</td><td width=\"48%\" valign=\"top\">\r\nWith this <a href=\"https://airtable.com/shrIXDTNIMGC130NC\" target=\"_blank\">Form </a> you can help us gather links to datasets relevant to the Data Hackdays Bern. On data portals like <a href=\"https://opendata.swiss\" target=\"_blank\">opendata.swiss</a> you can discover more open datasets such as these. \r\nGoogle's dataset search tool is a new addition to data accessibility: for example search <a href=\"https://datasetsearch.research.google.com/search?query=smart%20city&docid=VBlnSzY5Nb8niCsFAAAAAA%3D%3D\" target=\"_blank\">Smart City.</a>\r\nMake sure to follow the <a href=\"https://opendata.swiss/en/terms-of-use/\" target=\"_blank\">Terms of Use</a> and correctly attribute your open data sources.\r\n\r\n</table><tr><td width=\"48%\" valign=\"top\">\r\n\r\n<iframe class=\"airtable-embed\" src=\"https://airtable.com/embed/shrqXJNgQqrT0yy8e?backgroundColor=pink&viewControls=on\" frameborder=\"0\" onmousewheel=\"\" width=\"100%\" height=\"833\" style=\"background: transparent; border: 1px solid #ccc;\"></iframe>\r\n\r\nUm andere Datens\u00e4tze oder Ressourcen zu empfehlen, verwenden Sie bitte das unten stehende Formular:\r\n\r\n<iframe class=\"airtable-embed\" src=\"https://airtable.com/embed/shrIXDTNIMGC130NC?backgroundColor=pink\" frameborder=\"0\" onmousewheel=\"\" width=\"100%\" height=\"533\" style=\"background: transparent; border: 1px solid #ccc;\"></iframe>\r\n\r\n<a href=\"https://hack.opendata.ch/event/45\" class=\"btn btn-lg btn-light\">\ud83e\udc78 Data Hackdays BE 2021</a>","maintainer":"","name":"Data Hackdays BE 2021","phase":"Challenge","progress":-100,"score":0,"source_url":"","stats":{"commits":0,"during":0,"people":0,"sizepitch":2405,"sizetotal":2443,"total":0,"updates":0},"summary":"Datasets and relevant online resources","team":"","team_count":0,"updated_at":"2022-09-16T10:52","url":"https://hack.data-hackdays-be.ch/project/42","webpage_url":""},{"autotext":"","autotext_url":"","category_id":"","category_name":"","contact_url":"https://datahackdaysbe.slack.com/archives/C02KVSUM318","created_at":"2021-09-27T15:22","download_url":"https://airtable.com/shrqXJNgQqrT0yy8e/tblKfs1nHgQb3Sg22?backgroundColor=gray&viewControls=on&filter_Challenge=35","event_name":"Data Hackdays BE 2021","event_url":"https://hack.data-hackdays-be.ch/event/3","excerpt":"Die Vertretung der Geschlechter in den Parlamenten auf nationaler, kantonaler und kommunaler Ebene wird seit Jahren \u00f6ffentlich beobachtet. Wie sind im Grossen Rat dar\u00fcber hinaus weitere Eigenschaften vertreten, beispielsweise der berufliche Hintergrund, politische und private Mandate, Mitgliedschaft in Vereinen und Verb\u00e4nden, das Alter oder die Wohnorte? \r\n\r\n&#x21B3; [Version fran\u00e7aise](#francais) | [Daten-Download](#team)\r\n\r\n---\r\n\r\n![Title](https://bucketeer-036aa605-c047-4623-8610-f1764b90cf98...","hashtag":"","id":43,"ident":null,"image_url":"","is_challenge":true,"is_webembed":true,"logo_color":"","logo_icon":"","longtext":"Die Vertretung der Geschlechter in den Parlamenten auf nationaler, kantonaler und kommunaler Ebene wird seit Jahren \u00f6ffentlich beobachtet. Wie sind im Grossen Rat dar\u00fcber hinaus weitere Eigenschaften vertreten, beispielsweise der berufliche Hintergrund, politische und private Mandate, Mitgliedschaft in Vereinen und Verb\u00e4nden, das Alter oder die Wohnorte? \r\n\r\n&#x21B3; [Version fran\u00e7aise](#francais) | [Daten-Download](#team)\r\n\r\n---\r\n\r\n![Title](https://bucketeer-036aa605-c047-4623-8610-f1764b90cf98.s3.amazonaws.com/public/C95QD9FTF6FBNQK5DF5WY6X4.jpg)\r\n\r\n# Agronomiestudentin, Mitte Zwanzig, Gemeinder\u00e4tin einer Landgemeinde \u2013 Wer sind die Mitglieder des Grossen Rates?\r\n\r\nDie Zusammensetzung des Grossen Rates soll f\u00fcr die verschiedenen (und gerade auch f\u00fcr die weniger offensichtlichen) Aspekte dargestellt werden. Im Vordergrund stehen interaktive Visualisierungen, welche die Verh\u00e4ltnisse intuitiv pr\u00e4sentieren und M\u00f6glichkeiten bieten, Zusammenh\u00e4nge zu erkennen. \r\n\r\n- Gesucht: Visualisierungen f\u00fcr die Zusammensetzung des Grossen Rates\r\n- Zielpublikum: Wissenschaft, Medien, \u00d6ffentlichkeit, Wahlberechtigte\r\n-Daten: Strukturdaten der Grossrats-Mitglieder ab Juni 2010 / publiziert auf der Webseite des Grossen Rates / verf\u00fcgbar als XML-Dateien  \r\n\r\n\r\n\r\nChallenge Owner:\r\n\r\n- Karin Berger-Sturm, Grossr\u00e4tin SP\r\n- Thomas Gerber, Grossrat Gr\u00fcne\r\n- Samuel Kullmann, Grossrat EDU\r\n- Mathias M\u00fcller, Grossrat SVP\r\n- Andr\u00e9 Roggli, Grossrat Die Mitte\r\n- Corinne Schmidhauser, Grossr\u00e4tin FDP\r\n- Hanspeter Steiner, Grossrat EVP\r\n- Casimir von Arx, Grossrat GLP\r\n\r\n\r\n----------------------------\r\n\r\n<a name=\"francais\"></a>\r\n\r\n![Title](https://bucketeer-036aa605-c047-4623-8610-f1764b90cf98.s3.amazonaws.com/public/C95QD9FTF6FBNQK5DF5WY6X4.jpg)\r\n\r\n## \u00c9tudiant en agronomie, mi-vingtaine, conseiller municipal dans une communaut\u00e9 rurale - Qui sont les membres du Grand Conseil ?\r\n\r\nLa repr\u00e9sentation des sexes dans les parlements aux niveaux national, cantonal et municipal fait l'objet d'un examen public depuis des ann\u00e9es. Comment d'autres caract\u00e9ristiques sont-elles repr\u00e9sent\u00e9es au Grand Conseil, telles que le parcours professionnel, les mandats politiques et priv\u00e9s, l'appartenance \u00e0 des clubs et associations, l'\u00e2ge ou le lieu de r\u00e9sidence ? La composition du Grand Conseil est \u00e0 pr\u00e9senter pour les diff\u00e9rents aspects (et surtout pour les moins \u00e9vidents). L'accent est mis sur les visualisations interactives qui pr\u00e9sentent les proportions de mani\u00e8re intuitive et offrent la possibilit\u00e9 de reconna\u00eetre les corr\u00e9lations.\r\n\r\n- Recherch\u00e9 : Visualisations de la composition du Grand Conseil Public cible : universitaires, m\u00e9dias, public, \u00e9lecteurs.\r\n- Donn\u00e9es : Donn\u00e9es structurelles des membres du GR / partiellement publi\u00e9es sur le site web du Grand Conseil (exemple) / g\u00e9r\u00e9es via le client SGARG Axioma\r\n\r\nChallenge Owner: \r\n\r\n- Karin Berger-Sturm, Grand Conseiller SP\r\n- Thomas Gerber, Grand Conseiller Verts \r\n- Samuel Kullmann, Grand Conseiller EDU \r\n- Mathias M\u00fcller, Grand Conseiller UDC \r\n- Andr\u00e9 Roggli, Grand Conseiller Die Mitte \r\n- Corinne Schmidhauser, Grand Conseiller FDP \r\n- Hanspeter Steiner, Grand Conseiller EVP \r\n- Casimir von Arx, Grand Conseiller GLP","maintainer":"","name":"C35 Mitglieder Grossrat","phase":"Challenge","progress":-100,"score":0,"source_url":"","stats":{"commits":0,"during":0,"people":0,"sizepitch":3172,"sizetotal":3213,"total":0,"updates":0},"summary":"Wer sind die Grossr\u00e4tinnen und Grossr\u00e4te?","team":"","team_count":0,"updated_at":"2021-11-12T08:45","url":"https://hack.data-hackdays-be.ch/project/43","webpage_url":"https://docs.google.com/presentation/d/e/2PACX-1vTdFRitT-4fOt_xFYLfFsednE3El6TtZz8GtVhXk6Phva0wP8295qmuct724qVZjQ/embed?start=false&loop=false&delayms=3000&slide=id.gfd0a7cb11f_0_228"},{"autotext":"","autotext_url":"","category_id":"","category_name":"","contact_url":"https://datahackdaysbe.slack.com/archives/C02KY48ASQL","created_at":"2021-09-14T13:12","download_url":"https://airtable.com/shrqXJNgQqrT0yy8e/tblKfs1nHgQb3Sg22?backgroundColor=gray&viewControls=on&filter_Challenge=30","event_name":"Data Hackdays BE 2021","event_url":"https://hack.data-hackdays-be.ch/event/3","excerpt":"**Terminvereinbarungen k\u00f6nnen heute nicht zentral und online gebucht werden.** \r\n\r\nAngemeldete Benutzende sollen die M\u00f6glichkeit erhalten, die zust\u00e4ndigen Personen bez\u00fcglich einer Anfrage/Eingabe (nach aktuellem Status des Prozesses) f\u00fcr eine Beratungsanfrage kontaktieren zu k\u00f6nnen, resp. \u00fcber einen Terminkalender einen freien Beratungstermin zu buchen. Dieser kann sowohl mit pers\u00f6nlichem Vorsprechen - vorzugsweise auch \u00fcber die (w\u00e4hrend Corona breit etablierten) Videocall oder Anruf per Telefon...","hashtag":"","id":44,"ident":null,"image_url":"","is_challenge":true,"is_webembed":true,"logo_color":"","logo_icon":"","longtext":"**Terminvereinbarungen k\u00f6nnen heute nicht zentral und online gebucht werden.** \r\n\r\nAngemeldete Benutzende sollen die M\u00f6glichkeit erhalten, die zust\u00e4ndigen Personen bez\u00fcglich einer Anfrage/Eingabe (nach aktuellem Status des Prozesses) f\u00fcr eine Beratungsanfrage kontaktieren zu k\u00f6nnen, resp. \u00fcber einen Terminkalender einen freien Beratungstermin zu buchen. Dieser kann sowohl mit pers\u00f6nlichem Vorsprechen - vorzugsweise auch \u00fcber die (w\u00e4hrend Corona breit etablierten) Videocall oder Anruf per Telefon verknupft sein.\r\n\r\nFindet ein innovativen, kreativen L\u00f6sungsansatz, visualisiert relevante Daten, und gestaltet eine Konkretisierung des Anwendungsfalls bis zur Umsetzung an die Data Hackdays BE.\r\n\r\n&#x21B3; [Version fran\u00e7aise](#francais) | [Daten-Download](#team)\r\n\r\n-----------------------\r\n\r\n<a name=\"francais\"></a>\r\n\r\n**Les rendez-vous ne peuvent pas \u00eatre pris de mani\u00e8re centralis\u00e9e et en ligne aujourd'hui.**\r\n\r\nLes utilisateurs enregistr\u00e9s devraient avoir la possibilit\u00e9 de contacter les personnes responsables concernant une demande/entr\u00e9e (selon l'\u00e9tat actuel du processus) pour une demande de conseil, ou de prendre un rendez-vous de conseil gratuit via un calendrier de rendez-vous.\r\n\r\nCela peut \u00eatre li\u00e9 \u00e0 une audition personnelle - de pr\u00e9f\u00e9rence aussi via l'appel vid\u00e9o (largement \u00e9tabli pendant Corona) ou un appel t\u00e9l\u00e9phonique.\r\n\r\nTrouver une approche innovante et cr\u00e9ative d'une solution, visualiser les donn\u00e9es pertinentes et concevoir une concr\u00e9tisation du cas d'utilisation jusqu'\u00e0 la mise en \u0153uvre lors des Data Hackdays BE.","maintainer":"","name":"C30 Beratungsanfrage","phase":"Challenge","progress":0,"score":0,"source_url":"","stats":{"commits":0,"during":0,"people":0,"sizepitch":1545,"sizetotal":1583,"total":0,"updates":0},"summary":"Terminvereinbarung f\u00fcr Online-Beratung","team":"","team_count":0,"updated_at":"2023-02-07T06:16","url":"https://hack.data-hackdays-be.ch/project/44","webpage_url":"https://docs.google.com/presentation/d/e/2PACX-1vTdFRitT-4fOt_xFYLfFsednE3El6TtZz8GtVhXk6Phva0wP8295qmuct724qVZjQ/embed?start=false&loop=false&delayms=3000&slide=id.gfd0a7cb11f_0_120"},{"autotext":"","autotext_url":"","category_id":"","category_name":"","contact_url":"https://datahackdaysbe.slack.com/archives/C02KP4W0XFG","created_at":"2021-10-19T14:49","download_url":"https://airtable.com/shrqXJNgQqrT0yy8e/tblKfs1nHgQb3Sg22?backgroundColor=gray&viewControls=on&filter_Challenge=12","event_name":"Data Hackdays BE 2021","event_url":"https://hack.data-hackdays-be.ch/event/3","excerpt":"# Wie ver\u00e4ndert sich die Berner Landschaft\r\n\r\nZiel der Challenge ist es, ein laufendes oder st\u00e4ndiges Monitoring zur Landschaftsentwicklung und -ver\u00e4nderung des gesamten Kantons Bern zu erm\u00f6glichen. Die Challenge soll sich auf den Teilaspekt der Landschaftsbeobachtung konzentrieren. Der Fokus liegt dabei auf der Partizipation der breiten Bev\u00f6lkerung am Thema Landschaft und landschaftliche Vielfalt. Die B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrger sollen bei der Beobachtung der Landschaft miteinbezogen werden und f\u00fcr ...","hashtag":"","id":45,"ident":null,"image_url":"","is_challenge":true,"is_webembed":true,"logo_color":"","logo_icon":"","longtext":"# Wie ver\u00e4ndert sich die Berner Landschaft\r\n\r\nZiel der Challenge ist es, ein laufendes oder st\u00e4ndiges Monitoring zur Landschaftsentwicklung und -ver\u00e4nderung des gesamten Kantons Bern zu erm\u00f6glichen. Die Challenge soll sich auf den Teilaspekt der Landschaftsbeobachtung konzentrieren. Der Fokus liegt dabei auf der Partizipation der breiten Bev\u00f6lkerung am Thema Landschaft und landschaftliche Vielfalt. Die B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrger sollen bei der Beobachtung der Landschaft miteinbezogen werden und f\u00fcr die Qualit\u00e4ten der Landschaften sensibilisiert werden.\r\n \r\n&#x21B3; [Version fran\u00e7aise](#francais) | [Daten-Download](#team)\r\n\r\n---\r\n\r\nDie Grundlage ist das kantonale Landschaftsentwicklungskonzept von 2020 (KLEK), welches im Jahr 2030 einem Controlling unterzogen wird. Damit der Zustand der Landschaft nicht erst in 10 Jahren evaluiert wird, m\u00f6chten wir mit der Challenge eine kontinuierliche Landschaftsbeobachtung erm\u00f6glichen. Die zentrale Frage dabei ist: Wie wird die Landschaft gegenw\u00e4rtig und im Verlauf der Zeit wahrgenommen? M\u00f6glich w\u00e4re z. B. eine Plattform f\u00fcr die Verortung und Beschreibung von Landschaftsaufnahmen von Teilnehmenden.\r\n \r\n\r\nEs stehen Daten aus der Landschaftsbeobachtung Schweiz (LABES) von 2009 des Bundes zur Verf\u00fcgung. Vom Kanton Bern stehen relevante Public Daten aus dem Darstellungsdienst f\u00fcr \u00abUmwelt- und Naturschutzthemen\u00bb und Landwirtschaftliche Kulturen (LANDKULT) zur Bearbeitung bereit. Eventuell werden Daten aus dem GELAN zur Verf\u00fcgung gestellt. Diese Daten beinhalten zum Beispiel Hecken oder Einzelb\u00e4ume, f\u00fcr welche Landschaftsqualit\u00e4tsbeitr\u00e4ge durch die landwirtschaftlichen Betriebe beantragt werden. Diese Daten werden j\u00e4hrlich aktualisiert.\r\n\r\n \r\n\r\nChallenge Owner: Carla Laub, Projektleiterin und Product Owner\r\n\r\nAmt f\u00fcr Gemeinden und Raumordnung (AGR)\r\n\r\n---------------------\r\n\r\n<a name=\"francais\"></a>\r\n\r\n### Comment le paysage bernois \u00e9volue-t-il ?\r\n\r\nL'objectif de ce d\u00e9fi est de permettre un suivi continu ou permanent de l'\u00e9volution et du changement du paysage dans tout le canton de Berne. Le Challenge devrait se concentrer sur l'aspect partiel du suivi du paysage. L'accent est mis sur la participation d'une large population au th\u00e8me du paysage et de la diversit\u00e9 paysag\u00e8re. Les citoyens doivent \u00eatre impliqu\u00e9s dans l'observation du paysage et sensibilis\u00e9s aux qualit\u00e9s des paysages.\r\n\r\nLa base est le concept cantonal de d\u00e9veloppement du paysage de 2020 (KLEK), qui fera l'objet d'un contr\u00f4le en 2030. Pour que l'\u00e9tat du paysage ne soit pas seulement \u00e9valu\u00e9 dans 10 ans, nous aimerions utiliser le Challenge pour permettre un suivi continu du paysage. La question centrale est la suivante : comment le paysage est-il per\u00e7u actuellement et dans le temps ? Il serait possible, par exemple, de cr\u00e9er une plateforme pour la localisation et la description des photographies de paysages prises par les participants.\r\n\r\nLes donn\u00e9es du Monitoring du paysage suisse (LABES) de 2009 de la Conf\u00e9d\u00e9ration sont disponibles. Pour le canton de Berne, des donn\u00e9es publiques pertinentes du service de pr\u00e9sentation des \"th\u00e8mes de l'environnement et de la protection de la nature\" et des cultures agricoles (LANDKULT) sont disponibles pour le traitement. Les donn\u00e9es de GELAN peuvent \u00e9galement \u00eatre mises \u00e0 disposition. Ces donn\u00e9es comprennent, par exemple, les haies ou les arbres individuels pour lesquels des contributions \u00e0 la qualit\u00e9 du paysage sont demand\u00e9es par les entreprises agricoles. Ces donn\u00e9es sont mises \u00e0 jour annuellement.\r\n\r\nResponsable du d\u00e9fi : Carla Laub, chef de projet et responsable du produit.\r\n\r\nOffice des affaires communales et de l'organisation du territoire","maintainer":"","name":"C12 Landschafts- entwicklung","phase":"Challenge","progress":-100,"score":0,"source_url":"","stats":{"commits":0,"during":0,"people":0,"sizepitch":3632,"sizetotal":3665,"total":0,"updates":0},"summary":"Monitoring Landschaftsentwicklung","team":"","team_count":0,"updated_at":"2021-11-12T08:58","url":"https://hack.data-hackdays-be.ch/project/45","webpage_url":"https://docs.google.com/presentation/d/e/2PACX-1vTdFRitT-4fOt_xFYLfFsednE3El6TtZz8GtVhXk6Phva0wP8295qmuct724qVZjQ/embed?start=false&loop=false&delayms=3000&slide=id.gfd0a7cb11f_0_336"},{"autotext":"","autotext_url":"","category_id":"","category_name":"","contact_url":"https://datahackdaysbe.slack.com/archives/C02KY43NSS0","created_at":"2021-09-14T13:00","download_url":"https://airtable.com/shrqXJNgQqrT0yy8e/tblKfs1nHgQb3Sg22?backgroundColor=gray&viewControls=on&filter_Challenge=08","event_name":"Data Hackdays BE 2021","event_url":"https://hack.data-hackdays-be.ch/event/3","excerpt":"Die Fahrpl\u00e4ne des \u00d6V liegen in digitaler Form vor und werden in der Kundensicht f\u00fcr die Routenplanung von A nach B genutzt. Anstelle der klassischen Anwendung sollen die Daten f\u00fcr die Anwendungen u.a. in der Verwaltung f\u00fcr die Quantifizierung / Visualisierung  des \u00d6V-Angebotes pro Haltestelle und pro Linie genutzt werden. Zentral ist dabei der soll-Fahrplan, wie er zu beginn der Fahrplanperiode definiert wird (fr\u00fcher 'gedruckt' wurde).\r\n\r\n&#x21B3; [Version fran\u00e7aise](#francais) | [Daten-Download...","hashtag":"","id":37,"ident":"","image_url":"","is_challenge":true,"is_webembed":false,"logo_color":"","logo_icon":"","longtext":"Die Fahrpl\u00e4ne des \u00d6V liegen in digitaler Form vor und werden in der Kundensicht f\u00fcr die Routenplanung von A nach B genutzt. Anstelle der klassischen Anwendung sollen die Daten f\u00fcr die Anwendungen u.a. in der Verwaltung f\u00fcr die Quantifizierung / Visualisierung  des \u00d6V-Angebotes pro Haltestelle und pro Linie genutzt werden. Zentral ist dabei der soll-Fahrplan, wie er zu beginn der Fahrplanperiode definiert wird (fr\u00fcher 'gedruckt' wurde).\r\n\r\n&#x21B3; [Version fran\u00e7aise](#francais) | [Daten-Download](#team)\r\n\r\n---\r\n\r\n![Title](https://bucketeer-036aa605-c047-4623-8610-f1764b90cf98.s3.amazonaws.com/public/Q5XAQ2QIMXYQUH32RW0D80N8.jpg)\r\n\r\nAktuell erfolgt die Aufbereitung der Daten manuell und nur punktuell. Unterschiedliche Verkehrsperioden und Fahrplanfelder sowie zahlreiche Ausnahmen (Fussnoten im Fahrplan) machen das Ausz\u00e4hlen zeitaufw\u00e4ndig und fehleranf\u00e4llig. \r\n\r\nMit einer systematischen Auswertung der Daten ergeben sich zuverl\u00e4ssigere und fl\u00e4chendeckende Daten, welche als Grundlage f\u00fcr weitere Arbeiten genutzt werden k\u00f6nnen:\r\n\r\n- \u00d6V-Planung\r\n- Grundlage f\u00fcr die Bestimmung der \u00d6V-G\u00fcteklassen (Raumplanung)\r\n- Grundlage f\u00fcr die \u00d6V-Kostenbeteiligung der Gemeinden\r\n- Dokumentation des \u00d6V-Angebotes (statistische Erhebung / Historisierung)\r\n\r\nF\u00fcr Datenanalysen sind heute im A\u00d6V bereits im Einsatz:\r\n\r\n- FME: https://www.safe.com/\r\n- Deltamaster: https://www.bissantz.de/software/\r\n- Fahrplandaten (https://fahrplanfelder.ch)\r\n- DiDok (Dienststellendokumentation): alle Betriebspunkte inkl. Haltestellen des \u00d6V in der CH\r\n- Daten verf\u00fcgbar unter: https://opentransportdata.swiss/de/dataset\t\r\n\r\nChallenge Owner:\r\n\r\nThomas Gisi\t\r\nWissenschaftlicher Mitarbeiter\tBVD\t\r\nAmt f\u00fcr \u00f6ffentlichen Verkehr und Verkehrskoordination, Abteilung Angebot und Infrastruktur\t\r\n\r\n--------\r\n\r\n<a name=\"francais\"></a>\r\n\r\n### Quantification / visualisation de l'offre de transport public par arr\u00eat et par ligne.\r\n\r\nLes horaires des transports publics sont disponibles sous forme num\u00e9rique et sont utilis\u00e9s dans l'optique du client pour planifier son itin\u00e9raire de A \u00e0 B. Au lieu de l'application classique, les donn\u00e9es devraient \u00eatre utilis\u00e9es pour les applications dans l'administration, entre autres, pour la quantification / visualisation de l'offre de transport public par arr\u00eat et par ligne. L'\u00e9l\u00e9ment central est l'horaire \u00e0 pr\u00e9voir, tel qu'il est d\u00e9fini au d\u00e9but de la p\u00e9riode d'horaire (pr\u00e9c\u00e9demment \"imprim\u00e9\").\r\n\r\n![Title](https://bucketeer-036aa605-c047-4623-8610-f1764b90cf98.s3.amazonaws.com/public/Q5XAQ2QIMXYQUH32RW0D80N8.jpg)\r\n\r\nActuellement, les donn\u00e9es sont pr\u00e9par\u00e9es manuellement et uniquement de mani\u00e8re s\u00e9lective. Les diff\u00e9rentes p\u00e9riodes de circulation et les diff\u00e9rents champs de l'horaire ainsi que les nombreuses exceptions (notes de bas de page dans l'horaire) rendent le comptage fastidieux et source d'erreurs. \r\n\r\nUne \u00e9valuation syst\u00e9matique des donn\u00e9es permet d'obtenir des donn\u00e9es plus fiables et plus compl\u00e8tes, qui peuvent servir de base \u00e0 des travaux ult\u00e9rieurs : \r\n\r\n- Planification des transports publics \r\n- base pour la d\u00e9termination des classes de qualit\u00e9 des transports publics (am\u00e9nagement du territoire) \r\n- base pour la r\u00e9partition des co\u00fbts des transports publics entre les communes \r\n- documentation de l'offre de transports publics (enqu\u00eate statistique / historisation).\r\n\r\nPour les analyses de donn\u00e9es, sont d\u00e9j\u00e0 utilis\u00e9s aujourd'hui dans les transports publics: \r\n\r\n- FME : https://www.safe.com/ \r\n- Deltamaster : https://www.bissantz.de/software/ \r\n- Donn\u00e9es sur l'horaire (https://fahrplanfelder.ch) \r\n- DiDok (documentation sur les points de service) : tous les points d'exploitation des transports publics, y compris les arr\u00eats, en CH \r\n- donn\u00e9es disponibles \u00e0 l'adresse : https://opentransportdata.swiss/de/dataset\r\n\r\nResponsable du d\u00e9fi: \r\n\r\nThomas Gisi \r\nAssistant de recherche BVD \r\nDirection des travaux publics et des transports, D\u00e9partement Section offre et infrastructure\r\n","maintainer":"","name":"C08 Fahrplandaten Challenge","phase":"Challenge","progress":-100,"score":0,"source_url":"","stats":{"commits":0,"during":0,"people":0,"sizepitch":3918,"sizetotal":3997,"total":0,"updates":0},"summary":"Quantifizierung / Visualisierung des \u00d6V-Angebotes pro Haltestelle und pro Linie","team":"","team_count":0,"updated_at":"2025-05-06T12:47","url":"https://hack.data-hackdays-be.ch/project/37","webpage_url":"https://docs.google.com/presentation/d/e/2PACX-1vTdFRitT-4fOt_xFYLfFsednE3El6TtZz8GtVhXk6Phva0wP8295qmuct724qVZjQ/embed?start=false&loop=false&delayms=3000&slide=id.gfd0a7cb11f_0_348"},{"autotext":"","autotext_url":"","category_id":"","category_name":"","contact_url":"https://datahackdaysbe.slack.com/archives/C02KY3GNHSQ","created_at":"2021-10-11T12:49","download_url":"https://airtable.com/shrqXJNgQqrT0yy8e/tblKfs1nHgQb3Sg22?backgroundColor=gray&viewControls=on&filter_Challenge=32","event_name":"Data Hackdays BE 2021","event_url":"https://hack.data-hackdays-be.ch/event/3","excerpt":"Das Amt f\u00fcr Geoinformation publiziert kantonale Geodatens\u00e4tze seit l\u00e4ngerem auf dem Geoportal des Kantons Bern. In der Regel werden dort mehrere Geodatens\u00e4tze in einer interaktiven Karte zusammen dargestellt. Die Liste der Karten umfasst z.Zt. 87 Eintr\u00e4ge. Der Anwender kann nun mithilfe der Karte seine Frage beantworten. Er/Sie muss dazu aber wissen, welche Karte er braucht, welche Werkzeuge er wie bedienen muss und was die Daten hergeben. Das schreckt m\u00f6glicherweise einige Anwender ab. \r\n\r\nDas ...","hashtag":"","id":40,"ident":"","image_url":"","is_challenge":true,"is_webembed":false,"logo_color":"","logo_icon":"","longtext":"Das Amt f\u00fcr Geoinformation publiziert kantonale Geodatens\u00e4tze seit l\u00e4ngerem auf dem Geoportal des Kantons Bern. In der Regel werden dort mehrere Geodatens\u00e4tze in einer interaktiven Karte zusammen dargestellt. Die Liste der Karten umfasst z.Zt. 87 Eintr\u00e4ge. Der Anwender kann nun mithilfe der Karte seine Frage beantworten. Er/Sie muss dazu aber wissen, welche Karte er braucht, welche Werkzeuge er wie bedienen muss und was die Daten hergeben. Das schreckt m\u00f6glicherweise einige Anwender ab. \r\n\r\nDas AGI ist daran interessiert, ob andere Formen der Darstellung ebenfalls taugliche Mittel sind, damit Anwender ihre Fragen mithilfe von Geoinformationen beantworten k\u00f6nnen. Dazu m\u00f6chten wir gerne die Funktionsweise der Applikation \u00d6REB-Kataster adaptieren und an den HackDays einen Geodienst zur Verf\u00fcgung stellen, mit dem f\u00fcr ein Grundst\u00fcck ermittelt wird, welche Geodatens\u00e4tze dort wirken oder nicht. An den HackDays sollen die Teams sich Gedanken machen \u00fcber dazu passende Frontends. Wie kann eine solche Darstellung aussehen? Wie ist der Workflow?\r\n\r\n&#x21B3; [Version fran\u00e7aise](#francais) | [Daten-Download](#team)\r\n\r\n---\r\n\r\nInspirationen f\u00fcr diesen Usecase sind zwei Services aus England:\r\n\r\n- Flutgefahren via Postcode: https://flood-warning-information.service.gov.uk/long-term-flood-risk/postcode sdf\r\n    z.B. in Brighton mit folgendem Postcode: BN2 1TD\r\n- Grundst\u00fccksinformationen - Kaufpreis: https://www.gov.uk/search-house-prices\r\n    z.B. in Brighton mit folgendem Postcode: BN1 5FF\r\n\r\nEs sind zwei Auspr\u00e4gungen des Usecases denkbar/m\u00f6glich:\r\n\r\n1. Welche Stellen im Kanton Bern sind f\u00fcr mich bzw. f\u00fcr meinen Standort bzw. f\u00fcr meine Parzelle zust\u00e4ndig?\r\n2. Ich will ein Grundst\u00fcck kaufen bzw. auf einem Grundst\u00fcck bauen. Welche Informationen zu diesem Grundst\u00fcck sind verf\u00fcgbar?\r\n\r\nAn den HackDays soll auch diskutiert/herausgefunden werden, ob und welche anderen Usecases sinnvoll sind.\r\n\r\n![Anleitung \u00d6REB-Viewer](https://oerebfiles.apps.be.ch/docs/oereb/vieweranleitung/AuswertungStarten.png)\r\n\r\nDie Applikation \u00d6REB-Kataster hat eine \u00e4hnliche Funktionsweise. Hier ist jedoch die Auswahl der Datens\u00e4tze sowie die anzuzeigenden Inhalte vom Bund vorgegeben. Aber die Funktionsweise kann f\u00fcr den Usecase \u00fcbernommen werden:\r\n\r\n1) Die ausgew\u00e4hlten Datens\u00e4tze (s. unten) werden in ein gemeinsames, sehr einfaches Datenmodell \u00fcberf\u00fchrt und in einer PostgreSQL-Datenbank abgespeichert.\r\n2) Es wird eine Datenbank-Funktion gebaut, die als Input ein Grundst\u00fcck, eine Adresse oder eine Koordinate akzeptiert, f\u00fcr diesen Input das Grundst\u00fcck sucht und dann f\u00fcr das Grundst\u00fcck in dem vereinfachten Datenmodell nach Treffern sucht. Die Funktion gibt f\u00fcr jeden Datensatz zur\u00fcck, ob es einen Treffer gibt oder nicht und falls ja, welcher Art dieser Treffer ist.\r\n3) Diese Funktion wird \u00fcbers Internet zur Verf\u00fcgung gestellt.\r\nDiese drei Schritte k\u00f6nnen vom AGI als Vorarbeit zur Verf\u00fcgung gestellt werden. D.h. der Webservice wird w\u00e4hrend der HackDays zur Verf\u00fcgung stehen.\r\n\r\nAn den Hack Days sollen dann folgende Fragestellungen beantwortet werden:\r\n\r\n- Wie k\u00f6nnen die Resultate des Webservices visualisiert werden? Welche M\u00f6glichkeiten gibt es hier? Das AGI publiziert Geodaten zu fast 100% als interaktive Karten (im Geoportal). Wir sind daher daran interessiert, andere Visualisierungsans\u00e4tze f\u00fcr Geodaten kennenzulernen.\r\n- Sind die zur Verf\u00fcgung gestellten Datens\u00e4tze ausreichend f\u00fcr die beiden Fragestellungen/Usecases (s. oben)? Welche Datens\u00e4tze w\u00e4ren auch noch w\u00fcnschenswert? Gibt es allenfalls Ideen f\u00fcr weitere Fragestellungen/Usecases, die auf \u00e4hnliche Weise beantwortet werden k\u00f6nnen?\r\n\r\nGrunds\u00e4tzlich stehen alle hier aufgelisteten Datens\u00e4tze zur Verf\u00fcgung. Um alle >230 Datens\u00e4tze wie oben beschrieben, aufzubereiten, fehlt jedoch die Zeit. Daher wird eine Vorauswahl getroffen.\r\n\r\nF\u00fcr Auspr\u00e4gung 1 - wer ist f\u00fcr dieses Grundst\u00fcck zust\u00e4ndig?\r\n\r\n- alle Datens\u00e4tze der administrativen Einteilungen (Betreibungs- und Konkurs\u00e4mter, Berufsberatungs- und Informationszentren, Fischereiaufsichtskreise, F\u00fchrungsorgane, Grundbuch\u00e4mter, Gemeindedaten, Administrativer Perimeter der Kirchgemeinden, Naturschutzaufsichtskreise, Regionale Arbeitsvermittlung, Regionalgerichte, Regionale Jugendanwaltschaften, Raumplanungsregionen, Regionale Staatsanwaltschaften, Regionale Schlichtungsbeh\u00f6rden, Regionale Schulinspektorate, Regionale Verkehrskonferenzen, Regionale Zwangsmassnahmengerichte, Tiefbauamtkreise, Verwaltungsregionen, Verwaltungskreise, Amtsbezirke, Waldabteilungen, Wildh\u00fcteraufsichtskreise)\r\n\r\nF\u00fcr Auspr\u00e4gung 2 - Informationen zum Bauen\r\n\r\n- alle Datens\u00e4tze des Katasters der \u00f6ffentlich-rechtlichen Eigentumsbeschr\u00e4nkungen (s. https://www.geo.apps.be.ch/de/oereb-kataster-4/oereb-themen.html)\r\n- amtliche Vermessung (Bodenbedeckung, Liegenschaften)\r\n- Bauinventar\r\n- Arch\u00e4ologisches Inventar\r\n- verschiedene Inventare (Biosp\u00e4renreservate, Waldreservate, Auengebiete, Flachmoore, Hochmoore, Jagdbanngebiete, Moorlandschaften, Trockenwiesen, Vogelreservate, Schwingrasen, Steinbockkolonien, sch\u00fctzenswerte Ortsbilder)\r\n- Erdw\u00e4rmesonden\r\n- Geologische Sondierungen\r\n- Grundwassernutzung\r\n- Naturgefahrenkarten\r\n- Versickerungszonen\r\n- Landrichtwerte\r\n- Verkehrslagenotenpl\u00e4ne\r\n- Mietwertkategorien\r\n- Immobilien-Inserate der letzten 5 Jahre (Comparis)\r\n\r\nChallenge Owner:\r\n\r\nPeter Sch\u00e4r\r\nAmt f\u00fcr Geoinformation des Kantons Bern (AGI)\t\r\n\r\n-------------\r\n\r\n<a name=\"francais\"></a>\r\n\r\nL'Office de la g\u00e9oinformation publie depuis un certain temps d\u00e9j\u00e0 des jeux de g\u00e9odonn\u00e9es cantonaux sur le G\u00e9oportail du canton de Berne. En r\u00e8gle g\u00e9n\u00e9rale, plusieurs jeux de g\u00e9odonn\u00e9es y sont affich\u00e9s ensemble dans une carte interactive. La liste des cartes comprend actuellement 87 entr\u00e9es. L'utilisateur peut maintenant r\u00e9pondre \u00e0 sa question \u00e0 l'aide de la carte. Cependant, il doit savoir de quelle carte il a besoin, quels outils il doit utiliser et comment, et ce que les donn\u00e9es donnent. Cela peut d\u00e9courager certains utilisateurs. L'AGI s'int\u00e9resse \u00e0 la question de savoir si d'autres formes de repr\u00e9sentation sont \u00e9galement des moyens appropri\u00e9s pour permettre aux utilisateurs de r\u00e9pondre \u00e0 leurs questions \u00e0 l'aide de la g\u00e9oinformation. \u00c0 cette fin, nous souhaitons adapter la fonctionnalit\u00e9 de l'application RDPPF-cadastre et mettre \u00e0 disposition lors des HackDays un g\u00e9oservice permettant de d\u00e9terminer quels jeux de g\u00e9odonn\u00e9es sont efficaces ou non pour un terrain. Lors des HackDays, les \u00e9quipes doivent r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 des frontaux adapt\u00e9s. A quoi pourrait ressembler une telle repr\u00e9sentation ? Comment se d\u00e9roule le travail ?\r\n\r\nLes inspirations pour ce cas d'utilisation sont deux services d'Angleterre : - Risques d'inondation via le code postal : https://flood-warning-information.service.gov.uk/long-term-flood-risk/postcode sdf par exemple \u00e0 Brighton avec le code postal suivant : BN2 1TD - Informations sur le bien - Prix d'achat : https://www.gov.uk/search-house-prices par exemple \u00e0 Brighton avec le code postal suivant : BN1 5FF\r\n\r\nIl existe deux cas d'utilisation possibles : \r\n\r\n1) Quelles sont les autorit\u00e9s du canton de Berne qui sont responsables de moi, de mon emplacement ou de mon terrain ?\r\n2) Je veux acheter un terrain ou construire sur un terrain. Quelles informations sont disponibles sur cette parcelle ?\r\n\r\nLes HackDays permettront \u00e9galement de discuter et de d\u00e9terminer si et quels autres cas d'utilisation sont pertinents.\r\n\r\n![Anleitung \u00d6REB-Viewer](https://oerebfiles.apps.be.ch/docs/oereb/vieweranleitung/AuswertungStarten.png)\r\n\r\nL'application DPP-cadastre a un mode de fonctionnement similaire. Ici, cependant, la s\u00e9lection des ensembles de donn\u00e9es et le contenu \u00e0 afficher sont sp\u00e9cifi\u00e9s par le gouvernement f\u00e9d\u00e9ral. Mais la fonctionnalit\u00e9 peut \u00eatre adopt\u00e9e pour le cas d'utilisation :\r\n\r\n1) Les ensembles de donn\u00e9es s\u00e9lectionn\u00e9s (voir ci-dessous) sont transf\u00e9r\u00e9s dans un mod\u00e8le de donn\u00e9es commun, tr\u00e8s simple, et stock\u00e9s dans une base de donn\u00e9es PostgreSQL. \r\n2) Une fonction de base de donn\u00e9es est construite qui accepte une parcelle, une adresse ou une coordonn\u00e9e comme entr\u00e9e, recherche la parcelle pour cette entr\u00e9e, puis recherche les occurrences de la parcelle dans le mod\u00e8le de donn\u00e9es simplifi\u00e9. La fonction renvoie pour chaque enregistrement s'il y a une correspondance ou non et si oui, de quel type de correspondance il s'agit. \r\n3) Cette fonction est disponible via Internet. Ces trois \u00e9tapes peuvent \u00eatre fournies par l'AGI comme travail pr\u00e9liminaire. C'est-\u00e0-dire que le service web sera disponible pendant les HackDays.\r\n\r\nLors des Hack Days, il sera r\u00e9pondu aux questions suivantes : - Comment les r\u00e9sultats du service web peuvent-ils \u00eatre visualis\u00e9s ? Quelles sont les possibilit\u00e9s qui s'offrent \u00e0 nous ? L'AGI publie presque 100% de ses g\u00e9odonn\u00e9es sous forme de cartes interactives (dans le g\u00e9oportail). Nous sommes donc int\u00e9ress\u00e9s par l'\u00e9tude d'autres approches de visualisation des g\u00e9odonn\u00e9es. - Les ensembles de donn\u00e9es fournis sont-ils suffisants pour les deux questions/ cas d'utilisation (voir ci-dessus) ? Quels ensembles de donn\u00e9es seraient \u00e9galement souhaitables ? Avez-vous des id\u00e9es pour d'autres questions/sections auxquelles vous pourriez r\u00e9pondre de la m\u00eame mani\u00e8re ?\r\n\r\nEn principe, tous les ensembles de donn\u00e9es \u00e9num\u00e9r\u00e9s ici sont disponibles. Cependant, il n'y a pas assez de temps pour traiter tous les >230 ensembles de donn\u00e9es comme d\u00e9crit ci-dessus. Une pr\u00e9s\u00e9lection est donc effectu\u00e9e.\r\n\r\nPour la sp\u00e9cification 1 - qui est responsable de ce bien ?\r\n\r\n- tous les enregistrements de donn\u00e9es des divisions administratives (offices des poursuites et des faillites, centres d'orientation et d'information professionnelle, cercles de surveillance de la p\u00eache, organes de gestion, bureaux du cadastre, donn\u00e9es communales, p\u00e9rim\u00e8tre administratif des paroisses, cercles de surveillance de la protection de la nature, agence r\u00e9gionale pour l'emploi, tribunaux r\u00e9gionaux, les bureaux r\u00e9gionaux du m\u00e9diateur pour la jeunesse, les r\u00e9gions d'am\u00e9nagement du territoire, les parquets r\u00e9gionaux, les conseils d'arbitrage r\u00e9gionaux, les inspections scolaires r\u00e9gionales, les conf\u00e9rences r\u00e9gionales de la circulation, les tribunaux r\u00e9gionaux des mesures obligatoires, les districts des bureaux de g\u00e9nie civil, les r\u00e9gions administratives, les districts administratifs, les d\u00e9partements forestiers, les districts de surveillance des gardes-chasse).\r\n\r\nPour la sp\u00e9cification 2 \r\n\r\n- informations sur la construction - tous les enregistrements du cadastre des restrictions de droit public \u00e0 la propri\u00e9t\u00e9 fonci\u00e8re (voir https://www.geo.apps.be.ch/de/oereb-kataster-4/oereb-themen). html) - relev\u00e9 cadastral officiel (couverture du sol, propri\u00e9t\u00e9s) - inventaire des b\u00e2timents - inventaire arch\u00e9ologique - inventaires divers (r\u00e9serves de biosph\u00e8re, r\u00e9serves foresti\u00e8res, zones inondables, tourbi\u00e8res, tourbi\u00e8res hautes, interdictions de chasse, paysages de landes, prairies s\u00e8ches, r\u00e9serves d'oiseaux, prairies de f\u00e9tuque, Sondes g\u00e9othermiques - Sondages g\u00e9ologiques - Utilisation des eaux souterraines - Cartes de dangers naturels - Zones d'infiltration - Valeurs fonci\u00e8res standard - Cartes de localisation du trafic - Cat\u00e9gories de valeurs locatives - Annonces immobili\u00e8res des 5 derni\u00e8res ann\u00e9es (Comparis)\r\n\r\nChallenge owner: \r\n\r\nPeter Sch\u00e4r Office de l'information g\u00e9ographique du canton de Berne (AGI)","maintainer":"","name":"C32 Grundst\u00fcck- Navigator","phase":"Challenge","progress":0,"score":0,"source_url":"","stats":{"commits":0,"during":0,"people":0,"sizepitch":11267,"sizetotal":11299,"total":0,"updates":0},"summary":"Darstellung von Geoinformationen","team":"","team_count":0,"updated_at":"2025-05-06T12:46","url":"https://hack.data-hackdays-be.ch/project/40","webpage_url":"https://docs.google.com/presentation/d/e/2PACX-1vTdFRitT-4fOt_xFYLfFsednE3El6TtZz8GtVhXk6Phva0wP8295qmuct724qVZjQ/embed?start=false&loop=false&delayms=3000&slide=id.gfd0a7cb11f_0_264"}],"name":"projects"}],"sources":[{"path":"https://hack.data-hackdays-be.ch/","title":"dribdat"}],"title":"Data Hackdays BE 2021","version":"0.9.0"}
